<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/business/</link>
    <description>Recent content in Business on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>那个融资18亿美金的Quibi，现在怎么样了？</title>
      <link>/2020/10/11/18-quibi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/18-quibi/</guid>
      <description>有钱、有创意、有人才也不行，是进化算法帮助我们找到了可行解的孤岛。曾经看到过这样一句话：”中国有5千年历史，别说是走，就算是爬也超越美国了。但实际上有200年历史的美国创造的物质和精神财富远超任何历史悠久的国家。“当然没人知道怎样才能建成美利坚。因为它根本就不是人类刻意设计的结果，它是人类行为无意识塑造出来的。各种因缘际会创造了英格兰、美利坚的奇迹。别想着能够复制这样的成功，老老实实加入最好。
 Author: 极客电影 Source 在新冠病毒肆虐美国的四月份，视频流媒体行业出现了一个全新的应用——Quibi，让业界为之一震。
之所以这样说，是因为绝大部分创业公司在成立之初、尤其是产品还没正式推出市场时，基本上都是苦哈哈的状态，被从种子轮到天使轮的各种风投蹂躏。
但Quibi从成立到4月份推出产品，一直处于“含着金汤匙”的状态。
初创公司Quibi却能够自带光环呢，主要基于三个原因：
超有钱
一般来说，产品还没有正式发布的初创公司还谈不上建立完整的商业模式，也就根本摸不到A轮的边；就算是A轮融资，在美国市场也就是千万美元级别的。
但Quibi在2018年8月成立之初就获得了10亿美元的融资，成为有史以来资金最雄厚的媒体初创公司。
到产品正式发布时，Quibi已经筹集了近18亿美元，这融资能力是普通初创企业的几十倍甚至上百倍。
超有人
初创公司里一般很少有行业大咖的，而Quibi则拥有着两位，分别来自于媒体行业的杰弗里·卡森伯格（Jeffrey Katzenberg）与来自于互联网行业的梅格·惠特曼（Meg Whitman）。
卡森伯格，大名鼎鼎的梦工厂的三个共同创始人之一，梦工厂缩写“SKG”中的K就是代表卡森伯格。
惠特曼，执掌eBay整整十年，把eBay从30人的小公司一路拉扯到全球一线互联网公司，后来又出任HP的董事长。
这两位分别是媒体行业和互联网行业的顶级大腕，分别是Quibi的创立者和公司CEO。
超创新
Quibi瞄准的是行业从来没有重点投入过的市场空白——高品质短剧，并希望创立一个新的视频内容细分市场。
Quibi代表着一种全新的“第三代电影叙事”，它希望通过好莱坞水准的故事和制作方式，创作出10分钟左右的高质量短剧，填充互联网时代受众零碎的时间线。
并通过高粘度的内容和上佳的用户体验，把自己打造成为短视频领域的Netflix。
其核心要素就是原创内容、高品质、短时长、纯移动。
其中这第三点“超创新”，是Quibi最被寄予期望的。毕竟这是全新的业务模式，如果一旦成功，不啻于当年的苹果公司推出了iPad，创造了一个新市场。
Quibi的名字背后，其实是&amp;quot;Quick bites&amp;quot;的意思，直译就是“快速咬一口”。
我们知道，传统的视频内容现在已经全面转向互联网平台，而其中最重要的就是流媒体服务，包括Netflix、Roku、Amazon Prime Video和YouTube等等；
所以，在视频流媒体行业，目前大家抢夺的是不断从有线电视市场流失、转而订购流媒体服务的“剪线族”，以及从小就在互联网上长大，几乎不会从电视屏幕上观看视频的“无线族”。
毕竟长久以来电视一直是最主流的视频播放平台，背后依托的电视广告市场更是广告行业最大的金矿，哪个参与者不想把其中的黄金挖到自己家呢？
行业发展的逻辑的确是这样，但具体到如何抢占竞争优势，大部分流媒体服务商选择的是内容竞争——谁的版权多，谁的热门剧集全，谁就有竞争优势。
至于价格比拼，在流媒体行业的重要性相对较低。毕竟视频消费的粘性非常高，内容为王。
通常只有新晋市场的挑战者，才会采用低价和与合作伙伴捆绑赠送的方式快速扩充自己的客户基础。
但是，Quibi走上了一条打破原有内容的新路——通过流媒体短视频抢夺用户的碎片化时间。
移动互联网已经全面深入社会生活，霸占每个人的时间，改变各种消费行为。
休闲和观看视频也不例外，生活在移动互联网的千禧一代（可能）早就失去了支配整块时间的能力。
好莱坞大亨卡森伯格敏锐地感知到了这一点，他希望利用自己在好莱坞的影响力创造一种新的视频观看方式：10分钟观看。
Quibi希望打造可以比肩HBO的高质量剧集和相关节目；
这些剧集需要拆分成很短的十分钟左右一集，前后剧情紧密关联又相对独立，方便人们上下班或在商店排队等候时浏览。
应该说，这种想法是很有吸引力的，非常适合年轻观众的碎片化观看。
为了进一步提高移动端的观影体验，Quibi还重金开发了横屏/竖屏无缝切换的功能，这被称为Turnstyle。
用户在横竖屏相互切换过程中，视频始终确保内容焦点集中，并呈现满屏的效果，不会有屏幕尺寸切换后的黑边。
应该说，资本市场对于公司的理念还是非常认可的；但是，再精心设计的航船也要下水后才知道性能如何。
2020年春天，新冠疫情袭来，一切都和之前的设想不一样了。
这让Quibi很是为难：
一方面因为公司已经购买了大量广告来进行App推广。
媒体披露Quibi最初在2020年上半年的营销预算超过1.2亿美元，其中甚至包括超级碗和奥斯卡金像奖上的豪华广告时段；这些广告往往需要提前6个月敲定，并进行专门制作。
另一方面Quibi自己也很难更改已经收到的广告订单。
公司已经从宝洁（P＆G），通用磨坊（General Mills）等广告主那里获得了1.5亿美元的广告订单排期。
尽管疫情导致部分广告计划有所削减，但延后产品发布时间将对已经在计划内的广告收入有很大影响。
于是Quibi最终还是决定按照原计划进行产品发布，并期盼疫情能够进一步催生对短视频的观看需求。
在定价方面， Quibi确定了两种——4.99美元/月的含广告套餐和7.99美元/月的无广告套餐。
为了鼓励新用户快速增长，Quibi和其它流媒体服务商一样提供了初期的免费试用。在4月底产品刚发布时提供了90天的免费试用期，之后又调整成14天的免费试用期。
结果是令人失望的：
Quibi的下载量从首日的30万很快就下滑到10万以下，并迅速跌出Apple应用商店前三十；
在Andriod的应用商店里，Quibi的下载量一直不温不火。
尽管卡森贝格说Quibi应用在头八个星期已被下载了350万次，这就意味着已经积累了上百万的试用用户；
但令人震惊的是，其中近三分之二在短暂的尝试后，就不再打开Quibi观看视频了。
与此形成鲜明对照的是好莱坞巨头迪士尼于去年11月推出的流媒体应用Disney+。
当它在几乎所有设备平台上推出时，第一天就有1000万会员注册。
而更令人心酸的数据还在后面。
在渡过了下载量快速下滑的四月份之后，Quibi的日下载量五月份一直保持在5万以下的低水平；
进入六月份之后，日平均下载量甚至无法保持1万的低水准。
作为一个刚刚发布两个月的新应用，此时行业内部已经很清楚，Quibi完全没有被市场所认可，遭遇了沉痛的失败。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>破产故事</title>
      <link>/2020/09/21/1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/21/1/</guid>
      <description>找不到原作者了
 周五晚上无意和同事聊到他的过去，他曾在一家挺知名的股权投资机构工作，工作内容之一是“对赌失败”后的追偿，即投资机构的钱（投资）不是白拿的，如果在某个时间段内完成了业绩，创业者可以获取免费的股权赠送，如果业绩完成失败，要按照年利息8-12%进行赔利息和投资本金给投资人，而不少创业者会创业失败，那不仅会面临钱财耗尽的困境，同时还被人持续追债，聊到这些事情，我想也许该学习查理芒格老先生总结他人是如何失败的，从而让自己避免那些容易失败的路径吧。
1.A君，A君已经60来岁，曾经在上海有十几套别墅，早已功成名就，A君是医药器械领域专家，50来岁的时候便想再拼一把，大量融资去开设厂房生产医疗器械，奈何国外的医疗器械研究出现重大进展，不仅售价比A君所产的低，性能还比A君的医疗器械好，A君的投入一瞬间打水漂，厂房和生产设备也沦为无用之物，处在即将上市前的A君企业宣告倒闭，对赌失败后的A君住在大都市的小旅馆中艰难度日，其一家人也被此次创业失败拖入泥潭，十几套别墅也烟消云散。
A君的失败=重资产投资难以翻身+竞争对手技术突破
2.B君，B君是年轻人，爷爷曾是我们当地的领导，舅舅是省里的重要领导，家庭环境不错，B君名校毕业后进入鹅厂（Tengxun）工作，后来受到2014年创业浪潮兴起，自己也下海创业，做了游戏开发平台，不过游戏开发这行业跟拍电影如出一辙，投资大，回报不确定性高，旱的旱死，涝的涝死，成功一笔就赚翻，亏了就破产，B君拿了大量投资人的钱，可做出来的游戏却并没有很好的在市场中推广开，最终对赌失败，自杀。由于我父母和B君的母亲相识，在B君自杀前，B君的亲戚曾经给B君介绍过一个女孩子相亲，奈何女方觉得创业者不稳定，遂拒绝之，当时我还心生感慨，对创业者有惺惺相惜之感，未想到就如此了却了自己的一生。
B君的失败=行业创业成功需要较大的运气+承受了自身无法承受的负担
3.C君，C君是职业投资人，龙虎榜上的活跃游资，曾经只是一个散户的C君靠着大牛市起家，叱咤资本市场，在2017年小盘股快速暴跌时，C君认为大盘蓝筹涨的不错，接下来应该是小票的机会，遂四处联系上市公司领导，最终和某公司达成市值管理协议，那时自己坐庄的钱不够，在外面以12%的利息借钱，买断流通盘后不断推升股价，一切都看起来很顺畅，结果公司方面突然出问题，申请长期停牌，复牌时是2018年极端熊市临近底部，此时A股一片悲鸣，复牌后公司一字板跌停，第二天又跌停，配资坐庄的C君瞬间倾家荡产，C君从此消失，朋友间传闻C君自杀了，自此再也没了C君消息。
C君的失败=加杠杆赌博+没认识到个体的局限性，企图控制股价
4.D君，D君也是职业投资人，坐标四川，彼时金融行业某大忽悠教唆D君帮助上市公司进行融资，该上市公司的产品有多么多么好，赚钱了股价就一飞冲天，亏了也有债权帮忙兜底，D君相信后便在四川大量融资进入该项目，该项目最终亏的一塌糊涂，企业自然也没钱给D君进行兜底，拿不到钱的投资人一怒之下，便把D君给他们签的兜底协议在证监会举报，同时向举报D君涉嫌非法集资，D君自此锒铛入狱，而该大忽悠目前则成为此上市公司的董事长，不得不说，会忽悠的人还是挺厉害。
D君的失败=投资尽调不仔细+盲目相信他人
5.E君，E君是房地产开发商，E君和朋友们在2014年拿了一块地段极佳的土地，开发出来的商品房销售极佳，而E君开发商品房的资本是借来的钱，由于地段很好，E君便没把商品房开发的钱偿还给债主，而是找债主申请延期，自己将利润又投资到该楼盘下面的酒楼，夜总会等处，由于借款周期短，利率高（起码24%），而投资的酒楼和夜总会有运营周期，前几年都是不赚钱的，E君的资金链断裂，目前深陷债务危机。
E君的失败=短债长投+现金流不佳
6.F君，F君曾经作为仪表生产商破产过，F君曾进入某细分子行业进行仪器仪表制造，可当时想构建采购商的朋友圈，想拉采购商入伙，采购商仅口头承诺，并无任何实质性（字据，合同）等承诺，F君风风火火的建完厂房去投标时，发现根本投不中，而该行业属于细分子行业，采购商也不多，F君的厂房和生产设备瞬间不值钱，F君宣告破产，不过F君后期陆陆续续又起家了，主要是进入了垄断行业获取超高毛利率。
F君的失败=重资产投资+需求方属于垄断者，市场难以拓展。
总结上面六者的破产，可知：1.重资产很危险，除非能很好的打开客户群才可；2.不要承担会使得自己倾家荡产的债务或负担；3.投资尽调要仔细，不能盲目相信他人；4.不能短债长投；5.保持不畅的现金流很重要；
正如查理芒格所述“如果我知道我会在哪里死去，我不去那里就好了”，了解他人的失败，将更有助于自己避开这些无底洞，人生的下限也许会更高吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“赚钱之神”的投资困局</title>
      <link>/2020/09/19/8/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/8/</guid>
      <description>惊动一时的赚钱靠的是运气，甚至是造假。这里有太多例子，如爱奇艺、乐视、辉山乳业、万达影业、瑞幸咖啡、东方纸业等；下面介绍的这位也是凭运气整了大钱，但不知道自己几斤几两，被誉为“赚钱之神”。当然潮水退去，这位“大神”的确是在裸泳。
 Author: 张锐 Source 两年前还被投资者奉为“赚钱之神”的约翰‘保尔森，正在滑向被人抛弃的窘境。最新资料显示，由于旗下对冲基金业绩惨淡，花旗银行已决定从保尔森公司撤走巨资，紧随其后，摩根士丹利宣布已将保尔森公司列入撇下其对冲基金投资平台的名单。与此同时，一些银行官员明确表示正在考虑尽快从保尔森旗下的基金赎回成本。
今年57岁的保尔森，在1994年用自己的200万美元资产建立了对冲基金公司Paulsen&amp;amp;Co.。起初，保尔森旗下的唯一一支对冲基金专门用于并购套利——判断宣布合并交易是否会发生，并对当事方的股票进行投资，从而获取无风险收益。几年之后，基于互联网泡沫之下很多在虚高股价支撑下的并购案会“黄”掉的精准判断，保尔森大量卖空相关互联网公司的股票，结果大获全胜。短短5年时间，保尔森所管理的基金规模膨胀至40亿美元。
金融危机中的再次疯狂“沽空”，可以看作保尔森投资生涯中的一段最完美演绎。在2006～2007年，保尔森先后建立了做空美国房地产债务抵押债券的两支基金，结果，这两支基金分别疯涨590%和350%；受此影响，当年有60亿美元涌入保尔森的基金，保尔森公司管理的资产迅速膨胀到280亿美元，跻身世界上规模最大的对冲基金公司行列。保尔森赢得了华尔街“对冲基金第一人”和“赚钱之神”的美誉。在此后的三年，无论是押注雷曼公司的债券违约掉期产品，还是做多高盛、摩根大通、富国银行等美国大型银行股票，抑或是进入黄金市场交易，保尔森都是所向披靡。有人做过统计，在2010年，保尔森的赚钱速度是每秒158.55美元，也正是在这一年，保尔森以120亿美元的身价晋级到《福布斯》全球富豪榜第45名的显要位置。
然而，幸运之神也有移情别恋的时候。据彭博资料，2011年，全球对冲基金整体亏损收窄至4.4％，但保尔森的旗舰基金Advantage却录得36%的亏损，而另一只基金Advantage Plus更是巨亏51%，成为去年全球业绩倒数第一的基金。今年前八个月，全球对冲基金[来自www.Lw5U.com]取得了1.9%的正回报，但Advantage却续跌13%，Advantage Plus续亏18%。亏损的放大引来了投资者的纷纷“用脚投票”，保尔森管理的对冲基金资产规模由年初的360亿美元骤降至195亿美元。绕有趣味的是，在最新一期的《彭博商业周刊》封面上，保尔森的脸上被贴上了一张黄色标签纸，上面写着：“大失败者”。
对于美国经济和黄金市场的误判，可以看作是保尔森阶段性投资败局的两个重要归因。2011年，保尔森乐观预期美国经济将出现复苏，同时做多美国银行、惠普等公司的股票，结果因为受到欧债危机拖累美国经济增长放缓，这些投资标的亏损累累；去年第四季度开始，保尔森又预判美国经济将“二次探底”，于是清仓了所持有的花旗集团和美国银行的股票，但事实是，随着美国[来自wwW.lw5U.com]经济今年以来出现两个季度的连续增长，这两家银行的股票开始强势反弹，保尔森不得不再一次饮下苦酒。奇怪的是，在阶段性看多美国经济的同时，保尔森近两年却是黄金的“死多头”，但事实上，黄金价格自去年9月高位的1920美元／盎司转跌后一直表现不济。结果，201 1年保尔森基金公司投资黄金赚取的利润减少了7%,而由于今年第二季度黄金价格创下了2008年以来的最大季度跌幅，保尔森基金投资的黄金股所产生的亏损额度，囊括了当季整体亏损的80%。
“并购套利”的出身背景和习惯偏好，也是保尔森惨遭“滑铁卢”的重大基因。分析发现，从2007年开始，保尔森就盯上了“中国概念”的上市公司嘉汉林业。作为—个激进好斗的“套利者”，亚太企业投资管理有限公司和麦格理银行考虑收购嘉汉林业的新闻，引起了保尔森的极大兴趣。尽管该桩收购交易没有成功，但保尔森的基金在嘉汉林业股价回落后已开始建仓，保尔森没有想到的是，自去年6月开始横空出世的“浑水们”连续发布了针对嘉汉林业的做空报告，随后嘉汉林业股价断崖式下跌。虽然保尔森后来开始逐步清仓嘉汉林业，但迟缓的操作还是造成了4.68亿美元的亏损。据《时代》杂志称，保尔森对嘉汉林业的投资，被评为“2011年世界十大商业失误”之一。
连续的投资败笔，已经让人们很难看出保尔森会有翻盘的可能，保尔森一方面拼命渲染过去18年的辉煌历史，以试图留住投资者离己而去的脚步；另一方面，他将自己与81岁的索罗斯和巴菲特相比较，以让投资人相信还有几十年的时间来回报他们，其虔诚的姿态令人动容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Halo Effect</title>
      <link>/2020/09/17/the-halo-effect/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/the-halo-effect/</guid>
      <description>Delusion One: The Halo Effect  The tendency to look at a company’s overall performance and make attributions about its culture, leadership, values, and more. In fact, many things we commonly claim drive company performance are simply attributions based on prior performance.
  Delusion Two: “The Delusion of Correlation and Causality”  “Two things may be correlated, but we may not know which one causes which. Does employee satisfaction lead to high performance?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Blueprint for Success</title>
      <link>/2020/09/06/a-blueprint-for-success/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/06/a-blueprint-for-success/</guid>
      <description>Author: Jim Donovan
Source: UVMazazine, https://uvamagazine.org/articles/a_blueprint_for_success/
After two degrees from MIT, one from Harvard, a couple decades in the business world and a semester teaching at UVA Law, I certainly don’t claim to know everything. But I do have some insight into how to best utilize your assets and how to make the most of your education to succeed in the workplace. For those of you embarking on the journey, maybe my thoughts will help you.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Basics</title>
      <link>/2020/08/04/business-basics/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/04/business-basics/</guid>
      <description> Business Basics Mindmap
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>