<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Business on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/tags/business/</link>
    <description>Recent content in Business on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>破产故事</title>
      <link>/2020/09/21/1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/21/1/</guid>
      <description>找不到原作者了
 周五晚上无意和同事聊到他的过去，他曾在一家挺知名的股权投资机构工作，工作内容之一是“对赌失败”后的追偿，即投资机构的钱（投资）不是白拿的，如果在某个时间段内完成了业绩，创业者可以获取免费的股权赠送，如果业绩完成失败，要按照年利息8-12%进行赔利息和投资本金给投资人，而不少创业者会创业失败，那不仅会面临钱财耗尽的困境，同时还被人持续追债，聊到这些事情，我想也许该学习查理芒格老先生总结他人是如何失败的，从而让自己避免那些容易失败的路径吧。
1.A君，A君已经60来岁，曾经在上海有十几套别墅，早已功成名就，A君是医药器械领域专家，50来岁的时候便想再拼一把，大量融资去开设厂房生产医疗器械，奈何国外的医疗器械研究出现重大进展，不仅售价比A君所产的低，性能还比A君的医疗器械好，A君的投入一瞬间打水漂，厂房和生产设备也沦为无用之物，处在即将上市前的A君企业宣告倒闭，对赌失败后的A君住在大都市的小旅馆中艰难度日，其一家人也被此次创业失败拖入泥潭，十几套别墅也烟消云散。
A君的失败=重资产投资难以翻身+竞争对手技术突破
2.B君，B君是年轻人，爷爷曾是我们当地的领导，舅舅是省里的重要领导，家庭环境不错，B君名校毕业后进入鹅厂（Tengxun）工作，后来受到2014年创业浪潮兴起，自己也下海创业，做了游戏开发平台，不过游戏开发这行业跟拍电影如出一辙，投资大，回报不确定性高，旱的旱死，涝的涝死，成功一笔就赚翻，亏了就破产，B君拿了大量投资人的钱，可做出来的游戏却并没有很好的在市场中推广开，最终对赌失败，自杀。由于我父母和B君的母亲相识，在B君自杀前，B君的亲戚曾经给B君介绍过一个女孩子相亲，奈何女方觉得创业者不稳定，遂拒绝之，当时我还心生感慨，对创业者有惺惺相惜之感，未想到就如此了却了自己的一生。
B君的失败=行业创业成功需要较大的运气+承受了自身无法承受的负担
3.C君，C君是职业投资人，龙虎榜上的活跃游资，曾经只是一个散户的C君靠着大牛市起家，叱咤资本市场，在2017年小盘股快速暴跌时，C君认为大盘蓝筹涨的不错，接下来应该是小票的机会，遂四处联系上市公司领导，最终和某公司达成市值管理协议，那时自己坐庄的钱不够，在外面以12%的利息借钱，买断流通盘后不断推升股价，一切都看起来很顺畅，结果公司方面突然出问题，申请长期停牌，复牌时是2018年极端熊市临近底部，此时A股一片悲鸣，复牌后公司一字板跌停，第二天又跌停，配资坐庄的C君瞬间倾家荡产，C君从此消失，朋友间传闻C君自杀了，自此再也没了C君消息。
C君的失败=加杠杆赌博+没认识到个体的局限性，企图控制股价
4.D君，D君也是职业投资人，坐标四川，彼时金融行业某大忽悠教唆D君帮助上市公司进行融资，该上市公司的产品有多么多么好，赚钱了股价就一飞冲天，亏了也有债权帮忙兜底，D君相信后便在四川大量融资进入该项目，该项目最终亏的一塌糊涂，企业自然也没钱给D君进行兜底，拿不到钱的投资人一怒之下，便把D君给他们签的兜底协议在证监会举报，同时向举报D君涉嫌非法集资，D君自此锒铛入狱，而该大忽悠目前则成为此上市公司的董事长，不得不说，会忽悠的人还是挺厉害。
D君的失败=投资尽调不仔细+盲目相信他人
5.E君，E君是房地产开发商，E君和朋友们在2014年拿了一块地段极佳的土地，开发出来的商品房销售极佳，而E君开发商品房的资本是借来的钱，由于地段很好，E君便没把商品房开发的钱偿还给债主，而是找债主申请延期，自己将利润又投资到该楼盘下面的酒楼，夜总会等处，由于借款周期短，利率高（起码24%），而投资的酒楼和夜总会有运营周期，前几年都是不赚钱的，E君的资金链断裂，目前深陷债务危机。
E君的失败=短债长投+现金流不佳
6.F君，F君曾经作为仪表生产商破产过，F君曾进入某细分子行业进行仪器仪表制造，可当时想构建采购商的朋友圈，想拉采购商入伙，采购商仅口头承诺，并无任何实质性（字据，合同）等承诺，F君风风火火的建完厂房去投标时，发现根本投不中，而该行业属于细分子行业，采购商也不多，F君的厂房和生产设备瞬间不值钱，F君宣告破产，不过F君后期陆陆续续又起家了，主要是进入了垄断行业获取超高毛利率。
F君的失败=重资产投资+需求方属于垄断者，市场难以拓展。
总结上面六者的破产，可知：1.重资产很危险，除非能很好的打开客户群才可；2.不要承担会使得自己倾家荡产的债务或负担；3.投资尽调要仔细，不能盲目相信他人；4.不能短债长投；5.保持不畅的现金流很重要；
正如查理芒格所述“如果我知道我会在哪里死去，我不去那里就好了”，了解他人的失败，将更有助于自己避开这些无底洞，人生的下限也许会更高吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Case against Child Labor Prohibitions</title>
      <link>/2020/09/19/a-case-against-child-labor-prohibitions/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/a-case-against-child-labor-prohibitions/</guid>
      <description>Author:Benjamin Powell Source  这篇文章还有一个更好的名字《比做童工更悲惨的下场》
  请结合《亚马逊仓库工人的苦》阅读。在契约合意的世界里面，并不存在所谓的“剥削”和“压迫”。不想干你可以辞职嘛，为什么那些被“剥削”和“压迫”的员工被开除的时候总是哭哭啼啼的，不愿意离开呢？没人“剥削”和“压迫”你了，难道不应该很高兴吗？工会就是黑社会，别被名字忽悠了。
  这些所有认为资本家邪恶，底层工人善良淳朴被剥削的文章都可以视为垃圾。资本家这么邪恶，那你为什么要助纣为虐？不网购不行？不点外卖不行？不去麦当劳不行？不买衣服穿不行？资本家这么邪恶怎么没把你给饿死，批斗死？
 Any decent person&#39;s heart would go out to Halima and other child employees like her. Unfortunately, all too often, people&#39;s emotional reaction lead them to advocate policies that will harm the very children they intend to help. Provisions against child labor are part of the International Labor Organization&#39;s core labor standards. Anti-sweatshop groups almost universally condemn child labor and call for laws prohibiting child employment or boycotting products made with child labor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitter Pill: Proving Causality in Pharmaceutical Cases Can Be Difficult</title>
      <link>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</guid>
      <description>Source Tort law encompasses product-liability law, which, in turn, encompasses pharmaceutical-liability law. Pharmaceutical liability relates to the liability of a pharmaceutical manufacturer when its pharmaceutical product is alleged to have injured a person. Quite often, the media reports on a study that purports to link a drug with some adverse medical condition. Frequently, the media later reports on a different study that came to a seemingly contradictory conclusion. This highlights the unique issues with regard to proving causation in pharmaceutical cases: Studies are not always scientifically valid or, consequently, legally reliable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“赚钱之神”的投资困局</title>
      <link>/2020/09/19/8/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/8/</guid>
      <description>惊动一时的赚钱靠的是运气，甚至是造假。这里有太多例子，如爱奇艺、乐视、辉山乳业、万达影业、瑞幸咖啡、东方纸业等；下面介绍的这位也是凭运气整了大钱，但不知道自己几斤几两，被誉为“赚钱之神”。当然潮水退去，这位“大神”的确是在裸泳。
 Author: 张锐 Source 两年前还被投资者奉为“赚钱之神”的约翰‘保尔森，正在滑向被人抛弃的窘境。最新资料显示，由于旗下对冲基金业绩惨淡，花旗银行已决定从保尔森公司撤走巨资，紧随其后，摩根士丹利宣布已将保尔森公司列入撇下其对冲基金投资平台的名单。与此同时，一些银行官员明确表示正在考虑尽快从保尔森旗下的基金赎回成本。
今年57岁的保尔森，在1994年用自己的200万美元资产建立了对冲基金公司Paulsen&amp;amp;Co.。起初，保尔森旗下的唯一一支对冲基金专门用于并购套利——判断宣布合并交易是否会发生，并对当事方的股票进行投资，从而获取无风险收益。几年之后，基于互联网泡沫之下很多在虚高股价支撑下的并购案会“黄”掉的精准判断，保尔森大量卖空相关互联网公司的股票，结果大获全胜。短短5年时间，保尔森所管理的基金规模膨胀至40亿美元。
金融危机中的再次疯狂“沽空”，可以看作保尔森投资生涯中的一段最完美演绎。在2006～2007年，保尔森先后建立了做空美国房地产债务抵押债券的两支基金，结果，这两支基金分别疯涨590%和350%；受此影响，当年有60亿美元涌入保尔森的基金，保尔森公司管理的资产迅速膨胀到280亿美元，跻身世界上规模最大的对冲基金公司行列。保尔森赢得了华尔街“对冲基金第一人”和“赚钱之神”的美誉。在此后的三年，无论是押注雷曼公司的债券违约掉期产品，还是做多高盛、摩根大通、富国银行等美国大型银行股票，抑或是进入黄金市场交易，保尔森都是所向披靡。有人做过统计，在2010年，保尔森的赚钱速度是每秒158.55美元，也正是在这一年，保尔森以120亿美元的身价晋级到《福布斯》全球富豪榜第45名的显要位置。
然而，幸运之神也有移情别恋的时候。据彭博资料，2011年，全球对冲基金整体亏损收窄至4.4％，但保尔森的旗舰基金Advantage却录得36%的亏损，而另一只基金Advantage Plus更是巨亏51%，成为去年全球业绩倒数第一的基金。今年前八个月，全球对冲基金[来自www.Lw5U.com]取得了1.9%的正回报，但Advantage却续跌13%，Advantage Plus续亏18%。亏损的放大引来了投资者的纷纷“用脚投票”，保尔森管理的对冲基金资产规模由年初的360亿美元骤降至195亿美元。绕有趣味的是，在最新一期的《彭博商业周刊》封面上，保尔森的脸上被贴上了一张黄色标签纸，上面写着：“大失败者”。
对于美国经济和黄金市场的误判，可以看作是保尔森阶段性投资败局的两个重要归因。2011年，保尔森乐观预期美国经济将出现复苏，同时做多美国银行、惠普等公司的股票，结果因为受到欧债危机拖累美国经济增长放缓，这些投资标的亏损累累；去年第四季度开始，保尔森又预判美国经济将“二次探底”，于是清仓了所持有的花旗集团和美国银行的股票，但事实是，随着美国[来自wwW.lw5U.com]经济今年以来出现两个季度的连续增长，这两家银行的股票开始强势反弹，保尔森不得不再一次饮下苦酒。奇怪的是，在阶段性看多美国经济的同时，保尔森近两年却是黄金的“死多头”，但事实上，黄金价格自去年9月高位的1920美元／盎司转跌后一直表现不济。结果，201 1年保尔森基金公司投资黄金赚取的利润减少了7%,而由于今年第二季度黄金价格创下了2008年以来的最大季度跌幅，保尔森基金投资的黄金股所产生的亏损额度，囊括了当季整体亏损的80%。
“并购套利”的出身背景和习惯偏好，也是保尔森惨遭“滑铁卢”的重大基因。分析发现，从2007年开始，保尔森就盯上了“中国概念”的上市公司嘉汉林业。作为—个激进好斗的“套利者”，亚太企业投资管理有限公司和麦格理银行考虑收购嘉汉林业的新闻，引起了保尔森的极大兴趣。尽管该桩收购交易没有成功，但保尔森的基金在嘉汉林业股价回落后已开始建仓，保尔森没有想到的是，自去年6月开始横空出世的“浑水们”连续发布了针对嘉汉林业的做空报告，随后嘉汉林业股价断崖式下跌。虽然保尔森后来开始逐步清仓嘉汉林业，但迟缓的操作还是造成了4.68亿美元的亏损。据《时代》杂志称，保尔森对嘉汉林业的投资，被评为“2011年世界十大商业失误”之一。
连续的投资败笔，已经让人们很难看出保尔森会有翻盘的可能，保尔森一方面拼命渲染过去18年的辉煌历史，以试图留住投资者离己而去的脚步；另一方面，他将自己与81岁的索罗斯和巴菲特相比较，以让投资人相信还有几十年的时间来回报他们，其虔诚的姿态令人动容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亚马逊仓库工人的苦</title>
      <link>/2020/09/19/9/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/9/</guid>
      <description>Author: 井岛俊一 Source  在亚马逊，当一颗随时都可能被替换的螺丝钉，是怎样的体验？ 编者按：众人拾柴火焰高。亚马逊的股价，在过去五年内翻了6倍，其市值更曾突破万亿美元。在这个行业巨头的背后，有一群辛苦劳作的一线工人。他们的工作条件恶劣、工作要求苛刻、收入也非常低，而且随时还面临着被辞退的风险。这篇翻译文章，原题为The Relentless Misery of Working Inside an Amazon Warehouse，作者是Cameron Brady-Turner。五年前，Cameron在亚马逊英国工厂的仓库中担任过打包工和挑拣工。通过这篇文章，Cameron以自己的亲身经历向大家分享了亚马逊一线工人的苦楚。
 1994年，当杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）思考创业公司的名字时，“Relentless（有无情、残酷之意）”其实是贝佐斯最喜欢的域名。然而，身边的朋友都告诫贝佐斯，并认为这个名字带有强烈的贬义色彩。最后，“Amazon”成了这个创业公司的名字，并且一举发展成为家喻户晓的品牌。
虽然公司最后命名为“Amazon”，但贝佐斯却仍然忘不了“Relentless”这个名字。所以，当时的他，同时也注册了这个域名。如今，只要你在搜索栏输入这个域名，仍然可以跳转进入亚马逊官网。
2013年，我在英国赫特福德郡（Hempstead）的亚马逊仓库工作了半年时间，然后发现在这个上万亿美元的行业巨头里，有一群面临着残酷现实的一线仓库工人。
如今，只要有人提到亚马逊，我的思绪马上就会回到曾经在亚马逊工作的那段日子：每周工作60小时、各种高难度绩效目标、身体不适甚至抑郁等。
在这个面向消费者的行业巨头背后，“残酷无情”正是其一线工人所面临的现实问题写照。
和许多员工一样，我也是通过中介公司介绍而进入亚马逊的。
当时的我，手里揣着一个英语文学学士文凭，个人内心没有太多激情，也不清楚未来到底该做什么，只好挣扎着努力找一份工作维持生计。
整个暑假一共也没几个面试机会，好不容易得到的面试机会也并不觉得合适。所以，后来我调整了自己的求职方向，希望能做一些行政方面的工作。
不过，不到一周的时间，我接到了Transline公司的电话。这不是面试邀请电话，只不过是信息确认沟通，并且还需要我配合在线填几张表格并参与毒品检测。对方告诉我，如果我过去六个月抽过大麻，那么他们则不会考虑雇佣我。
那个时候，我已经待业三个月了。所以，只要有任何机会，哪怕对方要求过于苛刻，我都愿意接受。
大学期间，我一直埋头并挣扎于诗词格律和批判理论的学术死海中。因此，我倒是非常期待另一番体验：扔掉书本，并在工厂中找一份工作，一份真正的工薪阶层工作。
在我入职的第一天，跟我分到同一工作组的还有另外30人左右。
整个入职介绍过程非常迅速。我们的直线经理之一，一位声音低平的波兰女性，向我们介绍整个仓库的各区功能，同时特别强调了需要我们上手操作的机器设备。
放眼望去，除了一些零星点缀的亮黄色，诺大的仓库全是一片灰蒙蒙的景象。
主通道中，你可以轻而易举地发现深灰色传输带的身影。在传输带的两侧，有若干排打包工作台。你还可以随处发现耀眼的浅黄色储物筐，若干个储物筐整整齐齐地堆在一起，从远处看就像是一件艺术品。
一个又一个工作台的背后，是勤勤恳恳的亚马逊仓库工人。他们用勤劳的双手，游刃有余地来回于工作台和货架之间。
介绍结束后，我们被安排在楼上的一间会议室里。直线经理给我们播放了一段视频。简单而言，这段视频其实就是在介绍亚马逊“以客户为主”的使命。同时，虽然员工有加入工会的权利，但亚马逊却并不希望员工这样做。
然后，我们就被分派到了不同的工作台，真正开启了在亚马逊工作的日子。
亚马逊仓库叫做订单履行中心（fulfillment centers）。所有的商品到达仓库后，都会集中运输并转移到“铁笼”之中。
铁笼，是比几个人还高的货架，不同的商品根据分类放置在不同货架的不同层级。在收到订单后，有专门的员工负责在货架间跑来跑去，扫描订单中的货品，并装入储物筐。
随后，他会把储物筐放置在传输带上，并一路随着传输带抵达一楼的包装工手中。接着，包装工会根据订单依次装箱打包，并将所有的打包盒放到另一条传输带。这些整齐的打包盒随着传输带的移动，逐渐消失在包装工的眼中，并正式开启了其“拥抱主人”之旅。
无论是储物筐还是打包盒，整个过程中的所有物品都贴有条形码，可以让你清晰地追踪订单当前所处的流程。
我的主要工作职责是负责打包，每天工作10.5个小时，中途有三次休息时间。其中，两次休息时间不超过15分钟，一次休息时间不超过半小时。而其余的时间，你只能站在工作台旁边，让自己开启机器人模式，不停地重复着打包的工作。
开始的时候，我只负责中小型尺寸单一物品订单的打包：把DVD或者CD打包装入纸板盒中，或者把小盒子装进更大的盒子中。
打包所需要的所有东西，都可以在工作台上找到。工作台上，有一台电脑显示器、打印机和扫描枪。它们会告诉你，你应该把什么东西装入什么东西之中，然后在打印标签后又贴在什么地方。
工作台的周围，肉眼随处可见若干堆积如山的拆开平铺的纸箱盒，以及胶带、滚轴以及刀具等设备。
在规定的工作时间中，除非员工提出医疗状况申请，否则，整个工作时间内都不得坐下。
此外，无论在什么情况下，你都不得擅自离开各自所在的工作台。如果传输带出现故障，你会发现仓库中突然出现跑来跑去的同事，他们会不停地向你的工作台投放新的订单储物筐，并且保证你不会空着没事干。
在亚马逊仓库工作的节奏，淋漓尽致地体现了贝索斯当初首选的那个“无情残酷”的名字。
每个工作流程总是在不停地优化，保证不浪费员工的每一分每一秒。
就技术含量不高的粗活而言，在各项任务之间的缝隙，通常都容易出现逆反心理和行为。
亚马逊对这一事实了如指掌。所以，员工完全没有任何喘气的机会。他们的工作全都是线性工作，他们只需要不停地打包、打包再打包。其它的事情，都可以通过打包来解决。
在亚马逊工作，要实现高效运作，数据也是不容忽视的因素之一。
和员工工作相关的所有数据，亚马逊也都了如指掌。无论是打包速度还是停工时间，亚马逊通过一些手段，让所有员工都能积极参与到互相比拼竞赛的这种氛围之中。
亚马逊也总是在通过各种方式搜集更多的信息。最近，亚马逊还申请了一项关于员工追踪腕带的专利。这个腕带，可以监视员工的工作动态。当系统检测到员工处于“松弛”状态时，腕带会不停地振动，并敦促员工认真高效工作。
亚马逊对员工工作数据的深入挖掘，以及亚马逊内部的“排名与解雇”（Rank and Yank）文化（亚马逊对所有员工的绩效进行排名，排名靠后者将被辞退），保证了亚马逊高速前进的动力。
根据2015年《纽约时报》的一项调查显示，一位前亚马逊人力资源总监把这种文化称之为“有目的性的达尔文学说”（purposeful Darwinism）。
在亚马逊的员工手册中，亚马逊以夸耀般地口气说，其将对员工的工作标准设置为“不可思议的高”。拿我的工作为例，我的工作目标名义上每个小时需完成104个订单打包。但实际上，我的考核目标却是每小时至少120个订单包裹。
根据负责监督我打包的中介机构Transline的数据显示，我的平均打包速度总是低于根据桌面显示屏实时追踪的打包效率。
亚马逊与几个机构临时合作，在仓库内部增加了若干“天眼”。他们负责监督员工的工作情况，并且会通过写字板通知员工，告诉其是否完成目标任务。一旦你降低工作效率，他们很快就会来通知你。
在亚马逊仓库的打包工作台工作一个月后，我终于发现为什么Transline记录的数据总是那么低了。
如前文所述，在亚马逊工作，每天有两段15分钟的带薪休息时间，同时还有半小时的无薪午餐休息时间。
工作台的电脑与亚马逊的产品数据库相关联。当你扫描货品时，系统会提示你需要采用哪种尺寸的包装盒，打印相关货品标签，监控你的打包速度，同时计算你每个小时扫描过的物品数量。
就带薪休息和无薪休息而言，你也需要通过不同的条形码登出。
我开始以为数据差异是因为Transline“人为地”降低了我们的打包效率，但事实上，当你需要带薪休息并登出系统时，Transline的记录并没有停止，所以直接拉低了平均打包效率。
亚马逊正是通过这种方式，才得以让员工更加拼命地努力工作，并且尽可能地补回在法定带薪休息期间导致的绩效低下现象。
每小时平均完成104个包装打包的任务，已经会让人争分夺秒地高效快速工作了，而且你还必须批量挑拣货品，并完成一些列操作（根据订单挑选正确的货品、扫描并查看货品细节信息、打印标签、选择恰当尺寸的包装盒并完成其它打包准备），直到扎实漂亮地完成打包、贴上标签，并把它放置在传输带上送往下一个目的地。
如果每小时要完成120个打包任务，基本上你需要在30秒内完成前述所有操作。
如果有一天，亚马逊在仓库内实现全自动化操作，我并不会觉得惊讶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职业经验价值和知识含量</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description> Author: FreeTrader  Source: https://www.ezwxc.com/topic/career/438348 靠吃苦耐劳站稳职业生涯的人，迟早会被同样吃苦耐劳的新生代轻易地击败，比如中餐馆，这不过是Commen Sense。职业生涯早早就受到威胁，说明本职业技术含量少，准入门槛低。同时，职业培训基础不厚实的人，难以接受知识承前继后的连贯性和不断更新，造成知识老化。这种情况下，无论个人多聪明或干得多好，职业价值就那么大，难听说是可有可无，好听说是可替代性强。
以IT工程师行业为例说明。
好的IT工程师要有点天分，比如，善解人意的人，往往就做不好。而为人木纳的，大多天生思维逻辑和机器逻辑对路。还需要比如反应快、记忆力好、逻辑推理强、缜密细心耐心、等等，很多后天难以培养的聪明特质。但IT工程师是一个准入门槛很低的行业，否则无法解释大量文科背景不具基本逻辑推理能力的F2太太们都能不费力地找到高薪IT职位。IT工程师的生命期比较短是事实，就是一个典型的青春饭。原因很简单，年轻人的记忆力强，否则，任何一个记忆错误，就直接导致一个bug。而且，IT工程师的惯性很大，习惯一个开发工具或平台后，会自然地抵制新的，从而导致知识老化和受新一代强大竞争力的挑战。美国IT工程师的寿命相对较长，是由于规范化的Project Management and Documentation. 虽说即使如此，也不可想象50多岁的IT工程师，但在老一代IT公司eg MSFT里，这种现象已经开始常见，当然，有点风吹草动，他们也是最不稳定的。特别是高级开发语言和开发平台在近年成熟，以及芯片计算速度飞增和应用程序运行效率越来越次要后，IT工程师的准入门槛变得更低。
IT要么做system level/low level core，要么做hign level application。这行业的人脑力负荷和牺牲都大，花费的时间长，即使下了班，脑袋里可能还想着工作，个把只改几个字母的大难度bug花费好几天并不鲜见。成就感小，生活质量低不说，职业生涯也很难在几十年中安稳。在亚洲特别是中国大陆尤其明显，原因在于，中国人文化上太浮躁，而IT工程师需要认真严谨。比如，中国的程序员平均年龄年轻是因为中国基本没有规模化的商业软件产品，技术领域当中掌握的核心技术含量、产权和规模都不足，做的大都是技术含量处于最末端的Application和系统集成。而经验在IT行业非常重要，三十出头的不过是刚入门。
上路入门的时间较长，但稳定期和黄金期都短，这就是大多情况下还算特别受人尊重的IT工程师行业的真相。
近年Internet等成本整合工具的规模性普及，加速了社会运行的整合，催生出少数短暂的高薪职位的同时，也造成了大批高智才的过剩，曾经所谓的管理职位的必需性和稳定性也大减。老一代职业经理职位不安全感增强的同时，新一代晋升空间也愈渐渺茫。靠技术知识工资谋生的，大都是青春饭了。虽然心理憔悴不想干了，想退休，然而一旦失业，想重返职场却还更困难。鸡肋么？有鸡肋还算不错了！
未来生活的参数一概未知，巨大的通货膨胀使得存钱带来不了基本的安全感，以储蓄为底气退休，只能加重对不确定性的焦虑。中国过去三十年的巨大通胀自不必说，近两年美元的通胀对普通美国人生活水平的重创已经十分明显，更兼2012年毕业的美国毕业生中有一半找不到工作。而年轻新一代在工作了四五年之后，一方面面临身体、精力的突破瓶颈，另一方面逐渐开始了有了厌倦情绪。
从技术转换到管理是一条路子，尽管百分比不可避免地非常小。然而，心智成熟度的提升应早于管理人才的职业晋升，也即，Manager心灵的成长使得人不缺乏对生活的整体观。否则，因为心智的成熟速度赶不上社会角色的提升速度，很多中层管理人群在职场角色擢升后就会出现各种问题：或是没有做好准备，或者是提拔太快但能力不够，或者被提拔上去以后，发现很多事情自己没有能力驾驭；处理同事关系和家庭问题突然就会觉得无所适从，等等；管理人才是需要时间和经验进行储备的。这种对周遭事物掌控能力的欠缺也极大地加剧了这一人群的焦虑感。
一篇名为“荷兰著名摄影师潜伏七周拍下华尔街地铁众生相”的报导里，几乎所有人都睡眠不足、忧伤、迷茫、不快乐、心事重重、缺乏安全感，这就是绝大多数中低层白领生活的真实写照。
HPQ一次性裁员27K，其中有多少曾经的IT佼佼者？这种在行业食物链最顶层的公司大规模裁员意味着行业的规模化整合，利润率降低和去高科技化，对应于工薪阶层就是职位准入门槛降低，机会减少和工资降低：知识和技术都是大路菜了！大量的高智商中印理工尖子就都这样被无情地埋没和淘汰了！
随着年龄增长越来越值钱的行业很少，关键在于经验必须重要，职业规划里，基本只有医生、律师、高端销售人员、高端Marketing人员、法官、刑侦、金融投资和外交人员，等等。其中，一部分CxO可以归为高端销售人员和高端Marketing人员。也就是说，经验性和知识性是大体相悖的。以知识性为高起点的职业，经验的价值必定低。反之，经验价值高的行业，并非要高知识为基础，比如MBA、销售人员、律师，等等。虽然美国的国力取决于金融和科技创造力，但美国的国家政策取决于文科教育，看看有多少议员和总统是出身于法律和商学院就知道了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China’s economy is overestimated</title>
      <link>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</guid>
      <description>Source: https://www.ft.com/content/961b4b32-3fce-11e9-b896-fe36ec32aece
China’s economy is 12% smaller than official data say, study finds
 Beijing statisticians ‘do not have capacity’ to correct inflated local figures
 China’s economy is about 12 per cent smaller than official figures indicate, and its real growth has been overstated by about 2 percentage points annually in recent years, according to research.
The findings in the paper published on Thursday by the Brookings Institution, a Washington think-tank, reinforced longstanding scepticism about Chinese official statistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Halo Effect</title>
      <link>/2020/09/17/the-halo-effect/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/the-halo-effect/</guid>
      <description>Delusion One: The Halo Effect  The tendency to look at a company’s overall performance and make attributions about its culture, leadership, values, and more. In fact, many things we commonly claim drive company performance are simply attributions based on prior performance.
  Delusion Two: “The Delusion of Correlation and Causality”  “Two things may be correlated, but we may not know which one causes which. Does employee satisfaction lead to high performance?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亿万富翁“生死劫”</title>
      <link>/2020/09/17/%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E7%94%9F%E6%AD%BB%E5%8A%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E7%94%9F%E6%AD%BB%E5%8A%AB/</guid>
      <description>只有在潮水退去的时候，你才知道谁在裸泳
 2008 金融危机 1.阿道夫·默克勒： 迟到的贷款协议 　他是德国的第五大富豪，其名下资产超过90亿美元，他在2008年福布斯富豪榜中排名94位，被称为“德国的巴菲特”，甚至一度被认为是德国工业精神的“象征”。可就是这样的一位传奇人物，竟然在74岁高龄，在全球金融危机的逼迫之下，以卧轨自杀完成了人生的救赎。
　阿道夫·默克勒(Adolf Merckle)出生于1934年，从祖父手中接过产业后，他依靠自身的踏实与努力，将一个只有80名员工的药厂一步步打拼成为一家拥有10万名员工、年销售额达400亿美元的工业集团。该集团经营内容十分广泛，从制药业到水泥生产均有涉及，而且资产中不乏一些著名企业，如德国最大的水泥制造商海德堡水泥公司、主要生产非专利药的通益药业有限公司、药品批发商菲尼克斯公司和投资公司VEM等。
　金融危机爆发以来，默克勒旗下的几家公司均出现危机：原本就因为2007年收购行为而资金紧张的海德堡水泥在金融危机下雪上加霜；最引以为傲的通益药业和菲尼克斯公司在申请银行贷款时不得不被抵押；因为没有预料到保时捷收购德国大众，默克勒大举做空德国大众的股票，致使投资公司VEM蒙受巨大损失，据路透社报道，该公司外债高达50亿欧元。
　一手经营的商业帝国摇摇欲坠，令默克勒心急如焚。然而，作为一个在商界打拼40余载的老将，更让他绝望的却是面对这种情况时的束手无策。2008年11月默克勒向其家乡巴登-符滕堡州政府寻求帮助，遭到拒绝。“默克勒生命的最后几周一直在寻求银行贷款，他辗转于包括AG商业银行、德国AG银行、苏格兰皇家银行和巴登-符滕堡州的兰德公众银行在内的40家银行间，以期取得贷款以避免VEM倒闭。”
　2009年1月5日，进入新年后的第一个星期一，忙碌了一天的默克勒依然没有为自己经营半生的企业筹到救命钱，孤独无助的他选择了离开。
　第二天，他的家人发表简短声明，向外界解释道，“由于家族企业集团因金融危机陷入困境，加上最近几周与此相关的不确定性，还有无力回天的无助感，击垮了这位充满激情的家族企业家，因此他结束了自己的生命。”
　就在声明发表的第二天，一笔数额约为4亿欧元的过桥贷款被获准发放给VEM公司。如果这场“甘霖”早两天到来，是不是就可以避免默克勒悲剧的发生？上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。
 2.斯蒂芬·古德：微笑者的离去 　就在默克勒自杀的几个小时前，美国芝加哥的一位富豪——美国地产拍卖商斯蒂芬·古德(Steven L. Good)也用一声枪响结束了自己的生命。
　与默克勒相同的是，斯蒂芬·古德也是子承父业，也同样把一家小企业做成了行业翘楚。古德的父亲1965年创办了谢尔登·古德拍卖公司。自公司创办以来，该公司成功进行了数万起房地产拍卖，收入超过95亿美元，成为美国最大房产拍卖商之一。现年52岁的古德去世前是该公司的董事长兼首席执行官，据公司网站透露，经古德之手的业务额高达40亿美元，遍布商业、工业、租赁等各个领域。
　不过，与古板低调的德国富豪不同的是，这位美国地产拍卖商不仅是位商人，还是位畅销书的作家。古德曾经出版过一本名为《教堂、监狱、金矿——地产经济界初生牛犊的百万交易》的书，在书中，古德慷慨地向人们介绍了他是如何将一家小的拍卖行做成房地产拍卖界的“索斯比”，此书甚至被美国国家拍卖协会的发言人盛赞为“地产拍卖界的必读之物”。
　除了是一名成功的地产拍卖商和作家之外，古德慷慨的性格和乐于合作的态度也深得他人喜爱。一位昔日的同事评价古德称，“任何了解他的人都深知他的领导能力、他的慷慨。他总是那么活跃积极，一直微笑着，我怀疑没人能解释为何他会选择这样的方式结束生命。”
　古德上个月曾在一份有关行业前景的文章中说，市场形势“非常严峻”，“由于商业借贷紧缩以及就业市场萎靡，商业领域的投资停滞不前”，除此之外，外界找不到任何他轻生的理由。可是，这样一位乐观的人也选择了放弃生命。2009年1月5日清晨，在一片森林中自己的红色捷豹座驾上，当古德将枪口对准自己时，他还带着人们熟悉的那份笑容吗？  3.蒂里·德拉维莱切特： 倾覆的“诺亚方舟” 　如果说古德的离去最出人意料的话，法国基金经理蒂里·德拉维莱切特(Thierry de la Villehuchet)则可说是在劫难逃。因为深陷于前纳斯达克主席麦道夫(参见2008年第54期“人物夜话”)的“庞齐骗局”中无法翻身，这位法国基金经理在自己的办公室中用刀片和安眠药结束了自己的生命。
　据报道，德拉维莱切特掌管的大约20亿欧元中，投向麦道夫所设基金的就高达15亿欧元，投资比例高达75%。而就在去年，该比例也仅有30%。作为一名经验丰富的基金经理，为什么德拉维莱切特会把大部分鸡蛋放在同一个篮子里，又是为什么会在危机来袭时突然把这个比例大幅提高呢？据德拉维莱切特的兄长解释，德拉维莱切特大幅提高投资于麦道夫基金比例，是因为“在其他对冲基金纷纷倒闭的时候，麦道夫管理的基金似乎提供不错的回报”。“麦道夫是他非常信任的基金经理”，德拉维莱切特一名助手也表示了他对麦道夫的信任。如此看来，德拉维莱切特甚至已将麦道夫视作金融危机下的“诺亚方舟”了。
　因此，可以想象当德拉维莱切特得知他最信任的基金经理竟是个大骗子，自己管理的75%资金将因为麦道夫骗局而灰飞烟灭时，他的心情会如何。德拉维莱切特的一名朋友说，他几乎“崩溃”，担心客户把他告上法庭。法国《论坛报》援引德拉维莱切特一名助手的话报道说，麦道夫丑闻曝光后，德拉维莱切特“无法应对随之而来的压力”。德拉维莱切特自杀后，并没有留下任何有关自杀原因的信件或文字。不过，在他采取行动前，其哥哥收到他的一条短信，德拉维莱切特在短信里表达了自己的压抑及对客户不可推卸的责任。“他觉得他应该为此负责任，他觉得自己有罪”，德拉维莱切特的哥哥在接受《纽约时报》采访时说，“在当今的金融业界，很少人有他这样的责任感，没人愿意承担责任。他是为荣誉而死。”  4.特里克·罗卡：身在福中无福享 　特里克·罗卡(Patrick Rocca)拥有世人羡慕的一切：他年青有为，虽然只有41岁，但2007年统计他的身家即已达到近50亿英磅；他社交广泛，虽然年轻，却是爱尔兰知名的富豪，不仅如此，他还与多位国际知名人士私交甚笃：前美国总统克林顿无论何时来爱尔兰打高尔夫球，坐的都是他的直升机；前英国首相布莱尔曾是他的座上嘉宾；英国版《谁是接班人》影集的大亨Alan Sugar是他的网球球友；他家庭幸福，生活富足，拥有漂亮的太太和3个乖巧的女儿，他的妹妹曾当选“爱尔兰小姐”，并嫁给了爱尔兰著名音乐家Van Morrison。可是，即使这样令人艳羡的生活也没能阻止罗卡扳动手中的扳机，2009年1月19日，趁着妻子送女儿上学的时间，他在家中用一颗子弹结束了自己年轻的生命。
　事发后，整个爱尔兰为之震惊，“他的突然离去对整个都柏林都是沉重的打击。”《英国每日电讯》如是评论。《泰晤士报》则写道，“罗卡的离去就像一些爱尔兰银行财富的蒸发一样，又迅速又戏剧化，比如盎格鲁-爱尔兰银行。”据爱尔兰多家报纸指出，罗卡选择自杀的主因是由于金融风暴造成包括盎格鲁-爱尔兰银行在内的数家爱尔兰银行获利一夕之间成为幻影，而罗卡在这些银行中砸下了巨额资金。其不愿具名的友人表示，“就我所知，罗卡有逾200万欧元的贷款与盎格鲁-爱尔兰银行密切相关”。
　在金融危机中，爱尔兰4家上市银行的股价均大幅下跌。其中，盎格鲁-爱尔兰银行股价跌幅最大，相较2007年年中时31.3亿欧元的市值，如今该行的市值已大幅缩水至2.35亿欧元以下。2008年，盎格鲁-爱尔兰的市值累计蒸发98%。银行高层也频频爆出各种丑闻，继该行董事长菲兹帕特里克(Sean Fitz Patrick)隐瞒股东向银行贷款8700万欧元的丑闻曝光后，该行首席执行官和财务总监也宣布辞职。至此，该行在困境中不能自拔，股价创下19欧元新低。很快，这家建于1964年的老牌银行便被爱尔兰政府国有化了。“该银行收归国有的消息对他造成了极大震撼”，上述罗卡友人对爱尔兰媒体称。 —
  骗局制造者 据媒体报道，如今一些此前全球最知名的亿万富翁已经宣布破产，造成这些巨富一无所有的原因很多，比如经济衰退、糟糕的投资选择，以及让他们陷入困境的大规模欺诈案件。在这些破产的亿万富翁中，有些人已经卷土重来变得和从前一样富有，更多的人则没能重获自己曾经拥有的财富。
1.弗吉尼亚女富豪特丽夏·克鲁格（Patricia Kluge） 克鲁格通过同媒业亿万富豪约翰?克鲁格（John Kluge）的离婚而拿到了总计超过10亿美元的分手费，她随后把大笔引人注目资金投资到自己的葡萄庄园里。然而，当房地产市场崩溃时，她失去了一切，甚至不得不在拍卖会上卖掉自己的珠宝和艺术品。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Blueprint for Success</title>
      <link>/2020/09/06/a-blueprint-for-success/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/06/a-blueprint-for-success/</guid>
      <description>Author: Jim Donovan
Source: UVMazazine, https://uvamagazine.org/articles/a_blueprint_for_success/
After two degrees from MIT, one from Harvard, a couple decades in the business world and a semester teaching at UVA Law, I certainly don’t claim to know everything. But I do have some insight into how to best utilize your assets and how to make the most of your education to succeed in the workplace. For those of you embarking on the journey, maybe my thoughts will help you.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Basics</title>
      <link>/2020/08/04/business-basics/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/04/business-basics/</guid>
      <description> Business Basics Mindmap
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>