<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economics on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/economics/</link>
    <description>Recent content in Economics on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/economics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中产退休是美国和整个西方的新问题</title>
      <link>/2020/09/19/2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/2/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source 世界上最早全面实现社会福利制度的国家是新西兰，which在1898年引入了保障老年人的养老金制度。在此之前，西方国家养老也是养儿防老或存钱养老。以美国为代表的西方国家在二战后，随着经济的蓬勃发展，逐渐建立起了完善的国家福利养老制度和公司退休金制度。
以前，养老问题并不突出，因为人类的寿命不长：有35、39、45、47四个说法。统计的样本和侧重点不一样，但都说明了人类平均寿命不长。在1900年，婴儿活到15岁的概率只有80%；到了1999年，接近99%。人均寿命大幅度增长到目前的78岁带来了很多问题。日常生活的养老开销只是一方面；另一方面是医疗费用，这在1900年前是根本不存在的，因为医疗，特别是针对老年人的医疗根本不发达或根本就没有。
近半个世纪里，美国中产的传统退休方式是卖掉房子，搬进政府的老年公寓，拿着公司和政府的双份退休金，到处旅游，颐养天年。这是人类历史上到目前为止，普通人最好的并曾经普遍达到的退休生活。这两个制度给目前的老人带来了很好的保障，同时，由于目前相对的低通胀（指日常生活必需品的购买力，原因在于中国产品的廉价），目前的老人们的存款还可大致应付。
但对从婴儿潮时代出生的开始逐渐退休的老人，形势已一去不复返了。一方面，国家福利养老制度已经几乎破产，福利Eligibility年龄也在逐渐提高。另一方面，从1980年代起，由于预见到高通胀和公司退休金制度的大包袱，除少量还存在的公司养老计划、政府雇员Pension和学校雇员Pension外，到现在，公司退休金制度已经几乎绝迹，全面代之以个人养老计划的IRA和401K，which不得不被迫参与股市动荡。而且，美元无约束的滥发导致通胀率雪上加霜地大大增加。
开销增大的同时，收入也减少，导致美国中产阶级的在人口中的比例显著降低，而且生活水平也一直在逐渐降低。现在的美国中产相较于1980年以前：
1，收入逐渐减少；
2，税收越来越高；
3，雇佣关系里，法律越来越Pro-Employer，雇员福利越来越差；
4，房子不再是安全的保值工具（这次美国的房地产萧条将导致美国向德国和法国演变，Discourage房地产投资，以保持社会稳定）；
5，美联储和美元货币政策由于美国一家独大，会使美元逐渐（加速）贬值（虽然相对于其它国家的人，美国普通人还是受益）。
导致，很多人不得不在退休年龄继续工作。对于养老，情况则更加严重，因为家庭观念已经改变：以前，无论东西方，子女对老人有赡养责任，现在的西方则不这么认为。而老人们在老年依靠自己曾经的存款和政府的福利已难支撑。
从理财的忧患意识上讲，现在不能在美国当中产阶级。因为一生工作期间的生活质量与吃政府福利的穷人没有太大本质区别，而在退休后，则几乎一样了。
赋税沉重失业率高 美国中产阶级日子不好过
中产阶级抱怨税制不公平 4月17日是美国公民报税截止日。在报税截止日期将届之际，布什总统15日在每周广播演说中称：“有个好消息，这就是今年美国人又可保住更多辛苦赚来的钱，因为国会在2001年和2003年通过了减税措施。”而美联社15日的电文却说，美国民众对税制的不满却始终如一。艾普索斯公司民调（IpsosPoll）发现，将近六成的民众表示，美国税制不公，这一比率与20多年前相差无几。调查显示，大多数人认为，中产阶级、自谋职业者和小型企业缴税太多，而高收入者及大型企业缴税过少。
纽约时报》在对美国联邦税收机构国内税务署公布的最近一年的数据进行分析后发现，布什总统推动的投资收入减税政策的最大受益者是美国最富有的人。这个分析显示，因为上述减税政策，2003年收入在1000万美元以上的纳税人在投资税上人均少缴纳50万美元税款；而总体上看，这些人因为各种减税政策节省的税款几乎翻了一倍，人均节省税款超过100万美元。从分析结果还可以看出，由于投资收入税降低，那些平均收入在2600万美元的纳税者所缴的税款比例已经和收入在20万到50万美元之间的纳税者所缴税款的比例持平。
反对布什减税政策的人认为，减税对于富人过于慷慨。美国著名的财经网站公司Economy.com的首席经济师马克·赞迪指出，虽然美国经济从2001年以来一直增长，但是经济增长的好处都流向了公司利润。他说：“国民收入中公司利润所占的比例达到60年来的新高，而工资和薪水的比重却创记录的低。”一项研究发现，在美国，10%的收入最高者、也就是年收入超过10万美元的人，收入比其他人增长得快得多。而从1999到2004年，美国普通劳动者的年平均收入却几乎一直停留在2.7万美元。
专家：美国中产阶级在消失 普林斯顿的经济学教授克鲁格曼根据统计资料写了《中产阶级美国的终结》一文，引起不小的轰动。美国公共广播电台对他和几位白领人士进行过一次采访，透露出一些中产人士颇为窘困的生活状况。克鲁格曼说，二三十年前，美国的中产阶级占据社会重心位置，可是最近几年来，经济增长的收益却流向了富人阶层，而且是富人中的富人阶层。从1979年到1997年，1%一的家庭的税后收入增加了157%。在这1%的家庭中的1%的收入等于社会底层2000万人家的收入总和。
文章指出，造成这一切的原因是因为现在的美国政府以牺牲穷人的利益取悦富人，美国现在的贫困状况比别的工业国家严重。而且普通美国人也对自己的经济前景缺乏信心。文章中举例说，大卫·维尔斯是一个有12年工作经验的信息技术主管，现年44岁，有电脑学位和硕士管理学位。失业以前，他在休斯敦一家大型能源公司任高级经理。公司裁员的时候把他裁掉了。他本来以为三四个月内找个工作没有问题，但是发现人家现在开口就要博士学位。他现在的失业救济金就要用完，公司给的裁员费也已经用完。威尔斯先生现在每天到一个帮助失业人的机构上网找工作。他苦笑说，找工作成了他的工作。他说要不是有妻子的支持和他的宗教信仰，他也许就垮下来了。
路易丝·奥尔汉女士在《圣荷西金星报》撰文分析硅谷地区的中产阶级的消失。她在文章说，过去美国的社会结构像维多利亚时期女人上小下大的裙子，而现在则更像是一个两头大中间小的沙漏。关于美国中产阶级是不是在消失，或者消失以后是进入富裕阶层了还是下降到低收入阶层了，美国报章认为进入富人阶层的是少数，而下降到低收入阶层则是多数。
最近在美国报刊上不止一篇文章说，美国的中产阶级正在消失，社会贫富差距正在拉大。纽约州立大学的财经学教授威廉·雷诺指出，全球化使得美国人失去了很多工作机会。不但蓝领工人深受其害，白领工人也一样。很多白领工作：工程师、会计、建筑师等，都承包给外国了。美国的国民生产总值有所提高，但是国内就业机会却越来越少。这不难理解。美国公司在外国的收入，当然要算做美国的国民收入，但是这些收入使什么人受益？就是美国公司的老板。他们得到的当然是大头，肥水大部分流入自己的腰包。美国国内的那些失了业的人当然沾不到全球化的好处了。
雷诺教授指出，全球化的结果不但使美国减少了工作数量，也使得现有工作的质量下降，大部分是临时工，如零售服务、电话推销、募捐、行政、废物回收、私立教育和保健服务。这些工作的收入都不是很高的。他说，恶化的经济给中产阶级的家庭带来很大的压力。父母现在要更长时间操心子女的经济状况，对他们提供资助。为了维持中产阶级的水平，夫妻双方在财务上都像走钢丝一样把自己置于很微妙的平衡点上，一旦经济上有风吹草动，就难免陷入困境。
美国普通百姓捂紧钱包过日子 尽管美国的经济持续增长，2005年大多数美国人的实际收入连续第二年缩水。虽然美国连续第四年实现经济增长，但是在2005年，超过80%的美国雇员经过通胀调整后的收入连续第二年下降。比起两年前，美国的雇员对自身的财务保障却更加没有信心。在退休养老方面，人们也需要更多的储蓄。
2005年美国新增工作机会200万个，大约与2004年持平。尽管受到卡特里娜飓风的破坏，美国经济还是增长了3.6%，失业率也从5.1%下降到4.9%，但是大规模的裁员行动仍在继续。去年晚些时候，通用汽车公司裁减了3万个职位；今年1月，福特公司也宣布将裁员3万。从2000年以来，美国三大汽车制造商已经或计划裁员14万人。
尽管2005年的失业率较低，但是很多上班族感到焦虑不安。自从美国经济大萧条时期以来，2005年美国消费者负债首次超过可支配收入。美国知名的人力资源公司Challenger,Gray&amp;amp;Christmas的首席执行官约翰·查林杰说：“工资收入赶不上通胀的水平，很多雇主以提高保费和员工自掏腰包的共同支付额(CoPay)的形式把医保费用推回给雇员承担。另外，油气价格的上涨也使生活费用更高。”美国DE杂志“美国人赚多少钱”的年度调查报告指出，2005年美国雇员的周薪中间值是659美元，经通胀调整后比2004年减少了1.9%。员工的退休和医疗保险福利也在缩水，2005年的医疗保险费上涨了9.2%，是通胀率的2.5倍。
提到退休养老，大多数美国人在这方面的储蓄很少，部分原因是他们没有意识到退休养老的费用会有多高。专家指出，退休养老金必须能够维持20到30年，因为这是现在一个健康人65岁退休后可以活的时间，而且在这段时间里生活费用将会上涨一倍。以退休后每年支取1.6万美元到2万美元来计算，最少需要储蓄40万美元。近两年来，美国普通百姓缺乏一个稳定感，总觉得危机四伏，钱不敢乱花，越来越多的美国人为省油钱少开车，都在捂紧钱包过日子。
美国中产阶级生活今不如昔 如今的日子比八年前好吗？对越来越多的美国中产阶级来说，这个答案是否定的。
美国各地中产阶级的收入总是赶不上生活成本的增长。汽油、食品、医疗保健、育儿及教育成本无一不涨，人们能为自己退休后节省下来的钱变得越来越少。随着住房市场陷于萧条，许多原本打算靠房产升值而生活的人怕是要希望落空了。
不能将这一古脑都归咎于当前经济的不景气以及大宗商品价格的上涨：要知道美国中产阶级的收入已经原地踏步好几年了。有钱的人总能变得更有钱──占美国家庭总数1%的最富裕家庭在美国社会收入中所占份额目前是1929年以来最高的。
宾夕法尼亚州兰开斯特First Presbyterian教堂的牧师兰迪•里格斯(Randy Riggs)说，人们的日子一年不如一年，大家都在苦熬着。他说，五年前自己还能为教堂制定一些慈善行动计划，并有望通过募捐实现这些计划，但现在可不敢作此奢望了。里格斯谈到，他最近搁置了一项翻修教堂小礼拜堂的计划，因为他觉得自己筹不到足够的钱。
中产阶级的苦处在周二举行的宾夕法尼亚州民主党总统候选人选举中将成为关注焦点。希拉里•克林顿(Hillary Clinton)和巴拉克•奥巴马(Barack Obama)都在竞逐这一候选人资格。两人目前正在宾州各地拉票。他们都在向选民重复一个简单的主题：选我吧，我能让美国中产阶级再度过上好日子。
经济衰退常常会降低中产阶级的收入，搞坏他们的心情。但在始于2001年的这轮经济扩张中，这两样坏东西却不同寻常地落在了中产阶级头上。经济处于长期扩张状态下发生这种事至少40年来还是头一次。其主要原因是：美国那些最富有家庭从经济繁荣中获得的好处大大超过了其人数占美国总人口的比例。
经济学家托马斯•皮克提(Thomas Piketty)和伊曼纽尔•赛斯(Emmanuel Saez)分析美国国税局(Internal Revenue Service)的统计数据后发现，经通货膨胀因素调整后，美国收入最高的那1%人口其收入年增幅在2002至2006年期间达到11%。而其余99%的美国人这期间的收入年增幅不足1% 。
麻省理工学院(Massachusetts Institute of Technology)的经济学家弗兰克•利维(Frank Levy)说，如果所有人的收入都在增长，只不过富人的收入增长更快些，那么收入分配不公就不是什么大问题。而如果大多数人的收入没有增长，那么收入分配不公的严重性就会大大凸显出来。
某种意义上说，美国中产阶级的日子确实比8年前好过了。拜布什总统减税所赐，他们的税赋有所减轻。美国国会预算办公室(Congressional Budget Office)的数据显示，收入居中的那五分之一美国家庭实际承担的联邦税率从2000的16.6%下降至2005年的14.2%。美国2006年的暴力犯罪率也低于2000时的水平。而美国人的心脏病和中风死亡率在此期间下降了25%左右。
但美国各地都有一部分人感觉自己的日子越来越难过了。皮尤研究中心(Pew Research Center)最近进行的一次调查发现，41%的受访者称他们的生活好于5年前，31%的受访者称不如5年前。这一结果甚至还不及经济正日益陷入衰退的1979年，在当时进行的一项类似调查中，只有25%的受访者称他们的生活状况恶化了。
美国中产阶级在布什当选总统前就已感受到收入方面的压力。科技、贸易、教育、监管和工会等方面的形势变化早在上世纪80年代就已在侵蚀着美国部分就业者的收入。那些年中，美国不同职业人群的收入状况也发生了变化。运动员、摇滚乐明星和银行家们的收入大幅增加，而经通货膨胀因素调整后的最低工资水平却在下降。
不过，美国虽在上世纪80至90年代期间流失了100万个制造业就业岗位，但90年代对中产阶级而言却是一段幸福时光。在1990至2000年期间，美国经通货膨胀因素调整后的收入中值增长了11%。由于电脑和科技对经济的推动作用终于显现，美国的劳动生产率大幅增长，这为顾主们给员工增加工资和获得更高利润创造了空间。到90年代末时，美国出现了就业人员不足的局面，工资水平也相应提高。相继出现的科技、投资和股市繁荣也振奋了美国人的精神，只可惜这种好日子没能长久持续。
当布什在2001年1月20日就任美国总统时，科技股泡沫已经破裂，美国经济也已步入衰退。而随后发生的911恐怖袭击事件更是给美国人的自信和安全感造成了沉重打击。
白宫发言人托尼•弗拉托(Tony Fratto)说，教育是造成美国人贫富差距拉大的原因之一。他说，美国应借助“不让一个孩子落伍法”(No Child Left Behind)等手段使更多人享受到公平受教育的机会。弗拉托还指出，在90年代的大部分时间内美国中产阶级的收入都不理想，直到1997年美国家庭的收入中值才达到1989年上一峰值时的水平。
房股齐跌，美国人难言退休 由于积蓄被衰退的房地产和股市吞蚀，许多上了年纪的美国人推迟了自己的退休计划，在前途难料的时候，他们选择了工作而非休闲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仅现金流有真正的价值</title>
      <link>/2020/09/19/3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/3/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source 自从1971年美元脱离黄金后，储蓄就失去了意义。
1971年到2002年，累积通胀率是25倍，到2010年，累积通胀率是40倍。也即，1971年的5美分相当于现在的2美元。以金价来衡量，通胀率大致是$1750/$35=50倍。
现在40岁左右的人会在25年后开始拿退休金Payout。这25年的预期通胀率将是20倍左右。也就是说，现在1美元的购买力到退休时将值现在的5美分。过去10年，整个美国和西方世界通胀率都很低（大致40/25=1.6=60%，主要累积发生在金融危机开始的过去三年），是因为Made In China充斥了全世界。
而且，对于美国来说，中国大规模地买美国的各类债券造成了美国除医疗之外的所有消费都便宜，比如，房屋、教育、衣食住行，等等。因为，美国的各州政府可以发债券支持教育，而房屋债券被商业金融化，这最终都有以中国为主体的外资买单了。只有医疗没有金融化，所以美国人不得不支付高额帐单，否则，美国人还可发行医疗保险债券让中国人买，广大没有医疗保险的人将能享受到好医疗服务。说不定这轮危机尘埃落定后，医疗债券将是新的圈钱游戏。不过，此等游戏后，通胀将加速让整个国民承担，就像往下的几年美元通胀率将大大上升一样。
对于中产阶级，401K、IRA、529等等，都是骗局。有多少人本应在2007-present退休的人由于这次金融危机而不得不继续工作？又有多少已经退休的人由于金融危机使得退休金账面大幅缩水而不得不拖着老骨头继续工作（能找到工作的还算幸运的）？之所以说除政府雇员Pension和少量还存在的公司Pension之外的所有养老计划都是骗局，是因为这些Package被立法规定必须投资于股市，因而都是随着市场变化的，也就是说是完全受华尔街控制的。而市场每隔几年一牛熊循环是华尔街圈钱永远的不二法门。对于不懂市场的个人，这些Package迟早都是华尔街盘子里的菜。有人说，买Bond就行了，的确，买Bond是脱离了华尔街的虎口，但通胀也一样具有毁灭的吞噬力量，美国国债的回报率才多少？十年期的年回报率好时才3%！远跑不赢通胀！
现金流是真正的价值。中产的现金流就是Job Security。如果想退休，就必须能找到替代的现金流，可以是养儿防老，可以是有把握的股市投资，可以是有稳定现金流的房地产投资，可以是有年分红的Business股权（比如与人合开餐馆，只出钱入股不参与经营），等等。
中产阶级，醒醒，朝九晚五就是慢性自杀！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国中产阶级活到老劳到老</title>
      <link>/2020/09/19/4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/4/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source &amp;ldquo;The vast majority of baby boomers want or plan to work in some capacity as long as they can. Eighty-four percent of people between the ages of 51 and 70 expect to work after they formally retire, and nearly two thirds say they can&#39;t see themselves ever retiring completely, according to a survey by management consulting firm McKinsey Global Institute. The McKinsey analysis also indicated that 60 percent of boomers will need to work in order to maintain something like their current lifestyle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职业经验价值和知识含量</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description> Author: FreeTrader  Source: https://www.ezwxc.com/topic/career/438348 靠吃苦耐劳站稳职业生涯的人，迟早会被同样吃苦耐劳的新生代轻易地击败，比如中餐馆，这不过是Commen Sense。职业生涯早早就受到威胁，说明本职业技术含量少，准入门槛低。同时，职业培训基础不厚实的人，难以接受知识承前继后的连贯性和不断更新，造成知识老化。这种情况下，无论个人多聪明或干得多好，职业价值就那么大，难听说是可有可无，好听说是可替代性强。
以IT工程师行业为例说明。
好的IT工程师要有点天分，比如，善解人意的人，往往就做不好。而为人木纳的，大多天生思维逻辑和机器逻辑对路。还需要比如反应快、记忆力好、逻辑推理强、缜密细心耐心、等等，很多后天难以培养的聪明特质。但IT工程师是一个准入门槛很低的行业，否则无法解释大量文科背景不具基本逻辑推理能力的F2太太们都能不费力地找到高薪IT职位。IT工程师的生命期比较短是事实，就是一个典型的青春饭。原因很简单，年轻人的记忆力强，否则，任何一个记忆错误，就直接导致一个bug。而且，IT工程师的惯性很大，习惯一个开发工具或平台后，会自然地抵制新的，从而导致知识老化和受新一代强大竞争力的挑战。美国IT工程师的寿命相对较长，是由于规范化的Project Management and Documentation. 虽说即使如此，也不可想象50多岁的IT工程师，但在老一代IT公司eg MSFT里，这种现象已经开始常见，当然，有点风吹草动，他们也是最不稳定的。特别是高级开发语言和开发平台在近年成熟，以及芯片计算速度飞增和应用程序运行效率越来越次要后，IT工程师的准入门槛变得更低。
IT要么做system level/low level core，要么做hign level application。这行业的人脑力负荷和牺牲都大，花费的时间长，即使下了班，脑袋里可能还想着工作，个把只改几个字母的大难度bug花费好几天并不鲜见。成就感小，生活质量低不说，职业生涯也很难在几十年中安稳。在亚洲特别是中国大陆尤其明显，原因在于，中国人文化上太浮躁，而IT工程师需要认真严谨。比如，中国的程序员平均年龄年轻是因为中国基本没有规模化的商业软件产品，技术领域当中掌握的核心技术含量、产权和规模都不足，做的大都是技术含量处于最末端的Application和系统集成。而经验在IT行业非常重要，三十出头的不过是刚入门。
上路入门的时间较长，但稳定期和黄金期都短，这就是大多情况下还算特别受人尊重的IT工程师行业的真相。
近年Internet等成本整合工具的规模性普及，加速了社会运行的整合，催生出少数短暂的高薪职位的同时，也造成了大批高智才的过剩，曾经所谓的管理职位的必需性和稳定性也大减。老一代职业经理职位不安全感增强的同时，新一代晋升空间也愈渐渺茫。靠技术知识工资谋生的，大都是青春饭了。虽然心理憔悴不想干了，想退休，然而一旦失业，想重返职场却还更困难。鸡肋么？有鸡肋还算不错了！
未来生活的参数一概未知，巨大的通货膨胀使得存钱带来不了基本的安全感，以储蓄为底气退休，只能加重对不确定性的焦虑。中国过去三十年的巨大通胀自不必说，近两年美元的通胀对普通美国人生活水平的重创已经十分明显，更兼2012年毕业的美国毕业生中有一半找不到工作。而年轻新一代在工作了四五年之后，一方面面临身体、精力的突破瓶颈，另一方面逐渐开始了有了厌倦情绪。
从技术转换到管理是一条路子，尽管百分比不可避免地非常小。然而，心智成熟度的提升应早于管理人才的职业晋升，也即，Manager心灵的成长使得人不缺乏对生活的整体观。否则，因为心智的成熟速度赶不上社会角色的提升速度，很多中层管理人群在职场角色擢升后就会出现各种问题：或是没有做好准备，或者是提拔太快但能力不够，或者被提拔上去以后，发现很多事情自己没有能力驾驭；处理同事关系和家庭问题突然就会觉得无所适从，等等；管理人才是需要时间和经验进行储备的。这种对周遭事物掌控能力的欠缺也极大地加剧了这一人群的焦虑感。
一篇名为“荷兰著名摄影师潜伏七周拍下华尔街地铁众生相”的报导里，几乎所有人都睡眠不足、忧伤、迷茫、不快乐、心事重重、缺乏安全感，这就是绝大多数中低层白领生活的真实写照。
HPQ一次性裁员27K，其中有多少曾经的IT佼佼者？这种在行业食物链最顶层的公司大规模裁员意味着行业的规模化整合，利润率降低和去高科技化，对应于工薪阶层就是职位准入门槛降低，机会减少和工资降低：知识和技术都是大路菜了！大量的高智商中印理工尖子就都这样被无情地埋没和淘汰了！
随着年龄增长越来越值钱的行业很少，关键在于经验必须重要，职业规划里，基本只有医生、律师、高端销售人员、高端Marketing人员、法官、刑侦、金融投资和外交人员，等等。其中，一部分CxO可以归为高端销售人员和高端Marketing人员。也就是说，经验性和知识性是大体相悖的。以知识性为高起点的职业，经验的价值必定低。反之，经验价值高的行业，并非要高知识为基础，比如MBA、销售人员、律师，等等。虽然美国的国力取决于金融和科技创造力，但美国的国家政策取决于文科教育，看看有多少议员和总统是出身于法律和商学院就知道了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>America The Weird</title>
      <link>/2020/09/17/america-the-weird/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/america-the-weird/</guid>
      <description>Author: Victor Davis Hanson  Source: https://www.hoover.org/research/america-weird On first glance, America does not seem that exceptional. Like China and Russia, it is a superpower. And, also like those countries, it is huge territorially. It shares many affinities with Europe. And, like China, Japan and Germany, the United States is an economic powerhouse. And yet, it is a nation unlike any in the world.
In general, outside the West, few of the seven billion people alive today enjoy human rights and the protection of property.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China’s economy is overestimated</title>
      <link>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</guid>
      <description>Source: https://www.ft.com/content/961b4b32-3fce-11e9-b896-fe36ec32aece
China’s economy is 12% smaller than official data say, study finds
 Beijing statisticians ‘do not have capacity’ to correct inflated local figures
 China’s economy is about 12 per cent smaller than official figures indicate, and its real growth has been overstated by about 2 percentage points annually in recent years, according to research.
The findings in the paper published on Thursday by the Brookings Institution, a Washington think-tank, reinforced longstanding scepticism about Chinese official statistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Labor Markets</title>
      <link>/2020/03/14/economics-labor-markets/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/14/economics-labor-markets/</guid>
      <description>The Markets for the Factors of Production The economy’s income is distributed in the markets for the factors of production. The three most important factors of production are labor, land, and capital.
The demand for factors, such as labor, is a derived demand that comes from firms that use the factors to produce goods and services. Competitive, profitmaximizing firms hire each factor up to the point at which the value of the factor’s marginal product equals its price.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: The Theory of Consumer Choice and Other Topics</title>
      <link>/2020/03/14/economics-the-theory-of-consumer-choice/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/14/economics-the-theory-of-consumer-choice/</guid>
      <description>Consumer Choice A consumer’s budget constraint shows the possible combinations of different goods she can buy given her income and the prices of the goods. The slope of the budget constraint equals the relative price of the goods.
The consumer’s indifference curves represent her preferences. An indifference curve shows the various bundles of goods that make the consumer equally happy. Points on higher indifference curves are preferred to points on lower indifference curves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: How Market Works</title>
      <link>/2020/03/13/economics-how-market-works/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/economics-how-market-works/</guid>
      <description>The Market Forces of Supply and Demand Economists use the model of supply and demand to analyze competitive markets. In a competitive market, there are many buyers and sellers, each of whom has little or no influence on the market price.
1. The Demand Curve The demand curve shows how the quantity of a good demanded depends on the price. According to the law of demand, as the price of a good falls, the quantity demanded rises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Markets and Welfare</title>
      <link>/2020/03/13/economics-markets-and-welfare/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/economics-markets-and-welfare/</guid>
      <description>Consumers, Producers, and the Efficiency of Markets 1. Consumer Surplus Consumer surplus equals buyers’ willingness to pay for a good minus the amount they actually pay, and it measures the benefit buyers get from participating in a market. Consumer surplus can be computed by finding the area below the demand curve and above the price.
 2. Producer Surplus Producer surplus equals the amount sellers receive for their goods minus their costs of production, and it measures the benefit sellers get from participating in a market.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: The Economics of the Public Sector</title>
      <link>/2020/03/13/economics-the-economics-of-the-public-sector/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/economics-the-economics-of-the-public-sector/</guid>
      <description>Externalities When a transaction between a buyer and seller directly affects a third party, the effect is called an externality. If an activity yields negative externalities, such as pollution, the socially optimal quantity in a market is less than the equilibrium quantity. If an activity yields positive externalities, such as technology spillovers, the socially optimal quantity is greater than the equilibrium quantity.
Governments pursue various policies to remedy the inefficiencies caused by externalities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firm Behavior and the Organization of Industry</title>
      <link>/2020/03/13/firm-behavior-and-the-organization-of-industry/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/firm-behavior-and-the-organization-of-industry/</guid>
      <description>The Costs of Production The goal of firms is to maximize profit, which equals total revenue minus total cost.
When analyzing a firm’s behavior, it is important to include all the opportunity costs of production. Some of the opportunity costs, such as the wages a firm pays its workers, are explicit. Other opportunity costs, such as the wages the firm owner gives up by working at the firm rather than taking another job, are implicit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Introduction</title>
      <link>/2020/03/12/economics-introduction/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/12/economics-introduction/</guid>
      <description>When I started learning economics, I thought economics can teach me to make more money because the word ‘economics’ implied money in my first look. Undoubtablely, my thought is wrong. Therefore, when I decide to write the introduction article, I need to illustrate what is economics indeed.
Accrording to The Principle of Economics by Gregory Mankiw. Economics is the study of how society manages its scarce resources. Economists study how people make decisions.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>