<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sociology on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/sociology/</link>
    <description>Recent content in Sociology on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/sociology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>为什么智商高的人会缺少人情味？</title>
      <link>/2020/09/18/2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/2/</guid>
      <description>智商和是否有忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……
但是，那些更冷酷自私的人，更容易取得令人瞩目的成就。那些人本身并不是智商高，而是因为成就令人瞩目、挣钱多、社会地位高，而被人误以为是智商高。
人类的道德情绪，是在原始时代进化而来的。那时候，大多数人生活圈是邓巴数（150人左右）附近的部落，通常是几十人到几百人。
在这样的部落里，抬头不见低头见，只有给人更多，别人回报也更多。所以，冷酷自私得到的好处和忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西得到的好处是均等的，这在进化心理学上叫 frequancy selection，也就是说各种人等、各种行为模式会保持一定的比例而平衡。
在现代社会，生活圈扩大。你帮助别人，得到的回报机会其实非常少。人和人的博弈，大多是一次性，而不是多次性。这样，那些冷酷而自私的人会得到更多的好处。（正如车站之类的店铺更容易宰客骗人，而小区里的小店却很少骗人。）
而忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些素质你拥有越多，则越让你失去机会。
对自私冷酷者，在原始社会，有报复的原始正义，可以通过大家的歧视、打压、甚至私刑干掉他。这样，自私者虽然多得到一些好处，但是数量会被抑制，而从自私冷酷中得到的基因传播好处，也因为受群体歧视和惩罚而抵消——这是一种进化平衡。
但是在现代社会，设立了文明规范，有了人权。自私冷酷者，你也不能通过群体剥夺他的权利，他到一个没几个人认识他的地方又可以回避本应得到的其实。你也不能私刑惩罚他、抢劫他的财产。
所以，在这样的交往面很广，而又讲究人权的社会，一定是自私冷酷的人更容易得到好处。所以他们更有地位，更有钱。而人们往往把这些人视为高智商——实际上他们智商并不高，只是更冷酷。
忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西适合在小圈子里更有好处。
所以，当你的生活圈很小时，这些就很重要。而生活圈很大时，你只有更冷酷自私才有竞争力。
这就是为什么哈佛耶鲁毕业的那些华尔街风投圈人士，大多数非常冷酷的原因。对他们而言，忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些都是劣势因素。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乡亲啊，别把你最好的东西给我</title>
      <link>/2020/09/18/1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/1/</guid>
      <description> Source 有一个人救了一只猫，那只猫为了感谢救命之恩，每天给恩人叼来一只死老鼠，放在恩人的餐桌上。这是一个知恩图报的故事，说的是那只猫已经把他认为的最好的东西给了你。
我举这个故事，不是为了跟故事的原作者一样给你灌输心灵鸡汤，我的意思是说，你用你以为的最宝贵的东西的招待我，也许适得其反。
每次返乡，我都不大愿意见我的中学同学们。那些已经发达的，或者正在发达中的同学，会给你这个久别家乡的老同学一个最美好的款待。在豪华酒楼订一个包厢，请来一大堆昔日同学，点上一些极其昂贵的菜肴，一顿饭花掉五千元甚至八千元，吃饱了还要唱唱歌。然后有钱的同学抢着买单。
这对我来说是一个尴尬的时刻。我吃了你们的，意味着我欠你们的人情，以后你到我的地方来，迟早我也得请你吃一顿盛宴，而不是在振鼎鸡或者东方既白请你吃一顿人均三十元的便餐。但是我真的没那么多钱，我也舍不得花那么多钱。
你们请我吃的美食，我并不觉得比振鼎鸡更好吃，我不是那种需要吃昂贵食品的人。我几乎对任何食品都充满热爱，这意味着我对任何食品都一视同仁，不论是最近卖到三千元一斤的东海野生大黄鱼，还是价格跌到三块八一斤的鮸鱼，我都同等喜欢，而且觉得他们的味道和营养都是完全同等的。
但是，在鮸鱼还卖五十元一斤的时候，你们可能会请我吃鮸鱼，如今鮸鱼跌价到三块八，你们再也不好意思请我吃鮸鱼了。你们必须破费以表示对我的厚道和尊敬。而我，却似乎欠了你们很多债。
我也吃到过天价的东海野生大黄鱼，凭良心说，我相信那绝对是真品，因为跟我小时候吃过的东海野生大黄鱼味道是一模一样的。那时候粮食供应不足，大米一毛四一斤得凭粮票，而东海大黄鱼七分钱一斤随便买。我上小学的时候，曾靠吃东海大黄鱼为主食而度过饥荒的。我攒的大黄鱼的牙齿有满满的一瓶，是那种一升的棕色玻璃瓶。
所以，当你请我吃三千元一斤的东海野生大黄鱼的时候，我的感觉是花三千元钱吃我小时候吃过的七分钱一斤的黄鱼，但是我却欠了你三千元的债，这对我来说比借高利贷还难受。我也没兴趣喝你们带来的法国进口的或者意大利进口的葡萄酒，我习惯喝国产的十元钱一升的葡萄酒。我偶尔也喝白酒，喝的是十元钱一瓶的衡水老白干。我不觉得一千元一瓶的法国葡萄酒比十元钱的葡萄酒好多少，我真心觉得葡萄酒是越便宜的越好喝。
我更不喜欢你们请我到歌厅唱歌。说真的，你们有些人唱的远没原唱好，你们的嘶吼歌声对我是一种折磨。我不喜欢当众唱歌，因为我唱得难听走调。即使你们不勉强我唱歌，你们自己也闭嘴只听原唱，我也并不喜欢，因为你们点的那些歌，十有八九是我不喜欢的。最后你们买单，我欠人情债。我是受尽折磨还浪费时间陪你们受罪还捞到了人情债。
我也不大喜欢别人送我昂贵的礼物。某朋友因为我帮了他的忙，于是买了一件欧洲名牌的衣服送给我。你要想到我从来不穿这么正规高档的衣服，你浪费了几千元给我买衣服，我不会舍得再花几千元买配得上这衣服的裤子皮鞋和皮带，我又不好意思穿着它配上我的劳保鞋和工装裤，免得看着的人都感到不舒服。所以，你送的衣服浪费了一大笔钱，我把衣服扔在柜子里也是浪费空间，要是把衣服卖了或者转送给别人，又恐怕辜负了你的好意。
其实你们这些喜欢花大钱买人情的人，花钱方面未必比我大方，只是你们撕不下脸来省钱。你们买了单，嘴上一个个挺豪爽，心里未必不肉痛，这又逼得你们做伪君子有伤品德。所以，以后聚餐最好还是按照我的规矩来，找个人均不超过三十元的苍蝇馆子，我白吃你的也不觉得欠你，让我付账我也不肉疼，抢着付账也不见得很有面子。大家做一个心安理得的人，一顿吃完，谁也不欠谁的人情，人生可以幸福不少。
我到贵处旅游，我并不喜欢你们大老远的开车接送我，也不喜欢你们给我安排住的市中心的宾馆。我喜欢一个人逛逛街，喜欢住在随便编一个证件号就可以住的几十元的小旅馆，喜欢半夜三更在黑胡同里钻，喜欢一个人跟民工一起躺在火车站广场，这些都让我感到惬意。而你的安排让我不得不装得自己跟你们一样衣冠楚楚，丧失了人生很多乐趣。
有些话当面不好说，写在这里，你要是自认是我的朋友，记在心里，免得将来我无以回报，只好往你的餐桌上扔死耗子。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死心吧，这辈子你不可能开心</title>
      <link>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</guid>
      <description>Source 高君跟我说：一个同学，住200多平江景房，开保时捷帕梅拉，不上班，在家带小孩，过得不快乐 ，也压抑。
开保时捷的人，通常都不快乐。
保时捷是惹人注目的品牌，开保时捷的人通常在乎别人的看法。
不够富裕的人买保时捷，更希望被人认可。
出门开豪车，通过别人眼中羡慕的眼光，可以获得一丝满足。但是，这种满足距离真正的快乐还很远。
如果这辆车占据你很大一部分收入，你会小心翼翼爱护它，稍微刮擦一下都会很心疼，油漆有几道划痕都会马上去修。
即使车子什么问题都没有，也会三天两头想给车子做点美容。
我在大街上看到最随意的车，就是五菱宏光。中国任何一个城市，到处可见刮擦得一塌糊涂的五菱宏光。
外壳撞个坑的，掉一块漆的，沾满淤泥的五菱宏光的车主，似乎并不在意他的车变丑了。他们很少费心打理他的车。
车子不是他的负担，也不是他的炫耀。
如果你钱真的够多，开保时捷也会像别人的五菱宏光那样随意。比如说，有些人家里有劳斯莱斯，还有好几辆其他豪车。
他并不享受开豪车的感觉。开车的是他的司机。
他对豪车没有激情，豪车只是给别人看的。
当地的电视节目里经常可以看到对他的采访。儒雅，豪气十足，妙语连珠，大家都知道他是一个有涵养有文化的成功商人。
但是他并不快乐。
他在几个城市有别墅。但是他每天睡觉的地方很少在自家床上。
有时候，他在会议室的沙发上，在二个会议间隔睡半小时。
他不开车，都是司机开车，因为坐车的时间就是他睡觉恢复体力的时间。
他经常在候机室和飞机上睡觉。有时候在马德里，有时候在亚特兰大，随时要在几个国家飞来飞去。
跟朋友聊天的时候，聊着聊着，他就会在沙发上打起呼噜。
他一天二十四小时，你永远分不清他哪个时间在工作。
一个长年累月睡不够的人，怎么可能幸福？
一旦有客人到，有领导到，他立即振作精神，面带微笑，展示一副自信刚毅的面容。这种强打精神的生活，进一步伤害他的身体。
他做很多项目，每个项目都需要殚精竭虑。每个项目都有无数的陷阱和风险。任何一个合同，他都不敢轻率。
要和不计其数的部门搞关系。虽然你是富人，但是一个很小的公务员都可以给你带来很大的麻烦。所以任何公务员都不敢怠慢。
父亲住院他没空探望。也没有时间陪孩子。
“如果工作只需要996，那该多轻松”。这是他的肺腑之言。
有一次他跟我说：“虽然累，好歹没有被催债，比那些资金链断裂的朋友幸福多了。”
政策和政局的稍微变动，可以让一个亿万富翁顷刻破产，这是现实。
努力的人并不幸福。人之所以努力，是因为对现状还不满意。 如果一个人不断换恋爱对象，那是因为他还没找到让他满足到不需要再换的爱人。
如果一个人不断变换工作，那是因为他觉得自己的工作不够好。
一个人不断读书、进修，那是因为他对自己的学历、学识还不满意。
努力，是因为对自己的状况不满意。对现状不满意的人，幸福感是缺乏的。
不要相信工作是幸福的。若不是为了金钱地位，全世界99%的人应该都会辞职。
普通人之所以工作，是因为他们要追求的东西只能靠工作换取。
有些很努力的人，有了几个亿还在拼命努力，从某种角度看，也可以说是一种精神病。这种病，不妨称之为“事业强迫症”。
他们不是天生上进，而是天生无法满足。说得好听点，叫“永不满足”，说得难听点，叫“欲壑难填”。
物欲满足后，依然有无数别的欲望。比如成为聚光灯明星的欲望，比如扮演武林高手拍电影过把瘾的欲望，比如请大家来听一次他登台演唱的欲望。
比如当青年导师、写书给大家指点人生的欲望。
这是个神奇的时代，人类有史以来从来没有像今天这样富裕。物质资料多得不可思议，大多数人都很容易生存。
生存有多容易？假如果你是个普通人，月薪一万，一个月工资可以买五千斤粮食，足够你吃十年。你的收入，相当于古代一个有几百亩土地的地主。
你买一张高铁的票，速度是千里马的十倍。
很多人衣服多得柜子放不下，新买的衣服一次都没穿，放几年不时尚了，就扔了。
你我生活的年代，一个普通小市民，生活都比古代的大地主舒适，甚至还可以享受到古代帝王都享受不到的电视机、抽水马桶、地铁、高铁、电冰箱、智能手机、电脑游戏。
但是小市民依然不快乐。
人家的孩子上的是米尔谷紫藤幼儿园，那是幼教大师和谷歌幼儿园办的外教上课的双语幼儿园，咱家孩子上的是方言混杂普通话的“双语幼儿园”。
将来，人家的孩子讲一口地道的英语，从华尔街拉投资，到硅谷创业，咱家孩子到处投简历。人家孩子公司的HR，见到不是211、985的简历直接扔垃圾桶。
面对孩子的未来，你能不焦虑吗？——虽然数据告诉你，即使孩子只有高职学历，也已经超越绝大多数中国人。
你以为人家的孩子比你的孩子快乐吗？
告诉你一个可靠数据：美国常青藤大学的自杀率比中国的二本高职这种烂校高十几倍。有心理问题和精神病的概率，也远高于中国烂校。他们的快乐程度，是很低的。
北大清华的学生的快乐程度，也不比二本烂校高。
他们有很多成为成功人士的机会，但是在获得快乐方面，并不比普通小市民更多。
快乐是有诀窍的，而且很简单，就是人人都知道的二句话：
1、关我屁事；2、关你屁事。
别人的成功关我屁事。别人有钱关我屁事。我会饿肚子吗？不会。这是个饿不死人的时代。
别人开保时捷关我屁事。坐公交很可怜吗？并不，比骑千里马还舒服，还不用自己开车。周润发日常就是坐公交的，他不缺钱，但是他不需要任何炫耀，也不会跟别人攀比。
别人买别墅关我屁事？我的房子虽然不大，只有三十平方，可是想想领导人胡先生，xi先生，李先生，他们读大学时住的宿舍，人均居住面积3平方米，我的住房面积已经是他们当年读北大清华时的十倍。
你要为自己的将来考虑呀！——别人会这么警告你。
我的将来关你屁事？也许我还能过得一帆风顺，你却因为投资失败、房价暴跌破产了。
你要为孩子的未来考虑呀！——他们这么说。
我孩子关你屁事？我孩子快乐着呢，还是关心一下你自己的孩子吧，从小被关着读书做题目，将来怎么可能有健康的心理，怎么可能有快乐。
你或许不知道，海淀区的孩子在拼的时候，硅谷精英孩子正流行去乡村养猪养鸭。
英国夏山学校这种完全自由的放养式学校，更是很多知识精英推崇的教育。
你不觉得自己太不上进了吗？——他们这样说。
关你屁事。我活得好好的，只是活法与你不一样而已。
最后，摧毁你的压力，可能是你的亲人，他们痛心疾首，为你的堕落而伤心痛哭。正如流浪大师沈巍，也一定遇到这问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>