<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sociology on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/sociology/</link>
    <description>Recent content in Sociology on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/sociology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Universal Suffrage Was A Mistake</title>
      <link>/2020/09/19/universal-suffrage-was-a-mistake/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/universal-suffrage-was-a-mistake/</guid>
      <description>Author: Chauncey Tinker Source Part one of a two part series questioning universal suffrage. The concept and application of universal suffrage, one person one vote, is actually a relatively recent phenomenon in human history. In this post I will be explaining why I believe universal suffrage has been a factor in the decline of “Western” civilization. I will be referring specifically to the experience of the UK, but I believe the trends are in fact common to most “Western” countries, which have followed a similar course.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中产退休是美国和整个西方的新问题</title>
      <link>/2020/09/19/2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/2/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source 世界上最早全面实现社会福利制度的国家是新西兰，which在1898年引入了保障老年人的养老金制度。在此之前，西方国家养老也是养儿防老或存钱养老。以美国为代表的西方国家在二战后，随着经济的蓬勃发展，逐渐建立起了完善的国家福利养老制度和公司退休金制度。
以前，养老问题并不突出，因为人类的寿命不长：有35、39、45、47四个说法。统计的样本和侧重点不一样，但都说明了人类平均寿命不长。在1900年，婴儿活到15岁的概率只有80%；到了1999年，接近99%。人均寿命大幅度增长到目前的78岁带来了很多问题。日常生活的养老开销只是一方面；另一方面是医疗费用，这在1900年前是根本不存在的，因为医疗，特别是针对老年人的医疗根本不发达或根本就没有。
近半个世纪里，美国中产的传统退休方式是卖掉房子，搬进政府的老年公寓，拿着公司和政府的双份退休金，到处旅游，颐养天年。这是人类历史上到目前为止，普通人最好的并曾经普遍达到的退休生活。这两个制度给目前的老人带来了很好的保障，同时，由于目前相对的低通胀（指日常生活必需品的购买力，原因在于中国产品的廉价），目前的老人们的存款还可大致应付。
但对从婴儿潮时代出生的开始逐渐退休的老人，形势已一去不复返了。一方面，国家福利养老制度已经几乎破产，福利Eligibility年龄也在逐渐提高。另一方面，从1980年代起，由于预见到高通胀和公司退休金制度的大包袱，除少量还存在的公司养老计划、政府雇员Pension和学校雇员Pension外，到现在，公司退休金制度已经几乎绝迹，全面代之以个人养老计划的IRA和401K，which不得不被迫参与股市动荡。而且，美元无约束的滥发导致通胀率雪上加霜地大大增加。
开销增大的同时，收入也减少，导致美国中产阶级的在人口中的比例显著降低，而且生活水平也一直在逐渐降低。现在的美国中产相较于1980年以前：
1，收入逐渐减少；
2，税收越来越高；
3，雇佣关系里，法律越来越Pro-Employer，雇员福利越来越差；
4，房子不再是安全的保值工具（这次美国的房地产萧条将导致美国向德国和法国演变，Discourage房地产投资，以保持社会稳定）；
5，美联储和美元货币政策由于美国一家独大，会使美元逐渐（加速）贬值（虽然相对于其它国家的人，美国普通人还是受益）。
导致，很多人不得不在退休年龄继续工作。对于养老，情况则更加严重，因为家庭观念已经改变：以前，无论东西方，子女对老人有赡养责任，现在的西方则不这么认为。而老人们在老年依靠自己曾经的存款和政府的福利已难支撑。
从理财的忧患意识上讲，现在不能在美国当中产阶级。因为一生工作期间的生活质量与吃政府福利的穷人没有太大本质区别，而在退休后，则几乎一样了。
赋税沉重失业率高 美国中产阶级日子不好过
中产阶级抱怨税制不公平 4月17日是美国公民报税截止日。在报税截止日期将届之际，布什总统15日在每周广播演说中称：“有个好消息，这就是今年美国人又可保住更多辛苦赚来的钱，因为国会在2001年和2003年通过了减税措施。”而美联社15日的电文却说，美国民众对税制的不满却始终如一。艾普索斯公司民调（IpsosPoll）发现，将近六成的民众表示，美国税制不公，这一比率与20多年前相差无几。调查显示，大多数人认为，中产阶级、自谋职业者和小型企业缴税太多，而高收入者及大型企业缴税过少。
纽约时报》在对美国联邦税收机构国内税务署公布的最近一年的数据进行分析后发现，布什总统推动的投资收入减税政策的最大受益者是美国最富有的人。这个分析显示，因为上述减税政策，2003年收入在1000万美元以上的纳税人在投资税上人均少缴纳50万美元税款；而总体上看，这些人因为各种减税政策节省的税款几乎翻了一倍，人均节省税款超过100万美元。从分析结果还可以看出，由于投资收入税降低，那些平均收入在2600万美元的纳税者所缴的税款比例已经和收入在20万到50万美元之间的纳税者所缴税款的比例持平。
反对布什减税政策的人认为，减税对于富人过于慷慨。美国著名的财经网站公司Economy.com的首席经济师马克·赞迪指出，虽然美国经济从2001年以来一直增长，但是经济增长的好处都流向了公司利润。他说：“国民收入中公司利润所占的比例达到60年来的新高，而工资和薪水的比重却创记录的低。”一项研究发现，在美国，10%的收入最高者、也就是年收入超过10万美元的人，收入比其他人增长得快得多。而从1999到2004年，美国普通劳动者的年平均收入却几乎一直停留在2.7万美元。
专家：美国中产阶级在消失 普林斯顿的经济学教授克鲁格曼根据统计资料写了《中产阶级美国的终结》一文，引起不小的轰动。美国公共广播电台对他和几位白领人士进行过一次采访，透露出一些中产人士颇为窘困的生活状况。克鲁格曼说，二三十年前，美国的中产阶级占据社会重心位置，可是最近几年来，经济增长的收益却流向了富人阶层，而且是富人中的富人阶层。从1979年到1997年，1%一的家庭的税后收入增加了157%。在这1%的家庭中的1%的收入等于社会底层2000万人家的收入总和。
文章指出，造成这一切的原因是因为现在的美国政府以牺牲穷人的利益取悦富人，美国现在的贫困状况比别的工业国家严重。而且普通美国人也对自己的经济前景缺乏信心。文章中举例说，大卫·维尔斯是一个有12年工作经验的信息技术主管，现年44岁，有电脑学位和硕士管理学位。失业以前，他在休斯敦一家大型能源公司任高级经理。公司裁员的时候把他裁掉了。他本来以为三四个月内找个工作没有问题，但是发现人家现在开口就要博士学位。他现在的失业救济金就要用完，公司给的裁员费也已经用完。威尔斯先生现在每天到一个帮助失业人的机构上网找工作。他苦笑说，找工作成了他的工作。他说要不是有妻子的支持和他的宗教信仰，他也许就垮下来了。
路易丝·奥尔汉女士在《圣荷西金星报》撰文分析硅谷地区的中产阶级的消失。她在文章说，过去美国的社会结构像维多利亚时期女人上小下大的裙子，而现在则更像是一个两头大中间小的沙漏。关于美国中产阶级是不是在消失，或者消失以后是进入富裕阶层了还是下降到低收入阶层了，美国报章认为进入富人阶层的是少数，而下降到低收入阶层则是多数。
最近在美国报刊上不止一篇文章说，美国的中产阶级正在消失，社会贫富差距正在拉大。纽约州立大学的财经学教授威廉·雷诺指出，全球化使得美国人失去了很多工作机会。不但蓝领工人深受其害，白领工人也一样。很多白领工作：工程师、会计、建筑师等，都承包给外国了。美国的国民生产总值有所提高，但是国内就业机会却越来越少。这不难理解。美国公司在外国的收入，当然要算做美国的国民收入，但是这些收入使什么人受益？就是美国公司的老板。他们得到的当然是大头，肥水大部分流入自己的腰包。美国国内的那些失了业的人当然沾不到全球化的好处了。
雷诺教授指出，全球化的结果不但使美国减少了工作数量，也使得现有工作的质量下降，大部分是临时工，如零售服务、电话推销、募捐、行政、废物回收、私立教育和保健服务。这些工作的收入都不是很高的。他说，恶化的经济给中产阶级的家庭带来很大的压力。父母现在要更长时间操心子女的经济状况，对他们提供资助。为了维持中产阶级的水平，夫妻双方在财务上都像走钢丝一样把自己置于很微妙的平衡点上，一旦经济上有风吹草动，就难免陷入困境。
美国普通百姓捂紧钱包过日子 尽管美国的经济持续增长，2005年大多数美国人的实际收入连续第二年缩水。虽然美国连续第四年实现经济增长，但是在2005年，超过80%的美国雇员经过通胀调整后的收入连续第二年下降。比起两年前，美国的雇员对自身的财务保障却更加没有信心。在退休养老方面，人们也需要更多的储蓄。
2005年美国新增工作机会200万个，大约与2004年持平。尽管受到卡特里娜飓风的破坏，美国经济还是增长了3.6%，失业率也从5.1%下降到4.9%，但是大规模的裁员行动仍在继续。去年晚些时候，通用汽车公司裁减了3万个职位；今年1月，福特公司也宣布将裁员3万。从2000年以来，美国三大汽车制造商已经或计划裁员14万人。
尽管2005年的失业率较低，但是很多上班族感到焦虑不安。自从美国经济大萧条时期以来，2005年美国消费者负债首次超过可支配收入。美国知名的人力资源公司Challenger,Gray&amp;amp;Christmas的首席执行官约翰·查林杰说：“工资收入赶不上通胀的水平，很多雇主以提高保费和员工自掏腰包的共同支付额(CoPay)的形式把医保费用推回给雇员承担。另外，油气价格的上涨也使生活费用更高。”美国DE杂志“美国人赚多少钱”的年度调查报告指出，2005年美国雇员的周薪中间值是659美元，经通胀调整后比2004年减少了1.9%。员工的退休和医疗保险福利也在缩水，2005年的医疗保险费上涨了9.2%，是通胀率的2.5倍。
提到退休养老，大多数美国人在这方面的储蓄很少，部分原因是他们没有意识到退休养老的费用会有多高。专家指出，退休养老金必须能够维持20到30年，因为这是现在一个健康人65岁退休后可以活的时间，而且在这段时间里生活费用将会上涨一倍。以退休后每年支取1.6万美元到2万美元来计算，最少需要储蓄40万美元。近两年来，美国普通百姓缺乏一个稳定感，总觉得危机四伏，钱不敢乱花，越来越多的美国人为省油钱少开车，都在捂紧钱包过日子。
美国中产阶级生活今不如昔 如今的日子比八年前好吗？对越来越多的美国中产阶级来说，这个答案是否定的。
美国各地中产阶级的收入总是赶不上生活成本的增长。汽油、食品、医疗保健、育儿及教育成本无一不涨，人们能为自己退休后节省下来的钱变得越来越少。随着住房市场陷于萧条，许多原本打算靠房产升值而生活的人怕是要希望落空了。
不能将这一古脑都归咎于当前经济的不景气以及大宗商品价格的上涨：要知道美国中产阶级的收入已经原地踏步好几年了。有钱的人总能变得更有钱──占美国家庭总数1%的最富裕家庭在美国社会收入中所占份额目前是1929年以来最高的。
宾夕法尼亚州兰开斯特First Presbyterian教堂的牧师兰迪•里格斯(Randy Riggs)说，人们的日子一年不如一年，大家都在苦熬着。他说，五年前自己还能为教堂制定一些慈善行动计划，并有望通过募捐实现这些计划，但现在可不敢作此奢望了。里格斯谈到，他最近搁置了一项翻修教堂小礼拜堂的计划，因为他觉得自己筹不到足够的钱。
中产阶级的苦处在周二举行的宾夕法尼亚州民主党总统候选人选举中将成为关注焦点。希拉里•克林顿(Hillary Clinton)和巴拉克•奥巴马(Barack Obama)都在竞逐这一候选人资格。两人目前正在宾州各地拉票。他们都在向选民重复一个简单的主题：选我吧，我能让美国中产阶级再度过上好日子。
经济衰退常常会降低中产阶级的收入，搞坏他们的心情。但在始于2001年的这轮经济扩张中，这两样坏东西却不同寻常地落在了中产阶级头上。经济处于长期扩张状态下发生这种事至少40年来还是头一次。其主要原因是：美国那些最富有家庭从经济繁荣中获得的好处大大超过了其人数占美国总人口的比例。
经济学家托马斯•皮克提(Thomas Piketty)和伊曼纽尔•赛斯(Emmanuel Saez)分析美国国税局(Internal Revenue Service)的统计数据后发现，经通货膨胀因素调整后，美国收入最高的那1%人口其收入年增幅在2002至2006年期间达到11%。而其余99%的美国人这期间的收入年增幅不足1% 。
麻省理工学院(Massachusetts Institute of Technology)的经济学家弗兰克•利维(Frank Levy)说，如果所有人的收入都在增长，只不过富人的收入增长更快些，那么收入分配不公就不是什么大问题。而如果大多数人的收入没有增长，那么收入分配不公的严重性就会大大凸显出来。
某种意义上说，美国中产阶级的日子确实比8年前好过了。拜布什总统减税所赐，他们的税赋有所减轻。美国国会预算办公室(Congressional Budget Office)的数据显示，收入居中的那五分之一美国家庭实际承担的联邦税率从2000的16.6%下降至2005年的14.2%。美国2006年的暴力犯罪率也低于2000时的水平。而美国人的心脏病和中风死亡率在此期间下降了25%左右。
但美国各地都有一部分人感觉自己的日子越来越难过了。皮尤研究中心(Pew Research Center)最近进行的一次调查发现，41%的受访者称他们的生活好于5年前，31%的受访者称不如5年前。这一结果甚至还不及经济正日益陷入衰退的1979年，在当时进行的一项类似调查中，只有25%的受访者称他们的生活状况恶化了。
美国中产阶级在布什当选总统前就已感受到收入方面的压力。科技、贸易、教育、监管和工会等方面的形势变化早在上世纪80年代就已在侵蚀着美国部分就业者的收入。那些年中，美国不同职业人群的收入状况也发生了变化。运动员、摇滚乐明星和银行家们的收入大幅增加，而经通货膨胀因素调整后的最低工资水平却在下降。
不过，美国虽在上世纪80至90年代期间流失了100万个制造业就业岗位，但90年代对中产阶级而言却是一段幸福时光。在1990至2000年期间，美国经通货膨胀因素调整后的收入中值增长了11%。由于电脑和科技对经济的推动作用终于显现，美国的劳动生产率大幅增长，这为顾主们给员工增加工资和获得更高利润创造了空间。到90年代末时，美国出现了就业人员不足的局面，工资水平也相应提高。相继出现的科技、投资和股市繁荣也振奋了美国人的精神，只可惜这种好日子没能长久持续。
当布什在2001年1月20日就任美国总统时，科技股泡沫已经破裂，美国经济也已步入衰退。而随后发生的911恐怖袭击事件更是给美国人的自信和安全感造成了沉重打击。
白宫发言人托尼•弗拉托(Tony Fratto)说，教育是造成美国人贫富差距拉大的原因之一。他说，美国应借助“不让一个孩子落伍法”(No Child Left Behind)等手段使更多人享受到公平受教育的机会。弗拉托还指出，在90年代的大部分时间内美国中产阶级的收入都不理想，直到1997年美国家庭的收入中值才达到1989年上一峰值时的水平。
房股齐跌，美国人难言退休 由于积蓄被衰退的房地产和股市吞蚀，许多上了年纪的美国人推迟了自己的退休计划，在前途难料的时候，他们选择了工作而非休闲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发达国家白领工作风光不再</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source C宣布将裁员11K，股价却应声大涨。这11K卷铺盖走人的人该情以何堪？
Citigroup to cut 11,000 jobs, a familiar story
随着Internet技术在社会运行中的渐越普及，高级白领过剩的现象将越来越明显。这在2000年的通讯业、Internet Engineering业和IT技术业都曾出现过。
1990年代通讯技术的飞速发展给Internet的普及奠定了基础。2000年Internet技术（关键词：技术）泡沫后，通讯技术和Internet应用（关键词：应用）互相促进，具体表现为：
1，通讯带宽大幅增加和成本呈数量级减小；
2，Internet应用在社会运行上创造并普及了新的商业模式：
a, 商业服务契约化，比如，信用卡自动转账付款，兑现支票在ATM上由客户自己进行
b, 客户端的技术设备和商业服务互相促进，比如iPhone（没有低成本的Internet普及，就不可能有Smart Device的应用需求）、电子机票和网络购物的普及
c, 集中服务器模式的云计算，等等
3，传统商业模式运行效率大大提高，比如Self-service Check-out等，劳工需要量减少。
拜经济全球化之福，产业链得到Pro-Capital的最优化整合。具体表现为，低级产业链国家比如世界制造工厂中国，吃的是草挤的是奶，而资本家需要给的草越来越少，而挤的奶质量越来越高；高级产业链国家比如美国，白领工作人员的需要量，包括质量和数量，都开始降低。
白领工作人员占据着中产阶级的大部分。Internet的技术革命和美国二战之后的第一次房地产大萧条，对社会运行方式的巨大深刻影响还没有开始被广大Working Class认识。其深远影响将会涉及：
1，高等教育是否必要，性价比如何才合适，需要学习什么专业，等等
2，社会福利要扩大到什么规模，如何分配，等等
而劳工量需求的减少从实业波及到金融业，说明，宏观实业的整合已经基本完毕，金融业的效率整合正如火如荼。这种整合也将固定化金融产业的运行模式，基于资本阶级对社会财富的占有量接近极大化，而劳工阶级的规模和财富占有被极大压缩，这对房地产、实业投资和虚拟投资的概念和运作方式都将产生深远的影响。比如，新的税法，精确定向打击的对象是中小实业，将要进行的是把中小富豪们的财富向巨富们转移。房地产的前景，也是要将中小富豪们的财富向巨富们转移。
财富生产和创造环节已经非常成熟，任何个人都是渺小的、不稳定的、受人摆布的螺丝钉。在发达国家，要么进入虚拟投资业在财富分配环节中跟着巨富们喝汤，要么吃还算不错的福利；在发展中国家，维持基本所需都将艰难，因为，粮食产量已经开始被控制，这意味着限制人口数量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国中产阶级活到老劳到老</title>
      <link>/2020/09/19/4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/4/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source &amp;ldquo;The vast majority of baby boomers want or plan to work in some capacity as long as they can. Eighty-four percent of people between the ages of 51 and 70 expect to work after they formally retire, and nearly two thirds say they can&#39;t see themselves ever retiring completely, according to a survey by management consulting firm McKinsey Global Institute. The McKinsey analysis also indicated that 60 percent of boomers will need to work in order to maintain something like their current lifestyle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The wealthier you get, the less social you are. </title>
      <link>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</guid>
      <description>Author: Josh Rosenbl  Source: https://www.vox.com/2016/5/5/11578994/income-friends-family Rich Americans aren’t only getting richer. They’re becoming more isolated from the rest of America, too.
A recent analysis of survey data from more than 100,000 Americans finds that the rich spend significantly less time socializing than low-income Americans. On average, they spend 6.4 fewer evenings per year in social situations.
Rich Americans spend less time socializing with their family and neighbors — although they do spend more time socializing with friends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么智商高的人会缺少人情味？</title>
      <link>/2020/09/18/2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/2/</guid>
      <description> Source 智商和是否有忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……
但是，那些更冷酷自私的人，更容易取得令人瞩目的成就。那些人本身并不是智商高，而是因为成就令人瞩目、挣钱多、社会地位高，而被人误以为是智商高。
人类的道德情绪，是在原始时代进化而来的。那时候，大多数人生活圈是邓巴数（150人左右）附近的部落，通常是几十人到几百人。
在这样的部落里，抬头不见低头见，只有给人更多，别人回报也更多。所以，冷酷自私得到的好处和忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西得到的好处是均等的，这在进化心理学上叫 frequancy selection，也就是说各种人等、各种行为模式会保持一定的比例而平衡。
在现代社会，生活圈扩大。你帮助别人，得到的回报机会其实非常少。人和人的博弈，大多是一次性，而不是多次性。这样，那些冷酷而自私的人会得到更多的好处。（正如车站之类的店铺更容易宰客骗人，而小区里的小店却很少骗人。）
而忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些素质你拥有越多，则越让你失去机会。
对自私冷酷者，在原始社会，有报复的原始正义，可以通过大家的歧视、打压、甚至私刑干掉他。这样，自私者虽然多得到一些好处，但是数量会被抑制，而从自私冷酷中得到的基因传播好处，也因为受群体歧视和惩罚而抵消——这是一种进化平衡。
但是在现代社会，设立了文明规范，有了人权。自私冷酷者，你也不能通过群体剥夺他的权利，他到一个没几个人认识他的地方又可以回避本应得到的其实。你也不能私刑惩罚他、抢劫他的财产。
所以，在这样的交往面很广，而又讲究人权的社会，一定是自私冷酷的人更容易得到好处。所以他们更有地位，更有钱。而人们往往把这些人视为高智商——实际上他们智商并不高，只是更冷酷。
忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西适合在小圈子里更有好处。
所以，当你的生活圈很小时，这些就很重要。而生活圈很大时，你只有更冷酷自私才有竞争力。
这就是为什么哈佛耶鲁毕业的那些华尔街风投圈人士，大多数非常冷酷的原因。对他们而言，忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些都是劣势因素。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乡亲啊，别把你最好的东西给我</title>
      <link>/2020/09/18/1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/1/</guid>
      <description> Source 有一个人救了一只猫，那只猫为了感谢救命之恩，每天给恩人叼来一只死老鼠，放在恩人的餐桌上。这是一个知恩图报的故事，说的是那只猫已经把他认为的最好的东西给了你。
我举这个故事，不是为了跟故事的原作者一样给你灌输心灵鸡汤，我的意思是说，你用你以为的最宝贵的东西的招待我，也许适得其反。
每次返乡，我都不大愿意见我的中学同学们。那些已经发达的，或者正在发达中的同学，会给你这个久别家乡的老同学一个最美好的款待。在豪华酒楼订一个包厢，请来一大堆昔日同学，点上一些极其昂贵的菜肴，一顿饭花掉五千元甚至八千元，吃饱了还要唱唱歌。然后有钱的同学抢着买单。
这对我来说是一个尴尬的时刻。我吃了你们的，意味着我欠你们的人情，以后你到我的地方来，迟早我也得请你吃一顿盛宴，而不是在振鼎鸡或者东方既白请你吃一顿人均三十元的便餐。但是我真的没那么多钱，我也舍不得花那么多钱。
你们请我吃的美食，我并不觉得比振鼎鸡更好吃，我不是那种需要吃昂贵食品的人。我几乎对任何食品都充满热爱，这意味着我对任何食品都一视同仁，不论是最近卖到三千元一斤的东海野生大黄鱼，还是价格跌到三块八一斤的鮸鱼，我都同等喜欢，而且觉得他们的味道和营养都是完全同等的。
但是，在鮸鱼还卖五十元一斤的时候，你们可能会请我吃鮸鱼，如今鮸鱼跌价到三块八，你们再也不好意思请我吃鮸鱼了。你们必须破费以表示对我的厚道和尊敬。而我，却似乎欠了你们很多债。
我也吃到过天价的东海野生大黄鱼，凭良心说，我相信那绝对是真品，因为跟我小时候吃过的东海野生大黄鱼味道是一模一样的。那时候粮食供应不足，大米一毛四一斤得凭粮票，而东海大黄鱼七分钱一斤随便买。我上小学的时候，曾靠吃东海大黄鱼为主食而度过饥荒的。我攒的大黄鱼的牙齿有满满的一瓶，是那种一升的棕色玻璃瓶。
所以，当你请我吃三千元一斤的东海野生大黄鱼的时候，我的感觉是花三千元钱吃我小时候吃过的七分钱一斤的黄鱼，但是我却欠了你三千元的债，这对我来说比借高利贷还难受。我也没兴趣喝你们带来的法国进口的或者意大利进口的葡萄酒，我习惯喝国产的十元钱一升的葡萄酒。我偶尔也喝白酒，喝的是十元钱一瓶的衡水老白干。我不觉得一千元一瓶的法国葡萄酒比十元钱的葡萄酒好多少，我真心觉得葡萄酒是越便宜的越好喝。
我更不喜欢你们请我到歌厅唱歌。说真的，你们有些人唱的远没原唱好，你们的嘶吼歌声对我是一种折磨。我不喜欢当众唱歌，因为我唱得难听走调。即使你们不勉强我唱歌，你们自己也闭嘴只听原唱，我也并不喜欢，因为你们点的那些歌，十有八九是我不喜欢的。最后你们买单，我欠人情债。我是受尽折磨还浪费时间陪你们受罪还捞到了人情债。
我也不大喜欢别人送我昂贵的礼物。某朋友因为我帮了他的忙，于是买了一件欧洲名牌的衣服送给我。你要想到我从来不穿这么正规高档的衣服，你浪费了几千元给我买衣服，我不会舍得再花几千元买配得上这衣服的裤子皮鞋和皮带，我又不好意思穿着它配上我的劳保鞋和工装裤，免得看着的人都感到不舒服。所以，你送的衣服浪费了一大笔钱，我把衣服扔在柜子里也是浪费空间，要是把衣服卖了或者转送给别人，又恐怕辜负了你的好意。
其实你们这些喜欢花大钱买人情的人，花钱方面未必比我大方，只是你们撕不下脸来省钱。你们买了单，嘴上一个个挺豪爽，心里未必不肉痛，这又逼得你们做伪君子有伤品德。所以，以后聚餐最好还是按照我的规矩来，找个人均不超过三十元的苍蝇馆子，我白吃你的也不觉得欠你，让我付账我也不肉疼，抢着付账也不见得很有面子。大家做一个心安理得的人，一顿吃完，谁也不欠谁的人情，人生可以幸福不少。
我到贵处旅游，我并不喜欢你们大老远的开车接送我，也不喜欢你们给我安排住的市中心的宾馆。我喜欢一个人逛逛街，喜欢住在随便编一个证件号就可以住的几十元的小旅馆，喜欢半夜三更在黑胡同里钻，喜欢一个人跟民工一起躺在火车站广场，这些都让我感到惬意。而你的安排让我不得不装得自己跟你们一样衣冠楚楚，丧失了人生很多乐趣。
有些话当面不好说，写在这里，你要是自认是我的朋友，记在心里，免得将来我无以回报，只好往你的餐桌上扔死耗子。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃精巧</title>
      <link>/2020/09/18/3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/3/</guid>
      <description> Source 偶尔读到这样一段文字：
 一个人无法在力量上显示自己时，就要在精巧上做文章。
 一个人缺乏敢作敢为的勇气时，就要在合情合理这个道德品质上做文章。 文字也一样，如果你的思想没有力量，文字就没有可以震撼人的东西。
琴棋诗画的精巧，小资品味的精巧，这些都是因为你没有办法展示力量。
如果觉得写文章需要花力气在词藻上，需要推敲，雕琢，那大体上是一篇不值得写的文章。可能除了外壳一无所有。
文玩就是这样的精巧。格律诗词，对联，书法，各种文人精致文化，都是这样的精巧。
南锣鼓巷是精巧的；丽江是精巧的；那些精心布置的咖啡厅是精巧的。餐具精巧、服装精巧、茶道精巧、婚礼精巧。
没有械斗、没有战争、没有动荡、没有荒芜。你日常唯一需要的刀子，或许只是一把指甲剪。
失去力量炫耀的社会，就会越来越精巧。力量在政府手中，政府不断炫耀力量，而民间不断炫耀精巧。
鹿晗和蔡徐坤不需要胡须，不需要孔武有力，只需要不辨雌雄的精巧。
失去力量而走向精巧的一个例子，是八旗子弟。老舍《正红旗下》写道：
 ……按照我们的佐领制度，旗人是没有什么自由的，不准随便离开本旗，随便出京；尽管可以去学手艺，可是难免受人家的轻视。他应该去当兵，骑马射箭，保卫大清皇朝。可是旗族人口越来越多，而骑兵的数目是有定额的。于是，老大老二也许补上缺，吃上粮钱，而老三老四就只好赋闲。这样，一家子若有几个白丁，生活就不能不越来越困难。这种制度曾经扫南荡北，打下天下；这种制度可也逐渐使旗人失去自由，失去自信，还有多少人终身失业。……我们创造了一种独具风格的生活方式：有钱的真讲究，没钱的穷讲究。生命就这么浮沉在有讲究的一汪死水里。
 这种八旗子弟的“讲究”，就是今天城市小资的讲究。
中产小资是尴尬的。他们受过良好的教育，这种教育让他们做白领、懂外语、会一些酒桌谈资，而真正的思想、科研、学术，他们望尘莫及。
他们有体面工作，但是随时可能失去。他们有不低的收入，但是面对富豪，觉得自己一贫如洗。
小资是骨子里失去力量和自信的人群，他们的才华、创造欲需要泄放和表演，却没有胆气豪气，只能走向精巧。
红酒，咖啡，爵士乐，小众电影。若是旅游，不妨去尼泊尔徒步，去布拉格逛菜场。
瑜伽、茶道、冥想已经有点俗套，潜水、滑雪和跳伞已经不足以展示品味。
他们嘲笑买奢侈品的土豪是土包子。他们蔑视买地摊货的人没有审美品位。他们同情知识分子的生活缺乏精致情调。面对各种群体，他们总要找回一点优越感。
这种优越感的背后，是自信的丧失。他们没有力量感，时刻处于焦虑之中，唯恐自己被时代抛弃。
他们养孩子特别讲究，以至于流行这样一种说法：“这年头只有穷人才养得起孩子”。
第欧根尼是有强大力量的，所以他不需要任何精巧。他住在木桶，有一张毛毯御寒。他当众自慰，做爱，说话不给面子，让精巧的主流社会很尴尬。
苏格拉底和第欧根尼都不是精致的人，他们掀起一件件精巧的外套，指着下面告诉大家：这里面都是狗屎。
人民的力量是巨大的，乌合之众不仅可以处死苏格拉底和耶稣，也可以毁灭整个社会秩序。
只是一旦不能形成组织，人民就被原子化。有些人喜欢用“身后站着人民”给自己壮胆。当他转身，会发现身后只有一个个原子，连散沙都不如。
人民是什么？杨亘说：今天高喊打到xxx的是人民，明天支持为xxx平反的也是这群人。
人民宁可放走强盗，也要处死耶稣。
对他的信徒，耶稣也很清醒：
耶稣临死前说：
耶稣不需要精巧。他站在广场，气场强大，令伪善者惊恐。他一次都没笑过，只有愤怒和忧伤。他对大众说：你们要悔改，跟我来。
给耶稣施洗的人，是约翰。施洗约翰住在荒野，吃蝗虫和野蜜，过精神洁净的简陋生活。后来他的头被砍下，放在盘子里。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死心吧，这辈子你不可能开心</title>
      <link>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</guid>
      <description>Source 高君跟我说：一个同学，住200多平江景房，开保时捷帕梅拉，不上班，在家带小孩，过得不快乐 ，也压抑。
开保时捷的人，通常都不快乐。
保时捷是惹人注目的品牌，开保时捷的人通常在乎别人的看法。
不够富裕的人买保时捷，更希望被人认可。
出门开豪车，通过别人眼中羡慕的眼光，可以获得一丝满足。但是，这种满足距离真正的快乐还很远。
如果这辆车占据你很大一部分收入，你会小心翼翼爱护它，稍微刮擦一下都会很心疼，油漆有几道划痕都会马上去修。
即使车子什么问题都没有，也会三天两头想给车子做点美容。
我在大街上看到最随意的车，就是五菱宏光。中国任何一个城市，到处可见刮擦得一塌糊涂的五菱宏光。
外壳撞个坑的，掉一块漆的，沾满淤泥的五菱宏光的车主，似乎并不在意他的车变丑了。他们很少费心打理他的车。
车子不是他的负担，也不是他的炫耀。
如果你钱真的够多，开保时捷也会像别人的五菱宏光那样随意。比如说，有些人家里有劳斯莱斯，还有好几辆其他豪车。
他并不享受开豪车的感觉。开车的是他的司机。
他对豪车没有激情，豪车只是给别人看的。
当地的电视节目里经常可以看到对他的采访。儒雅，豪气十足，妙语连珠，大家都知道他是一个有涵养有文化的成功商人。
但是他并不快乐。
他在几个城市有别墅。但是他每天睡觉的地方很少在自家床上。
有时候，他在会议室的沙发上，在二个会议间隔睡半小时。
他不开车，都是司机开车，因为坐车的时间就是他睡觉恢复体力的时间。
他经常在候机室和飞机上睡觉。有时候在马德里，有时候在亚特兰大，随时要在几个国家飞来飞去。
跟朋友聊天的时候，聊着聊着，他就会在沙发上打起呼噜。
他一天二十四小时，你永远分不清他哪个时间在工作。
一个长年累月睡不够的人，怎么可能幸福？
一旦有客人到，有领导到，他立即振作精神，面带微笑，展示一副自信刚毅的面容。这种强打精神的生活，进一步伤害他的身体。
他做很多项目，每个项目都需要殚精竭虑。每个项目都有无数的陷阱和风险。任何一个合同，他都不敢轻率。
要和不计其数的部门搞关系。虽然你是富人，但是一个很小的公务员都可以给你带来很大的麻烦。所以任何公务员都不敢怠慢。
父亲住院他没空探望。也没有时间陪孩子。
“如果工作只需要996，那该多轻松”。这是他的肺腑之言。
有一次他跟我说：“虽然累，好歹没有被催债，比那些资金链断裂的朋友幸福多了。”
政策和政局的稍微变动，可以让一个亿万富翁顷刻破产，这是现实。
努力的人并不幸福。人之所以努力，是因为对现状还不满意。 如果一个人不断换恋爱对象，那是因为他还没找到让他满足到不需要再换的爱人。
如果一个人不断变换工作，那是因为他觉得自己的工作不够好。
一个人不断读书、进修，那是因为他对自己的学历、学识还不满意。
努力，是因为对自己的状况不满意。对现状不满意的人，幸福感是缺乏的。
不要相信工作是幸福的。若不是为了金钱地位，全世界99%的人应该都会辞职。
普通人之所以工作，是因为他们要追求的东西只能靠工作换取。
有些很努力的人，有了几个亿还在拼命努力，从某种角度看，也可以说是一种精神病。这种病，不妨称之为“事业强迫症”。
他们不是天生上进，而是天生无法满足。说得好听点，叫“永不满足”，说得难听点，叫“欲壑难填”。
物欲满足后，依然有无数别的欲望。比如成为聚光灯明星的欲望，比如扮演武林高手拍电影过把瘾的欲望，比如请大家来听一次他登台演唱的欲望。
比如当青年导师、写书给大家指点人生的欲望。
这是个神奇的时代，人类有史以来从来没有像今天这样富裕。物质资料多得不可思议，大多数人都很容易生存。
生存有多容易？假如果你是个普通人，月薪一万，一个月工资可以买五千斤粮食，足够你吃十年。你的收入，相当于古代一个有几百亩土地的地主。
你买一张高铁的票，速度是千里马的十倍。
很多人衣服多得柜子放不下，新买的衣服一次都没穿，放几年不时尚了，就扔了。
你我生活的年代，一个普通小市民，生活都比古代的大地主舒适，甚至还可以享受到古代帝王都享受不到的电视机、抽水马桶、地铁、高铁、电冰箱、智能手机、电脑游戏。
但是小市民依然不快乐。
人家的孩子上的是米尔谷紫藤幼儿园，那是幼教大师和谷歌幼儿园办的外教上课的双语幼儿园，咱家孩子上的是方言混杂普通话的“双语幼儿园”。
将来，人家的孩子讲一口地道的英语，从华尔街拉投资，到硅谷创业，咱家孩子到处投简历。人家孩子公司的HR，见到不是211、985的简历直接扔垃圾桶。
面对孩子的未来，你能不焦虑吗？——虽然数据告诉你，即使孩子只有高职学历，也已经超越绝大多数中国人。
你以为人家的孩子比你的孩子快乐吗？
告诉你一个可靠数据：美国常青藤大学的自杀率比中国的二本高职这种烂校高十几倍。有心理问题和精神病的概率，也远高于中国烂校。他们的快乐程度，是很低的。
北大清华的学生的快乐程度，也不比二本烂校高。
他们有很多成为成功人士的机会，但是在获得快乐方面，并不比普通小市民更多。
快乐是有诀窍的，而且很简单，就是人人都知道的二句话：
1、关我屁事；2、关你屁事。
别人的成功关我屁事。别人有钱关我屁事。我会饿肚子吗？不会。这是个饿不死人的时代。
别人开保时捷关我屁事。坐公交很可怜吗？并不，比骑千里马还舒服，还不用自己开车。周润发日常就是坐公交的，他不缺钱，但是他不需要任何炫耀，也不会跟别人攀比。
别人买别墅关我屁事？我的房子虽然不大，只有三十平方，可是想想领导人胡先生，xi先生，李先生，他们读大学时住的宿舍，人均居住面积3平方米，我的住房面积已经是他们当年读北大清华时的十倍。
你要为自己的将来考虑呀！——别人会这么警告你。
我的将来关你屁事？也许我还能过得一帆风顺，你却因为投资失败、房价暴跌破产了。
你要为孩子的未来考虑呀！——他们这么说。
我孩子关你屁事？我孩子快乐着呢，还是关心一下你自己的孩子吧，从小被关着读书做题目，将来怎么可能有健康的心理，怎么可能有快乐。
你或许不知道，海淀区的孩子在拼的时候，硅谷精英孩子正流行去乡村养猪养鸭。
英国夏山学校这种完全自由的放养式学校，更是很多知识精英推崇的教育。
你不觉得自己太不上进了吗？——他们这样说。
关你屁事。我活得好好的，只是活法与你不一样而已。
最后，摧毁你的压力，可能是你的亲人，他们痛心疾首，为你的堕落而伤心痛哭。正如流浪大师沈巍，也一定遇到这问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>