<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Evolution on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/tags/evolution/</link>
    <description>Recent content in Evolution on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/evolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bitter Pill: Proving Causality in Pharmaceutical Cases Can Be Difficult</title>
      <link>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</guid>
      <description>Source Tort law encompasses product-liability law, which, in turn, encompasses pharmaceutical-liability law. Pharmaceutical liability relates to the liability of a pharmaceutical manufacturer when its pharmaceutical product is alleged to have injured a person. Quite often, the media reports on a study that purports to link a drug with some adverse medical condition. Frequently, the media later reports on a different study that came to a seemingly contradictory conclusion. This highlights the unique issues with regard to proving causation in pharmaceutical cases: Studies are not always scientifically valid or, consequently, legally reliable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的祖先，你的命运</title>
      <link>/2020/09/19/5/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/5/</guid>
      <description>Your Ancestors, Your Fate
 Author: Gregory Clark Source Inequality of income and wealth has risen in America since the 1970s, yet a large-scale research study recently found that social mobility hadn’t changed much during that time. How can that be?
The study, by researchers at Harvard and Berkeley, tells only part of the story. It may be true that mobility hasn’t slowed — but, more to the point, mobility has always been slow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哥伦布发现美洲竟让全球变冷</title>
      <link>/2020/09/19/6/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/6/</guid>
      <description>当哥伦布在美洲建立第一个欧洲殖民地的时候，绝想不到要为一百年后的全球0.15℃的降温负上一点责任。1492年，哥伦布的船队在西班牙王室的赞助下远渡大西洋，经历两个月艰苦的航行，在当年10月到达想象中的“印度”——中美洲加勒比地区。
这一事件开启了欧洲人对美洲的殖民活动，其深远的影响历史学家和经济学家已多有研究。比如，美洲的番薯、玉米、土豆等高产作物让世界人口快速翻番；丰富的资源不断地向欧洲输送；横跨大西洋的黑奴贸易对非洲人口造成打击。更加毁灭性的人口打击发生在美洲本土。欧洲人带来的传染病，伴随战争、奴役、饥荒抹去了大多数原住民人口。
但你可能想不到，原住民的减少除了影响美洲外，还让全球大气发生了一点改变。
2019年3月《第四纪科学评论》一篇文章指出，由哥伦布开启的欧洲人殖民活动造成了一百多年后全球气温下降，并可能与17世纪横跨欧亚的饥荒与政治动乱有关。
殖民一百年，美洲原住民少了多少？ 在哥伦布到达前，美洲原住民已经过了上万年与其他大洲相隔绝的生活。根据考古材料，两万多年前的地球比现在更冷，海平面下降，亚洲与美洲间位于白令海峡的大陆架露出，称为白令陆桥。从那时起的，来自东亚和东北亚的人口数次跨越陆桥，来到美洲大陆并向南深入，成为印第安人的祖先。
然而，没有任何流传的材料告诉我们1492年前美洲的人口，这个数字只能通过估算得来。本次研究的作者将美洲分为七大区域，通过对发表文献中上百个估算数字中各地区军队规模、税收情况、聚落规模等信息的整合，认为在1942年左右，北美、中美、南美大约居住了6000万人。作为对比，当时土地面积不到美洲一半的欧洲有人口约7000~8800万。
大洋隔绝了其他大陆的传染病染指美洲，同样，原住民的免疫系统从未受过某些病原体的考验。而15世纪末，欧洲人已经受过黑死病等传染病的千锤万凿，病原体对这些疾病的幸存者和后代的威胁较小。正是这些对欧洲人不一定致命的疾病，造成了免疫上没有防备的美洲原住民一波接一波地死亡：没有死于天花的可能死于流感，没有死于流感的可能死于麻疹……
至少有七种流行病在美洲原住民间爆发，大多数疾病源于欧洲人带来的家畜。
根据新研究估算，疾病和其他因素让17世纪初年美洲人口比1492年时少了约5600万（90%）——当时全球人口的10%。
荒地还林，能多减少多少温室气体？ 人口死亡不会直接导致全球变冷，而人类对自然地貌干预的减少会。
考古材料表明，美洲原住民有很长的农业历史。他们进行刀耕火种，修建梯田，构筑土丘，改变原有的地貌。
而当人口锐减，大量被人扰动过的荒地再次长出植被，称为次生植被演替。这种演替速度很快，可以在百年之内完成。新的植被相比农业用地，能从大气中固定更多的碳到地表。例如，相比玉米地来说，亚马逊热带雨林的地表生物量（above ground biomass）是前者的14倍。演替的前二十年中，地表生物量的累积最为迅速。
![公元后2000年气温复原曲线。图片来源： Robert A. Rohde/Wikipedia](/post/2020-09-19-6_files/Screen Shot 2020-09-19 at 4.29.50 PM.png)
在16世纪的美洲，自然植被在大量荒地间恢复。新的估算认为，因人口死亡而荒废的土地约5580万公顷——这大概是前殖民时代90%的人为用地面积，约占整个美洲的10%。这些土地具有更强的从碳循环中吸收碳的能力。作为结果，恢复的植被减少了大气中百万分之5的二氧化碳（结合其他因素，二氧化碳浓度共降低百万分之7至10）。
这解释了南极冰芯在17世纪初二氧化碳含量的骤降，以及为什么当时全球温度降低了0.15℃。
现代世界以灾难开始 降温直接影响了全球农业。
而在前工业时代，受气温影响的农业是许多政权的根本。气温降低可能意味着作物减产，民众缺少足够的食物，政权能获取的税收减少。另一方面，温度导致的植被带南北移动，能引发农业民族和游牧民族间的冲突。已有研究发现，我国古代气候寒冷期战争多，温暖期战争少，战争数量与温度呈负相关。在17世纪初年，严峻的冬天和低温的夏天导致了从欧洲到日本的饥荒和动乱。
1492年，欧洲正处于文艺复兴的早期阶段，这一年艺术大师达·芬奇刚好40岁，已经完成了《岩间圣母》，还没有画出《蒙娜丽莎》。研究者表示，现代世界以一场灾难开始，毁灭的人数之多近乎难以想象。
不过，放在全球变暖的今天，百万分之5的二氧化碳减少会有什么影响呢？没什么影响，从2017年1月至2019年1月间的大气二氧化碳浓度增量，刚好也是百万分之5。（编辑：Ent）
 参考文献 European colonisation of the Americas killed 10% of world population and caused global cooling
https://theconversation.com/european-colonisation-of-the-americas-killed-10-of-world-population-and-caused-global-cooling-110549
Earth system impacts of the European arrival and Great Dying in the Americas after 1492. https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0277379118307261
王俊荆. 历史时期气候变迁与中国战争关系研究，浙江师范大学硕士论文，http://kns.cnki.net/KCMS/detail/detail.aspx?dbcode=CMFD&amp;amp;dbname=CMFD2008&amp;amp;filename=2008044067.nh&amp;amp;v=MjA0NDRSTE9mWmVSdUZ5emxWTHJOVjEyN0ZyTzhHdEhLcUpFYlBJUjhlWDFMdXhZUzdEaDFUM3FUcldNMUZyQ1U=
Climate Change: Atmospheric Carbon Dioxide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The wealthier you get, the less social you are. </title>
      <link>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</guid>
      <description>Author: Josh Rosenbl  Source: https://www.vox.com/2016/5/5/11578994/income-friends-family Rich Americans aren’t only getting richer. They’re becoming more isolated from the rest of America, too.
A recent analysis of survey data from more than 100,000 Americans finds that the rich spend significantly less time socializing than low-income Americans. On average, they spend 6.4 fewer evenings per year in social situations.
Rich Americans spend less time socializing with their family and neighbors — although they do spend more time socializing with friends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寻找自己的可行解</title>
      <link>/2020/09/06/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/06/%E5%AF%BB%E6%89%BE%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E8%A7%A3/</guid>
      <description>从小到大的教育告诉我们，成功是利用策略、计划和谨慎分析去争取的，而运气只是一股无法操纵的力量。但本文章否定这个谬传已久的观点，而且打算提出一个实用且极具说服力的新观点：成功是随机且不可预测的，而且成功的随机程度远超我们的想象。很多人似乎都觉得“成功是随机因素所造成的”的观念非常激进。一方面，我们一点也不会因为日常生活中的种种不确定而大惊小怪，另一方面，却又坚信成功可以透过分析和规划去争取。这是非常发人深省的矛盾，其中的寓意极具颠覆性，彻底推翻了一般人奉为准则的观念。
如果成功真的是随机的，那不管采取什么行动，应该都无助于提高成功的几率，不是吗？如果达到国家、企业，小到个人、投资案，全都是机缘巧合所造就的，那所有人都只能坐待机缘来临，不必再朝任何特定方向努力了，不是吗？但事实上，承认随机的力量并不会让我们变得软弱，而是正好相反。
那些风靡世界的影视剧和歌曲，《不怕不怕》、《我的滑板鞋》、《泰囧》、《速度与激情》，创造了演艺界的奇迹，也为其创作人带来了无限的收益。所有的从业人员都会梦想自己能策划出这样的作品。一般人都以为自己能设法搞懂那段视频快速传播的原因，并进而进行效仿，但显然没有人能解释并复制那些成功，即便是原创作者本人。塑造商业中的经典案例–绝对伏特加的成功–的负责人 Michal Roux 在绝对伏特加之后，他并没有继续帮其他品牌或产品创造那么了不起的成就。如果你问某个已实现伟大梦想的人，在卸下心理防线的时刻，他们一定会坦陈，完全不知道该怎么再现自己的成功经历。
打从远古时代开始，人类就训练自己在大自然里寻找各种形态，以便为自己所见所闻的种种现象找出各种合理解释。不过，就算发现“云的形状”和“下雨”这两件事情好像存在着合理的关联，“风吹草动“意味着可能有危险靠近（对致命威胁作出过度反应是很有必要的），也不意味着人们能搞清楚所有的事情。
接下来的文章将会分为两部分来探讨：第一部分是为何这个世界无法解释和预测？第二部分就是接纳这一事实，并利用这一事实。
无法预测 一万小时的背后 格拉德威尔在《异类》一书里暗示，不管是在哪一种需要投注努力的领域，成功多半并非取决与天赋，而是大约一万小时练习的结果。成功不是靠可遇不可求的运气，而是通过努力的练习和高度的专注力逐渐成就的。如果这个公式正确，那似乎意味着我们可以用一种可预测的方式，摘取成功的果实。
但我们也可以列举出无数个案例，他们只做了少量训练或没有多做练习，却成为所属领域及产业但成功领袖。比如维珍航空、童星、Netflix、Skype等等，他们在所在领域的经验都远远不到一万小时。
即便是前述的一万小时本身也收到了各种专家的质疑。
还有一些例子更奇特，很多人在没有一万小时练习的时候取得了巨大的成功，而在有了一万小时练习后反而一件事也没有做成。例如宫本茂初出茅庐就设计了好几款热销的游戏，但在担任电玩游戏设计师后，他设计了“钢铁潜艇”这款游戏，但这个游戏表现非常不好（人生定位，第二幕）。
在大量的实践中证明，有着清晰、透明、可量化规则的领域更适用于努力练习，比如马拉松、高考、网球。只要你拥有惊人的专注力，倾注大量的心血，最终都能获得好结果。
但在一个游戏规则非常松散，甚至没有规则的领域里，成功的随机性会大大上升。
 会动摇多少结论呢 曾几何时，原本坚固耐用是衡量一款手机的标准，那时候的巨头是诺基亚。但当游戏规则被 iPhone 的横空出世改写，那些原本评估一款手机是否会成功的标准就会被动摇。
无数的商业案例告诉我们，预测哪个人、点子、商业模公司将成功或失败，几乎就像抹黑开枪一样，毫无准头可言。即使是专家，包括自家的创办人和高层主管，都很难预测。多年来，很多妄想打败市场的选股人和分析师都失败了。除了金融圈，政治圈、学术圈的专家预测也非常不靠谱。
这个世界上时时刻刻都有成功的案例发生，在漫长的历史发展过程中，有成千上万个企业的成功及失败经验，难道我们不能以此作为借鉴吗？
从表面上来看，如果小心谨慎地研究这些案例，似乎就能从中得到某种经验。毕竟我们可以效仿成功案例的某些方面，并回避失败案例的某些方面。而且，我们应该也能利用隐含在这些经验里的知识，拟定计划和策略，并进行分析，最终预见成功的途径，不人有随机摆布。真的是这样吗？我们很想知道一些人或者公司是如何成功的，我们想要像他们学习，因为我们也想像它们那么成功。
另一方面，这让人陷入一个两难的境地，我们想要知道怎样才能成功，也需要拟定某种计划来实现这个愿望。但如果人类根本无法理解成功的机制。那我们还有什么使力点可用？到头来，好像只能指望一些随机的行动和不可预测的机遇了。这个结论真的正确吗？
 守正出奇 多年来，在工作领域，如果你想要确保自己一辈子的财务安全。律师、会计和程序员是几条确定的途径。很久以前也可以努力读书，考上大学，让国家分配工作。
但是，一旦成功变得如此符合逻辑，结果会怎样？如此明显的利益当然非常吸引人，所以，本科人数、研究生人数、留学生人数、各种热门专业的毕业生开始暴增。到最后，这些方面的就业市场陷入了史上最萧条的状态。一条确定无疑通向成功的路，反而毁掉了通往成功的路。未来的成就与逻辑与预测无关，你能看得到的，别人也看得到。
如果为了成功而使用一个过去曾经有效的方法，那未来肯定得面临激烈的竞争，因为既然以前的经验证明这个方法有效，其他人当然也会争相采用。到时候，不管我们曾创造什么优势。这个优势最后还是会被消除，到头来，成功又会变得难以预测。经济学家将这个现象称为有效市场理论。这个理论认为，试图利用任何随手可得的资讯来获得超额利润，几乎都将徒劳无功。我们总习惯相信“分析”有助于提高成功的几率，还相信精确的逻辑是引导我们创造伟大成就的最佳指南。不过，如果利用逻辑就能推断出成功的途径，那就代表所有人都能在很短的时间内发现这条路径，届时，这个方法的成效将大打折扣。那应该怎么办呢？答案听上去非常奇怪：你必须采用一个不合逻辑的方法。
人类非常容易误把随机性当成自身的能力。他说明，最近刚成功或者连续不断成功的人，通常都会人为自己很聪明或技艺高超，旁人可能也都这么想。不过时间会告诉我们真相。通常这些成功者都会发现，自己根本是一介凡人，甚至有时候还会遭遇轰动一时的失败。反过来讲，一段到目前为止都乏善可陈的人生，有可能在一瞬间翻盘，变得非常成功。
 事后诸葛亮 对于诺基亚迅速崛起并创造伟大成就的那段时间，所有人都认为它绝对优秀，当他戏剧性的失败的时候，各种批评的声音又纷至沓来。一个人突然爆火，一个名人突然失败。这些现象总是迫使人们四处寻找一个能与事件规模互相匹配的解释。人们一厢情愿地相信“事出必有因”，更认为自己有能力了解那些原因。而且常用自以为是的关联性解释现象。在没有形态的时候寻找形态。人们是打死也不愿意相信各种细如游丝的相似性其实根本不能说明问题。
社会学家邓肯・瓦茨在Everything Is Obvious Once You Know the Answer一书中，特别对人类这种事后合理化的癖好进行大肆取笑。瓦茨提到一个有趣的例子，他描述美国陆军部曾针对二战后返家的士兵进行一项调査。一名军官在接受《论季刊》访问时告诉读者，这份研究的结论之一是：拥有乡村背景的士兵比来自城市的兵更容易适应军队生活。这个结论的确说得通。相比较而言，乡村生活没那么舒适，而且需要有积极主动的精神，同时像军队生活一样，受到严密的控制。不过，后来这位军官又对读者改口，说他其实是在开玩笑，真正的研究结果是：来自城市的土兵更能适应军中生活。而且，这很容易理解，来自城市的士兵社交活动很多，和陌生人互动的经验比较多，所以当然能在军中过得比较好。换言之，人类总能找到数据，来支撑自己对不同观察或境遇的结论。
菲尔・罗森茨维格（Phil Rosenzweig）在The Halo Effect书中清楚阐述，人类这种“一定要搞清楚事实真相的需求，导致我们无法接受“一切都是随机因素造成”的解释而更偏好相信详细但实为捏造的解释。那本书举了非常多例子，他通过这些例子说明：世人解释一个企业为什么会成功，高度取决于企业当下的表现。如果公司目前表现良好，那一般人就会说它势必做了很多正确的决定。但如果一家公司目前表现很糟糕，人们也会说那绝对是事出必有因。
尽管这么说，在这个无法预测的世界里，确实有某些方法远比其他方法更有助于我们掌握机会。我们现在已经知道，如果你根据逻辑，有条不地规划下一步该怎么走，那最后反而会搞。所以，我们必须蓄意在自己的行动中注人随机性。你需要一种“知道自己在做什么”的笃定感，但同时也必须以开放的心胸接受“机缘巧合”的可能性。接下来，一旦机缘巧合的情况发生），你就必须沉着地针对这个机会加倍下注。
综上所述，世界无法预测的重要原因是很多领域没有清晰的规则和评判标准、既有的标准也会被改写、逻辑分析的结果只会招来更多的竞争者、不符合科学的因果分析。
  寻找可行解 顺藤摸瓜 我在上文解释过，成功由随机性所驱动。我们谈到，多数成就并不是逻和严谨分析所造就的，这个说法和一般人的信念相悖事实上，成功来自我们无法预测与规划的事物，包括机缘巧合的时刻、意料外或凭空冒出来的方法、不寻常的组合和幸运的机会等。然而我们也发现，所有人都需要一个具有说服力的理论基础来鞭策自己采取行动，不管那个理论基础是怎么来的
接下来，我们将讨论“如何理性看待利用随机性来驱动自己及企业的成就”这件事。这个方法看起来可能有点奇怪，因为直觉告诉我们，随机性是无法控制的。毕竟所谓的机缘巧合，就是指事情的演变超出了我们事前拟订的计划。不过，我要表达的意思是，随机性应该就是这个计划本身。
如果我们能设法增加自己生命中的随机性，并在这些随机性展现出某种惊人意义时，及时加以掌握，就能有效利用随机性来驱动自己或企业的成就。诚如后续内容将清楚述的，所有人都能做到这一点。
若要了解如何在一个不可预测的世界里精准地抓住机会，就必须同时采用几个能利用这三种随机性的方法。
第一类随机性是指一种特殊的时刻，若在这个时刻会发生一个彻底改变成功轨道的意外关联性事件。比较典型的是英国的出现、互联网的崛起和因某一首歌爆红的明星。
 当你在尝试某种新事物时，等于跨人了一个无法预测的世界，一如赌博下注。这引领我们进入提高随机性的第二种方法—下注。
 另外，利用随机性还有第三种方法。根据这个方法，成功是由十几个甚至成千上万种潜在动力所造成的，这些动力随着每个行动而相互影响并改变。换言之，成功是众多事件、欲望、难以重来的努力及大量杂乱的境遇互相碰而成的。特定的境遇是众多动力彼此互动的结果，而非任何一个人的详细作战计划所造就。
  从“复杂动力”来看，果敢注的影响力非常强大，不过并不是因为赌注可能会成功，而是因为赌注会为你开启一系列预料之外的互动和影响。目前整个世界的互联性已达到前所未有的程度，这代表人类受各种复杂动力影响的程度也将越来越高。我们不可能知道自己的行动将会产生什么影响，只不过，人类总倾向于过度高估自己的预测能力。
综合利用这三种随机性创造方法，至少能片面解释为何成功人士通常都很讨人喜欢、努力工作且有一点オ华。如果你和很多人维持良好的关系，那就相对容易创造出一些“关键命运时刻交动物天生就有这种倾向。而如果你多尝试下注，赌对的几率当然就会比较高。再者，认真工作的人多半比较有生产力。而且，如果你愿意走人人群做点什么事，就更有可能接触到各种复杂动力，这时如果你正好对某件事特别擅长，那就会更容易成功。
这些关键命运时刻会发生在任何地方，同时会不断影响着所有企业和个人。事实上，放眼众多成功人士和企业，促使他们成功的主要原因通常都是“关键命运时刻”，鲜有例外。因此，不管你打算用什么方法来取得成就，都应该把关键命运时刻列为重要的考量环节。如果想提高取得伟大成就的几率，就必须让自己的人生产生更多的“关键命运时刻”。
 随机漫步 如果要提高自己碰上“关键命运时刻”的几率，光是让自己接触到很多人或产生更多印象是不够的。每个人每天都会遇到很多人，产生很多印象，但我们还需要其他某种东西才能达到目的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>进化算法与可行解</title>
      <link>/2020/08/19/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E7%AE%97%E6%B3%95%E4%B8%8E%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/19/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E7%AE%97%E6%B3%95%E4%B8%8E%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E8%A7%A3/</guid>
      <description> 保守为什么是对的 人们做各种事情——思考、饮食、工作、教育、与人交往，或安排生活——的方式，常常会形成固定的模式，并随世代交替而一代代传下去；这些固定套路，在个人叫习惯，在群体叫传统。
传统得以形成和延续，得益于人类在行动时所固有的保守倾向，尽管人类已经是头脑最开放，心思最活络，最具好奇心和探索精神的动物，却仍无法摆脱这一倾向，因为保守性是生命的基本特征：每一代相当精确的复制上一代，生命的有序结构才得以维持，过高变异率会摧毁任何结构。在生理和文化上莫不如此。
保守性之所以不可或缺，是因为我们在做多数事情时，选择空间实在太大，而其中只有极少数是可行的，随机改变而得到可行方案的希望极小，获得改进的机会则更为渺茫，所以一旦你有幸找到一种可行方法，最合理的做法就是牢牢记住它并不断加以重复，不要轻易试探其他可能性。例如人类可得到的蘑菇总共有1万种，现在已知有5种可放心食用，最好的办法就是牢牢记住这5种蘑菇，而且不要尝试其他可能性，其他的蘑菇极大可能是有毒的。错误的代价极有可能是失去生命。在人类面临的饮食选择中，可选参数实际上比这多得多，各种食物及其搭配和烹饪方式结合起来将会是一个天文数字。
于是一个问题呼之欲出，既然因探索而得益的机会这么小，那么诸如那些蘑菇是可以放心食用的这类知识最初是怎么获得的？难道不是探索的结果吗？
答案之一是达尔文式的：探索的代价确实很高，经常是丢失生存或繁殖机会，但有时生物必须承担这种代价去解决面临的问题，吃到了毒蘑菇的没有生存和留下后代，而我们的历代祖先有幸都找到了，这正是我们存在于世的前提。
其二，获取和背离一种方法的代价是不对称的，因为方法的发现可能改变了成本收益曲线，当我们祖先最初食用蘑菇的时候可能是遇到了灾荒，只能强迫逼着自己吃没经过验证的食物，吃有可能活下来，不吃一定会死亡。可当人们把蘑菇当成日常食物时，随便瞎吃可能会死，反而坚持当前的食谱什么事都没有。
其三，新的发现不是有意探索的结果，而是无心之获，可能是一时疏忽差错，或意外干扰，甚至是误解，或不具备照搬条件时的姑且凑合，这些偏离的后果多半是恶性的，所以生活总是充满失败、灾难、死亡和灭绝，但也有个别偏离得到了好结果，于是有了改良和进步。一个人可能会误将一种蘑菇误认为是可食用的，或是不小心捡到了框里，结果发现的确可食用，味道也不错。
保守倾向的另一个理由是，一种方法的长期沿袭，会降低继续使用它的成本，而提高更换它的代价，因为随着该方法的持续反复使用，围绕它的知识、工具、技能、设施等等资源会积累并特化，使用英语的人越多，关于英语的各种书籍，电影，科学研究作品就会越多，从而进一步放大使用英语的收益和减少学习英语的成本，此时学习另一门语言的收益会很小而成本极高，可以想像一下学习冰岛语，挪威语的资源是多么少而收益又是多么低。类似语言，节日等具有网络效应的事物一旦形成，其地位就会被上面提到的资源特化所加强，起初难分伯仲的其他选项，被迅速排除于考虑之外，此时改变就很难发生了，因为要改就得大家一起改，要让系统从一个聚点转到另一个聚点，后者需要在其他方面展现出巨大优势来弥补其在网络效应和特化资源上的不足。
传统之牢固性，也因其系统性而难以撼动，各种习俗并非孤立存在，而是以错综复杂的方式相互依赖而构成一个体系，因为对于个人，每项选择都限制了他在其他事情上的选择余地，出生在什么地方，去什么样的学校，选择什么样的职业，很大程度上就限定了语言、居住位置、交往圈子、作息安排，甚至娱乐内容、穿着风格和说话腔调也被限定了。
 激进的代价 可问题在于资源竞争不可避免，无论是像食物，住所这一类的生存资源还是性资源这一类的繁衍资源都是永恒稀缺的，山中可食用的蘑菇总量有限，你多吃了，我就得少吃，除非我能发现另外一种可食用的蘑菇，而且偷偷摸摸的不告诉别人，可问题是长久的隐瞒是不可能的，所以一开始被发现的资源会因为竞争者不断涌入而变得难以获取，只有最开始的发现者才能够享受超额收益，在现代生活中，创业者就很好的印证了这一点，创业的失败率是如此之高，一旦失败会失去大量的钱财和永远不能会回来的青春时光，但是创业成功的诱惑也是巨大的，各种顶级富豪的生活谁不羡慕呢？而且这些顶级富豪所依赖的产业也受到无数竞争者的挑战，微信、淘宝、谷歌、苹果的地位从一开始就有无数的后来者想要冲击，尽管成功者寥寥，大量创业者的结局也的确比不上按部就班的上班族和公务人员。
在美国19世纪西进运动中伴随着地产开发的繁荣、泡沫和失败，也很好的印证了这一点。芝加哥人口从1835年的三千增长到1890年的一百万，这一中部城市的迅速崛起，曾造就了巨大的地产繁荣，也让一批地产商大发横财。大地产商威廉·奥格登1844年花八千美元买下的一块土地八年后卖到三百万美元，而他1845年用一万五千美元买入的地产二十年后价值一千万美元。如此程度的价值暴增，吸引了无数人想要去寻找下一个芝加哥。然而芝加哥只是个幸运儿，随着芝加哥脱颖而出，更多曾被认为有希望发展成大城市的地方，或者多年后仍不过是个小镇，或者不久便被遗弃而荒芜。在十九世纪的西进运动中，在美国中西部大平原上，沿着移民向西开拓的路线，散落着无数被遗弃的城镇和定居点。1830年之后的一个世纪里，仅艾奥瓦一州，便有两千多个城镇被遗弃。堪萨斯在1852年至1912年期间被遗弃的定居点更多达二千五百处。正如繁荣给地产投机商带来暴利，每个衰败和废弃的城镇背后，都隐藏着一串串巨亏和破产的故事。许多梦想没有成真，化作过眼云烟，繁荣的背后，留下了无数荒凉小镇，杂草丛生的市政厅，仍在玉米地里的大酒店，只有一块竖在沙漠里的牌子却从未接待过师生的大学，还有大批破了产的倒霉蛋。
在人类寻找居住地的过程中，有无数走错了路的人，世界上最大的无人岛—德文岛就是这样的一个地方，1934年，53个巴芬岛因纽特家庭搬到德文岛居住；然而到了1936年，他们都受不了这里的气候而离去。1940年代末，为了巡逻，丹达斯港曾有人居住，直到1951年丹达斯港再次关闭。现在的丹达斯港只有一些荒废的建筑。
 认知局限 如果你是一个进化论者，就会认识到我们面临的选择空间中可行解分布极为稀疏，是进化算法帮我们找出了这些可行解孤岛，而不是世界恰好被上帝造得那么宜居，进步主义的乐观假定其实是一种幸存者偏见。尽管人类已经能够通过人为设计建造出华美的建筑，谱写悦耳的乐章和创造出太空飞船这样的奇迹，但是对于广阔无垠的宇宙来讲，人类的智慧实在不值一提，人类至今从未发现另一个地球、另一个英格兰、另一群高级智慧生物，尽管人类找出了一些解释的办法，但那些也只不过是必要非充分条件，要想完全解释一件事情非要找到充分且必要条件，而且要搞清楚这些条件的相对权重和它们之间是如何相互起作用的，这简直是一件不可能完成的任务。就连人类的语言也并非人类刻意设计的结果，而人类刻意设计的世界语反而用者寥寥，半死不活。让现存的语言通过保守进化成为真正的世界语比从头设计一门世界语要靠谱得多，让非洲的人类散播全球，要比等待其他大陆自发演化出高级智慧生命更可靠，尽管这一过程十分曲折而且前途并不明朗。
只要你认识到人类认知局限，就会同意我们面对的（认识论上的）世界迷雾重重，能见度极低，随便乱走很危险。世界太险恶，如何保住我们所珍视的东西才最重要，所以，在弄清进化如何带给我们这些珍宝之前，不如先找出一组拇指法则。这些拇指法则只能从那些有幸成功保有了这些珍宝的前辈的实践中去寻找，（基于前述局限）不可能是从头算出来的，正如我们已经看到的，功利主义算法对条件过于敏感，略微改变一个条件，或者稍稍多考虑一步，结论就可能完全翻转，如此便无法为我们提供一个可用的行动指导。比如一个人中考或者高考多蒙对或者蒙错一个选择题，他的命运可能会完全不同；马化腾多生一天，或者出生在香港（更不要说他爸和他妈成为夫妻的概率无限接近于零），腾讯都可能不会有现在的样子。功利主义（至少流行的版本）总想在给定价值函数之后寻求最大化，保守派天然讨厌功利主义，因为我们不要最大化。
在一个可行解分布极为稀疏且迷雾重重能见度极低的险恶世界中，保守主义是不二之选，可惜哈耶克死得太早没想明白这一点。
 拓展 人们的刻意设计即便是在最简单的情况下也是做无用功。那些出道既巅峰的歌星和影星—庞麦郎，杨臣刚，释小龙—再也没能复制自己的辉煌，他们一开始的成功是纯粹的无心之举，暴得大名之后他们反而更加努力，有更多的资源，使用更多的套路，但事实证明这一切都是徒劳的。那些曾经爆火过的电影—《泰囧》、《失恋33天》、《万万没想到》—这些电影的原班人马打造的电影再也没有复制过相应的成功。王羲之在酒醒之后再也没能写出令自己满意的《兰亭集序》，当年他是怎么写出来的，他自己也不知道。
世界太险恶，太随机，太不可预测，可行解分布稀疏，资源竞争不可避免，精英总是希望通过舆论煽动，让不明真相的大众去承担寻找可行解的任务，大不了在事后给一个荣誉称号。大众创新，万众创业，民族英雄，诺贝尔奖获得者都是这一精英策略的产物。那些创业失败者，战场上牺牲的战士，皓首穷经一辈子毫无斩获、穷困潦倒的博士是可怜的牺牲品。对于那些找到可行解的人，大众又换上了一幅嫉妒的嘴脸，他们不愿意看到有人获得超额收益，有更好的生存和繁殖条件。对那些节俭的富人，一辈子没结婚的科学家在大众舆论中总是得到一片赞美。这是大众舆论的无耻和邪恶，也是一人一票和一夫一妻的错误。
人们向外展现的事物充满欺骗的，化妆和P图的女性，装有钱的男性，伪造报表的公司，成功人士的光辉过往，找工作时虚假的简历，更不需要说各种广告宣传。所做的这一切努力都是为了让自己获得超额收益，而另一方面各种识别欺骗的办法，甚至刻意的丑化和造谣都是为了防止他人获得超额收益。最终的结果永远都是大多数人类困苦不堪地生活着，经常处于贫困状态，且几乎毫无希望在这个世界上达到尽善尽美的境界。除了前述法则，马尔萨斯的洞见也是这一判断的重要支持理由之一。所以任何试图消除贫困的努力都是徒劳，任何试图改善底层人士生活状况的政策都会让更多的人堕入底层，任何许诺共同康乐的共同体都会失败。那个在1800年之前主导了人类历史演讲的阶层结构是历史的常态。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything has a diminishing marginal utility</title>
      <link>/2020/08/13/everything-has-a-diminishing-marginal-utility/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/13/everything-has-a-diminishing-marginal-utility/</guid>
      <description>As an popular economic concept, diminishing marginal utility is not new. We all know that utility deriving from a product or commodity reduces as more and more we consume of it.
The utility, here, can be defined as a level of satisfaction that we get from a consumption of a commodity. On the contrary it can be defined as lack of desire to consume more of it.
When I look back to the history of competence, I surprisingly find out that almost everything has a diminishing marginal utility.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good News Is Unplanned</title>
      <link>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</guid>
      <description>Author: Ronald Bailey
Translator: Guanghua Mao
Source: Reason, https://reason.com/archives/2015/10/30/good-news-is-unplanned
好事无需规划 Incremental, bottom-up, trial-and-error innovation yields moral progress, superior technologies, and greater wealth. Top-down mandates from centralized authorities are more likely to produce ethical disasters, technological stagnation, and persistent poverty. “Bad news is man-made, top-down, purposed stuff, imposed on history,” Matt Ridley writes in The Evolution of Everything. “Good news is accidental, unplanned, emergent stuff that gradually evolves.”
缓慢演进的、自下而上的、试错式的创新，产生了道德的进步、先进的技术和更多的财富。来自中央权威、自上而下的命令，更容易造成道德灾难、技术停滞和持续贫穷。“坏事都是人为的、自上而下的、刻意设计、故意强加给历史的东西，” Matt Ridley在《万物之进化》中写道。“好事都是意外的、未经计划的、缓慢演化的偶然事件。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>