<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>进化算法与可行解</title>
      <link>/2020/08/19/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E7%AE%97%E6%B3%95%E4%B8%8E%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E8%A7%A3/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/19/%E8%BF%9B%E5%8C%96%E7%AE%97%E6%B3%95%E4%B8%8E%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E8%A7%A3/</guid>
      <description> 保守为什么是对的 人们做各种事情——思考、饮食、工作、教育、与人交往，或安排生活——的方式，常常会形成固定的模式，并随世代交替而一代代传下去；这些固定套路，在个人叫习惯，在群体叫传统。
传统得以形成和延续，得益于人类在行动时所固有的保守倾向，尽管人类已经是头脑最开放，心思最活络，最具好奇心和探索精神的动物，却仍无法摆脱这一倾向，因为保守性是生命的基本特征：每一代相当精确的复制上一代，生命的有序结构才得以维持，过高变异率会摧毁任何结构。在生理和文化上莫不如此。
保守性之所以不可或缺，是因为我们在做多数事情时，选择空间实在太大，而其中只有极少数是可行的，随机改变而得到可行方案的希望极小，获得改进的机会则更为渺茫，所以一旦你有幸找到一种可行方法，最合理的做法就是牢牢记住它并不断加以重复，不要轻易试探其他可能性。例如人类可得到的蘑菇总共有1万种，现在已知有5种可放心食用，最好的办法就是牢牢记住这5种蘑菇，而且不要尝试其他可能性，其他的蘑菇极大可能是有毒的。错误的代价极有可能是失去生命。在人类面临的饮食选择中，可选参数实际上比这多得多，各种食物及其搭配和烹饪方式结合起来将会是一个天文数字。
于是一个问题呼之欲出，既然因探索而得益的机会这么小，那么诸如那些蘑菇是可以放心食用的这类知识最初是怎么获得的？难道不是探索的结果吗？
答案之一是达尔文式的：探索的代价确实很高，经常是丢失生存或繁殖机会，但有时生物必须承担这种代价去解决面临的问题，吃到了毒蘑菇的没有生存和留下后代，而我们的历代祖先有幸都找到了，这正是我们存在于世的前提。
其二，获取和背离一种方法的代价是不对称的，因为方法的发现可能改变了成本收益曲线，当我们祖先最初食用蘑菇的时候可能是遇到了灾荒，只能强迫逼着自己吃没经过验证的食物，吃有可能活下来，不吃一定会死亡。可当人们把蘑菇当成日常食物时，随便瞎吃可能会死，反而坚持当前的食谱什么事都没有。
其三，新的发现不是有意探索的结果，而是无心之获，可能是一时疏忽差错，或意外干扰，甚至是误解，或不具备照搬条件时的姑且凑合，这些偏离的后果多半是恶性的，所以生活总是充满失败、灾难、死亡和灭绝，但也有个别偏离得到了好结果，于是有了改良和进步。一个人可能会误将一种蘑菇误认为是可食用的，或是不小心捡到了框里，结果发现的确可食用，味道也不错。
保守倾向的另一个理由是，一种方法的长期沿袭，会降低继续使用它的成本，而提高更换它的代价，因为随着该方法的持续反复使用，围绕它的知识、工具、技能、设施等等资源会积累并特化，使用英语的人越多，关于英语的各种书籍，电影，科学研究作品就会越多，从而进一步放大使用英语的收益和减少学习英语的成本，此时学习另一门语言的收益会很小而成本极高，可以想像一下学习冰岛语，挪威语的资源是多么少而收益又是多么低。类似语言，节日等具有网络效应的事物一旦形成，其地位就会被上面提到的资源特化所加强，起初难分伯仲的其他选项，被迅速排除于考虑之外，此时改变就很难发生了，因为要改就得大家一起改，要让系统从一个聚点转到另一个聚点，后者需要在其他方面展现出巨大优势来弥补其在网络效应和特化资源上的不足。
传统之牢固性，也因其系统性而难以撼动，各种习俗并非孤立存在，而是以错综复杂的方式相互依赖而构成一个体系，因为对于个人，每项选择都限制了他在其他事情上的选择余地，出生在什么地方，去什么样的学校，选择什么样的职业，很大程度上就限定了语言、居住位置、交往圈子、作息安排，甚至娱乐内容、穿着风格和说话腔调也被限定了。
 激进的代价 可问题在于资源竞争不可避免，无论是像食物，住所这一类的生存资源还是性资源这一类的繁衍资源都是永恒稀缺的，山中可食用的蘑菇总量有限，你多吃了，我就得少吃，除非我能发现另外一种可食用的蘑菇，而且偷偷摸摸的不告诉别人，可问题是长久的隐瞒是不可能的，所以一开始被发现的资源会因为竞争者不断涌入而变得难以获取，只有最开始的发现者才能够享受超额收益，在现代生活中，创业者就很好的印证了这一点，创业的失败率是如此之高，一旦失败会失去大量的钱财和永远不能会回来的青春时光，但是创业成功的诱惑也是巨大的，各种顶级富豪的生活谁不羡慕呢？而且这些顶级富豪所依赖的产业也受到无数竞争者的挑战，微信、淘宝、谷歌、苹果的地位从一开始就有无数的后来者想要冲击，尽管成功者寥寥，大量创业者的结局也的确比不上按部就班的上班族和公务人员。
在美国19世纪西进运动中伴随着地产开发的繁荣、泡沫和失败，也很好的印证了这一点。芝加哥人口从1835年的三千增长到1890年的一百万，这一中部城市的迅速崛起，曾造就了巨大的地产繁荣，也让一批地产商大发横财。大地产商威廉·奥格登1844年花八千美元买下的一块土地八年后卖到三百万美元，而他1845年用一万五千美元买入的地产二十年后价值一千万美元。如此程度的价值暴增，吸引了无数人想要去寻找下一个芝加哥。然而芝加哥只是个幸运儿，随着芝加哥脱颖而出，更多曾被认为有希望发展成大城市的地方，或者多年后仍不过是个小镇，或者不久便被遗弃而荒芜。在十九世纪的西进运动中，在美国中西部大平原上，沿着移民向西开拓的路线，散落着无数被遗弃的城镇和定居点。1830年之后的一个世纪里，仅艾奥瓦一州，便有两千多个城镇被遗弃。堪萨斯在1852年至1912年期间被遗弃的定居点更多达二千五百处。正如繁荣给地产投机商带来暴利，每个衰败和废弃的城镇背后，都隐藏着一串串巨亏和破产的故事。许多梦想没有成真，化作过眼云烟，繁荣的背后，留下了无数荒凉小镇，杂草丛生的市政厅，仍在玉米地里的大酒店，只有一块竖在沙漠里的牌子却从未接待过师生的大学，还有大批破了产的倒霉蛋。
在人类寻找居住地的过程中，有无数走错了路的人，世界上最大的无人岛—德文岛就是这样的一个地方，1934年，53个巴芬岛因纽特家庭搬到德文岛居住；然而到了1936年，他们都受不了这里的气候而离去。1940年代末，为了巡逻，丹达斯港曾有人居住，直到1951年丹达斯港再次关闭。现在的丹达斯港只有一些荒废的建筑。
 认知局限 如果你是一个进化论者，就会认识到我们面临的选择空间中可行解分布极为稀疏，是进化算法帮我们找出了这些可行解孤岛，而不是世界恰好被上帝造得那么宜居，进步主义的乐观假定其实是一种幸存者偏见。尽管人类已经能够通过人为设计建造出华美的建筑，谱写悦耳的乐章和创造出太空飞船这样的奇迹，但是对于广阔无垠的宇宙来讲，人类的智慧实在不值一提，人类至今从未发现另一个地球、另一个英格兰、另一群高级智慧生物，尽管人类找出了一些解释的办法，但那些也只不过是必要非充分条件，要想完全解释一件事情非要找到充分且必要条件，而且要搞清楚这些条件的相对权重和它们之间是如何相互起作用的，这简直是一件不可能完成的任务。就连人类的语言也并非人类刻意设计的结果，而人类刻意设计的世界语反而用者寥寥，半死不活。让现存的语言通过保守进化成为真正的世界语比从头设计一门世界语要靠谱得多，让非洲的人类散播全球，要比等待其他大陆自发演化出高级智慧生命更可靠，尽管这一过程十分曲折而且前途并不明朗。
只要你认识到人类认知局限，就会同意我们面对的（认识论上的）世界迷雾重重，能见度极低，随便乱走很危险。世界太险恶，如何保住我们所珍视的东西才最重要，所以，在弄清进化如何带给我们这些珍宝之前，不如先找出一组拇指法则。这些拇指法则只能从那些有幸成功保有了这些珍宝的前辈的实践中去寻找，（基于前述局限）不可能是从头算出来的，正如我们已经看到的，功利主义算法对条件过于敏感，略微改变一个条件，或者稍稍多考虑一步，结论就可能完全翻转，如此便无法为我们提供一个可用的行动指导。比如一个人中考或者高考多蒙对或者蒙错一个选择题，他的命运可能会完全不同；马化腾多生一天，或者出生在香港（更不要说他爸和他妈成为夫妻的概率无限接近于零），腾讯都可能不会有现在的样子。功利主义（至少流行的版本）总想在给定价值函数之后寻求最大化，保守派天然讨厌功利主义，因为我们不要最大化。
在一个可行解分布极为稀疏且迷雾重重能见度极低的险恶世界中，保守主义是不二之选，可惜哈耶克死得太早没想明白这一点。
 拓展 人们的刻意设计即便是在最简单的情况下也是做无用功。那些出道既巅峰的歌星和影星—庞麦郎，杨臣刚，释小龙—再也没能复制自己的辉煌，他们一开始的成功是纯粹的无心之举，暴得大名之后他们反而更加努力，有更多的资源，使用更多的套路，但事实证明这一切都是徒劳的。那些曾经爆火过的电影—《泰囧》、《失恋33天》、《万万没想到》—这些电影的原班人马打造的电影再也没有复制过相应的成功。王羲之在酒醒之后再也没能写出令自己满意的《兰亭集序》，当年他是怎么写出来的，他自己也不知道。
世界太险恶，太随机，太不可预测，可行解分布稀疏，资源竞争不可避免，精英总是希望通过舆论煽动，让不明真相的大众去承担寻找可行解的任务，大不了在事后给一个荣誉称号。大众创新，万众创业，民族英雄，诺贝尔奖获得者都是这一精英策略的产物。那些创业失败者，战场上牺牲的战士，皓首穷经一辈子毫无斩获、穷困潦倒的博士是可怜的牺牲品。对于那些找到可行解的人，大众又换上了一幅嫉妒的嘴脸，他们不愿意看到有人获得超额收益，有更好的生存和繁殖条件。对那些节俭的富人，一辈子没结婚的科学家在大众舆论中总是得到一片赞美。这是大众舆论的无耻和邪恶，也是一人一票和一夫一妻的错误。
人们向外展现的事物充满欺骗的，化妆和P图的女性，装有钱的男性，伪造报表的公司，成功人士的光辉过往，找工作时虚假的简历，更不需要说各种广告宣传。所做的这一切努力都是为了让自己获得超额收益，而另一方面各种识别欺骗的办法，甚至刻意的丑化和造谣都是为了防止他人获得超额收益。最终的结果永远都是大多数人类困苦不堪地生活着，经常处于贫困状态，且几乎毫无希望在这个世界上达到尽善尽美的境界。除了前述法则，马尔萨斯的洞见也是这一判断的重要支持理由之一。所以任何试图消除贫困的努力都是徒劳，任何试图改善底层人士生活状况的政策都会让更多的人堕入底层，任何许诺共同康乐的共同体都会失败。那个在1800年之前主导了人类历史演讲的阶层结构是历史的常态。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything has a diminishing marginal utility</title>
      <link>/2020/08/13/everything-has-a-diminishing-marginal-utility/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/13/everything-has-a-diminishing-marginal-utility/</guid>
      <description>As an popular economic concept, diminishing marginal utility is not new. We all know that utility deriving from a product or commodity reduces as more and more we consume of it.
The utility, here, can be defined as a level of satisfaction that we get from a consumption of a commodity. On the contrary it can be defined as lack of desire to consume more of it.
When I look back to the history of competence, I surprisingly find out that almost everything has a diminishing marginal utility.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gain Skills with Linkedin Learning</title>
      <link>/2020/08/05/gain-skills-with-linkedin-learning/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/05/gain-skills-with-linkedin-learning/</guid>
      <description> Growth Mindset vs Fixed Mindset
 Setting Learning Goals with SMART (specific, measurable, attainable, relevant, Time-sensitive)
 Become an active learner. Not just watch, but doing.
 Join the related conversation.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Business Basics</title>
      <link>/2020/08/04/business-basics/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/04/business-basics/</guid>
      <description> Business Basics Mindmap
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review: 《语言学的邀请》</title>
      <link>/2020/07/16/book-review/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/16/book-review/</guid>
      <description>分不清别人的客套话和真相之间的区别是在人们日常生活中经常出现的现象。经常有人会对我的父母提到，你的儿子很优秀，很不错等诸如此类的客套话，我父母听了之后便信以为真，认为我在别人心中的确是留下了一个好印象。但他们何曾想过，人家怎么会当着父母的面说他们儿子的坏话呢？经历了社会洗礼的人说话必然不会给自己找麻烦，而是尽可能说一些对自己有利而又不损害他人利益的话。至于他人对我印象到底如何，单凭一句话来判断显得太天真了。我故而好奇，我父母为什么不懂得这个道理，他们总是偏听偏信。于是乎开始在豆瓣上搜索相关书籍，偶然遇到了这本书。收获颇多，故记录之。
本书第一句让我有所思考的话并不是关于语言的，而是关于生物学的。原话是这样：“现代生物学家区分你两种不同的“生存竞争“：第一种是异种竞争，即不同物种间的竞争，例如狼和鹿之间、人和细菌之间的竞争；第二种是同类竞争，例如人和人之间、老虎和老虎之间的竞争”。资源总是具有稀缺性，竞争无处不在，且不可避免。在我所处的那个成长环境中，对同类竞争强调得很多（学校成绩，个人财富，社会威望），却大大忽视了异种竞争（身体健康，生活习惯）。使得那些同类竞争中的佼佼者，年纪轻轻，或者说到了一定年龄被疾病击垮，实在是很可惜。这也进一步引发了我对生物学的兴趣。人类的很多行为和心理，应该都能从漫长的进化历史中得到解释，也能帮助我们更好的预测人类的行为和心理。
接下来进入主旨内容。
在现代社会生活的任何人都不免受到他们所听到的，看到的和运用的言辞的影响。怎样运用语言，同时又如何对他人的语言作出反应是形成现代人们生活信仰、偏见和理想的重要因素。从更广义上讲，在一个媒体的表现形式如此复杂的信息时代，文字，图片，视频，音频，都可以归为广义的言辞。我们现在所处的环境，是由许多前所未见的语义影响所形成，并且大部分也是由它们创造的；我们看到的是大量发行的报纸杂志，其中大多数都会受到编辑、记者和主编私人意见的支配。我们听到的广播节目和看到的电视节目，差不多全都以营利为目的。四处做广告的公关专家则是通过重塑语义环境使其对客户有利来获取高薪的高级工匠。这些媒体内容如何影响我们，我们又应该如何运用这些媒体内容，是一个巨大的话题，估计和传播学有着莫大的联系，但个人对传播学一无所知，以后有了更多的了解再介绍相关内容。总之，我们所处的是一个非常兴奋却也充满危险的环境。
某种意义上来说，我们都是生活在两个世界里。第一个世界是环绕我们身边、由我们自己直接认识的事物组成的。这个世界非常小，因为它只包括我们亲身接触到的事物。我们只要审查一下自己有多少直接得到的知识，就会发现我们知道得实在非常少，这个被称作“外向世界”。另外一个世界是从亲朋好友、学校、书本、电脑等，经过语言这些媒介而得到的，我们把这个通过言辞学到的世界叫做“言辞世界”。在言辞世界中，人类能够用一样东西来代表另外一样东西，这叫做象征化，通常是把一个复杂的东西简化为一个符号。但我们要明白这个象征化过程中，人们会丢失很多细节，甚至故意歪曲一些细节。人们会借助想象的或错误的报告、从正确报告得来的错误推论或是一些漂亮的词藻，随意用语言创造与外在世界毫无关系的“地图”。关于符号的原则，首要的一条是：符号并不是其所代表的事物；地图并不就是其所代表的地区；言辞并不就是事实。
每个人的外向世界和言辞世界之中都充满你许多无用的知识、错误的印象和谬见（那些我们从前认为是正确的地图），因此我们所学的一部分是必须被抛弃的，也必须不断的补充新的知识。这里需要注意的是，有两种不同的方法会使我们的脑子里装下错误的、与这个世界不合的地图：第一种是别人给我们的地图原本就是错的；第二种是别人给我们的地图是正确的，只是我们自己误解你它们，从而创造出错误的地图来。
很久以来，模糊而无意义的说话方式和滥用语言的恶习，早已演变成一门神秘的学问。艰涩或用错的文字，哪怕是极少甚或没有任何意义，也会由于习俗规定的缘故，竟然有特权被误认为是极其深奥的学问和极其高明的理论。想要说服讲着或听到这种语言的人，使他们相信这种语言不过是愚昧的掩饰品、真知识的障碍物，却也并非一件易事。
在人们日常对语言的使用中，对原始信息的报告，给予报告所做的推论和对原始信息的人、物和事所下的判断占到了使用的大部分。我前面所提到的客套话便是属于判断，而不是事实。另外有一门关于如何衡量我们知道的就是事实涉及到了哲学中一个很重要的分支，叫做认识论。在今后的文章中介绍给大家。另外，关于事实，统计学也是很重要的，在《统计与真理》一书中，有对统计的哲学基础做详尽的叙述。
从交换知识或信息的角度来讲，我们最基本的象征行为就是把我们所看到的、听到的和感觉到的事情报告给别人。一般报告都会遵守下面两条规则：（1）它们是可以证实的；（2）它们会尽可能地避免作出推论和判断。推论是指根据已知的事物对未知的事物所作的陈述。推论的优劣程度通常取决于报告内容或观察来源的优劣及推论者自身对方法论的掌握如何。所谓判断，就是指作者对他所描写的人、事、物所有赞许或不赞许的表示。要有科学化的证明，一定要有对事实冷静的观察，而这并不是一件只要将许多判断累积起来就行的事情。推论也涉及到哲学中的两大分支，逻辑学和科学哲学，目前我也没有学习过。关于判断，同样涉及到哲学的分支，美学和道德。判断一般分为“怒词”和“喜词”，如“这个贱人”，“她是个不错的女孩”，这些话应该视为言者心境的表现，而不是任何关于某个具体的人的事实的显示。判断下得太早，往往会使我们看不清楚近在眼前的事物。
在写作报告个人经验的文章时，我们会发觉：无论我们自己如何努力地设法不去下判断，还是无法完全避开。只要我们使用的是日常语言，就没有达到完全公正的可能；即使在极客观的科学语言里，有时也会很难办到。然而，我们只要能够领悟到某些字词或某些事实会引起何种有利或不利的感觉，那么，就使用目的而言，我们就能达到足够公正的地步。这一领悟可以帮助我们把含蓄的好坏判断进行一番衡量。
就算是真相，故意挑选材料使读者对所写的题目产生好印象或坏印象这一过程就叫偏倚。偏倚的文字虽然并不发表显明的判断，但却故意使得读者无法避免作出某些判断，所以与报告有很大不同。想要写得公平的作者，可以设法在同一篇文章里同时向好坏两个方面偏倚，并力求做到双方平衡。这就涉及到设计评价体系的问题，哪些因素对于我们作出正确的推论是重要的，哪些因素尽管出现得频繁但并不重要。若是我们能够更加敏锐地感觉出事实与判断、事实与推论之间的不同，那么面对有些人出于自私目的故意煽动起来的一阵阵狂热的舆论，我们也能变得镇定一些。有些人能够巧妙地运用便宜的报告方法，使我们几乎没有办法不去得出可怕的判断和推论。注意到偏倚技术的读者是不会那么容易受人愚弄的。他知道得很清楚，除此之外，另外可能还有其他有关的事实，故意没有给提起呢？
每个人的经验都会先由他按照自己的利益和背景选择节略一番，因此我们大家（包括报社记者和编辑在内）所得到的经验都是一开始就是“偏倚”的。既然我们不能不从自己的观点出发来看这个世界，我们就要明白自己所看到的是多么有限。就像一位哲人说的，发现自己的偏见是智慧的开端，摆脱自己的偏见是自由的源泉。我们若是带着偏见就无法做到公正，进而也就无法提供一副恰切的地图。
凡是思考过字义问题的人自然都会注意到，字义是不断流动的。没有一个字能有两次意义完全相同。我们可以用很多方法来证明这个前提很切合事实：第一，我们倘若承认“一个字的前后文决定着它的意义”这一前提，就会知道没有两个意义会完全相同，因为没有两个前后文会一模一样。第二，同一个字对不同的人有不同的内向意义。第三，同一个字对不同的人有不同的外向意义。所以，解释字义必须以整个前后文为基础。同一个词在不同的上下文情景之中是有着完全不一样的意义，新的情势，新的经验，新的发明，新的感情，随时都在迫使我们用旧的字来应对新的用途。从这里起，我们在讨论字义时就必须开始使用几个专有名词：一个是外向意义，也叫本义；另一个是内向意义，也叫转义或含义。简单来说，一个声音的外向意义，就是它在外界里所指代或表示的东西。也就是说，外向意义是不能用言辞表达出来的，因为它就是那个字所代表的东西。也就是说，外向意义是不能用言辞表达出来的，因为它就是那个字所代表的东西。一个字或词句的内向意义，就是它在我们脑海里所引起的一切。当然，许多词语都是同时既有外向意义又有内向意义。若是它们没有内向意义，也即它们在我们的脑海里引不起什么反应，它们就是没有意思的声音，就像我们听不懂的外国话一样。另一方面，有些话虽然也能在我们的脑海里引起许多感想，但却可能完全没有外向意义。比如“天使们每天晚上都会在我的床上面飞翔守望”，天使没有任何科学方法来证明它的存在。因此，内向意义与外向意义很重要的一点区别就在于：倘若一句话有外向意义，争论可以有结束，双方也可以达成一致看法；倘若一句话只有内向意义而没有外向意义，我们就可能而且常常会争论不休。这种争论可以称为“无意义的争论”，因为他们所赖以为据的论点，是无法搜集到可以感触得到的材料都（更不用说有时简直就是废话连篇）。
很显然，在解释字句的意义时，忽视前后文是一种愚蠢的行为。在最严重的情形下，它很可能变成一种恶毒的行为。某些故意危言耸听的报纸，往往会从一位名人的谈话里，不顾前后文抽出几个词来，给人造成一种完全错误的印象。我们必须将“没有一个字能在两次不同的用法中有同样的意义”这条原则牢记在心，养成自动考察前后文的习惯，这样才能更好地去理解别人所说的话。可是在目前的情形下，我们却有一种倾向，只要遇到一个听起来像是很熟的字，就认为自己已经懂了，其实却并没有真正了解。这样我们就容易乱猜别人的话，硬在里面找寻并不存在的意思，浪费力气，批评人家“故弄玄虚” “歪曲字义”。
解释词义的问题之所以会变得如此复杂，最大的原因是用语言说明事理的用法，与更古老而深刻的用法之间有着密不可分的关系。因此，我们日常生活中所用的言辞，只有一小部分可以说是纯粹说明事理的。远在现代语言产生之前，我们可能是用各种不同的呼喊来表示饥饿、恐惧、寂寞、胜利和性欲等内心的欲望，就像低等动物一样。
前面讨论“怒词”和“喜词”时已经说过，我们有许多言辞和各种表情的姿势，就像痛楚时大声哭叫、恼怒时张牙舞爪、触碰鼻子以示友情、手舞足蹈以示喜悦等，完全是一样的作用，只不过用的是声音。这种将言辞当成有声音的，表达情感的姿势运用，叫做前象征用法。前象征用法与象征系统在语言里同时存在，我们每天说的话都是将象征和前象征的成分彻底地混合起来的。事实上，在我们的日常语言里，只要是表现任何强烈的感情，前象征的成分就会总是极为显著。大多数孩子都会对语言中前象征的成分保持原有的敏感。我们称这种人有“直觉”，或是“异常机灵”。他们有本领解释说话者的声调、面部表情、肢体语言和其他各种表现其内向状况的征兆。他们不但留心说话者说些什么，还留心说话者是怎样讲的。我曾经去某一户家大业大的亲戚家吃饭，在此之前我和他们从未联系过，只是双方都在长辈的逼迫下勉强做做样子，我并不想去吃那个饭，他也并不想接待我，另外我的家人还藏有一点小心思，希望这个亲戚能够帮忙找个工作什么的，显然人家不愿意惹这么一个麻烦，我去了之后明显感觉到接待我的人很勉强，尽管口头上保持了礼仪，从我去那儿到吃饭期间再到走，都能明显感觉到他们内心的语言就是赶紧吃完，赶紧走，后来我再也没和他们联系过。只是关注他人口头的言辞是不够的，保持孩童时期的敏感，对前象征的东西有所察觉，才能让我们更好的理解他人。
给只管字面意思的人一个劝告。通常来说，语言的前象征用法都有这个特点：倘若必要，它们可以不用合乎文法、句法或是能够清楚地读出来的象征言辞，就能完成任务。了解我们日常语言中所包含的前象征成分，是一件非常重要的事情。我们的语言不能只局限于对别人陈述事实和向人询问事实。不知道语言的前象征用法这一现象，在受过教育的人中出现较多，在没有受过教育而常凭直觉去感受这些事物的人中反倒出现较少。
在人生和文学里，都有许多情况需要我们不要拘泥字句，因为这些字句真正的意义常常会比它们表面的意义更聪慧，更好懂。
在这里，我们可以总结一下语言的双重任务：报告与表达感情。从听者的观点来考查语言，可以说：报告式的语言能够增长我们的知识见闻；表情的语言（例如判断、前象征的作用等）则能感动我们，也就是说，它能打动我们的内心。感动人的语言有一种如同力量一般的性质。语言的语调、节奏和环绕着语言的感情氛围都在表达情感的过程中扮演你重要角色。
我们曾区分过本义（外向意义）和含义（内向意义，即心里的“意见” “观念” “概念” “感情” 等）。其中含义又可分为两种：说明性含义和感动性含义。一个字的说明性含义，就是指它经过大家公认并能用别的言辞表达出来的“客观意义”。另一方面，一个字的情感性含义是指它在听众心里所唤起的各种感情气氛。有些字的情感性含义，往往会在实际应用时成为这些字本身的障碍。有些心理学家认为，我们之所以不许人用有关生理或性的“脏”字，可能是因为我们内心里虽都存在某种情感，私下却感到惭愧，甚至对自己都不愿承认，因此我们才会懊恨那些会使我们想到那种感情的话和说那种话的人。正是因为有些字词能同时引起说明性含义和情感性含义，在有些比较容易引起强烈偏见的问题上，我们有时不得不采用迂回婉转的说法，以免产生偏见。我们之所以要用好听的词，是因为另外那些比较率直的词不但带有很强的情感性含义，而且容易引起误会。
综上所述，我们可以看到，日常生活中所用的语言与第三章里所讨论的“报告性”语言颇有出入。与报告里的字词一样，我们在日常生活中也必须选择正确的字词，使它们能有我们所需要的说明性含义。此外，我们在日常语言中还得将我们想要的情感性含义也传给那些字词，使读者或听者能被我们的话语感动或产生兴趣，进而和我们产生同样的感觉或态度。所以，我们要想增进自身理解语言和运用语言的能力，就不能专靠加强我们对语言的说明性含义的认识，而是还得依靠社会经验，在不同的情形里与不同的人打交道和阅读文学作品等方法，使自己对语言的情感性成分能有更加深切的了解。
说明性含义和情感性含义都可以故意用来创造虚幻的“地图”，代表实际上并不存在的“地域”。我们之所以有时会想这样做，理由有很多，这里只需指出两点。第一点，我们可能想要给人以美感。第二点，我们能够因此而筹划未来。下一章我们就来讨论，我们目前所说所写的言辞与未来的事件有什么关系。
语言和事物之间最有趣可能也是最少有人懂得的关系，就是语言与未来事件间的关系。我们可以先画出地图，即使它们所代表的地域还没有成为现实也不打紧。有了这种代表未来地域的地图，我们对未来事件的预测就能做到相当准确可靠。想用言语来控制、指导并影响别人未来行动的努力，可以称为语言的指示性用法。虽然用法的动机可能会有所不同—有时是为我们好，有时是为他们自己好—可是他们都在影响我们的行动。
倘若我们想用指示性语言去指示别人，这种语言显然决不能是笨拙或无趣的。要想影响我们的行为，它必须应用语言里所有的情感性成分。有韵味的音调变化，音律和节奏，极能感动人的言辞，不断的重复等。
差不多一切指示性言辞都是谈及未来的事情，它们有的是明白说出，有的是含蓄暗示，但都是代表尚不存在的地域的“地图”。它们或明或暗地指示我们，做某些事情就会有某些结果发生。在这众多的诺言中，有的真能办到，有的却不能—事实上，我们每天都会碰到显然是无法做到的诺言。人生既然如此瞬息不定，变幻莫测，我们就必须不断设法推测未来的变化，早做准备。指示性言辞的任务就是要告诉我们怎样才能使某种如意的事情变为现实，怎样才能避免不如意的事情。如果它们所说的关于未来的话能够算得上可靠，我们生活中不安定的成分就会减少很多。可是，倘若你所用的指示性言辞不尽可靠，将来的变化和你所允诺的不同—将来的变化和你所允诺的不同，我们就会产生失望感。
任何指示都不能使将来完全按照我们心中所想的样子出现，我们只要能够领悟到这一点，就可以不至于抱有不可能的企望，从而也就不至于生出不必要的失望感。指示性语言和说明性语言往往比较相似，我们应该能将它们区分开。
科学语言是帮助我们完成生活中必须工作的工具，但却无法表达出我们在生活中的感受。我们可以在毫不知道也不过问彼此感受的情况下传达科学知识。平常大多数时间，我们并没有完全从谈话里摒除感情成分，反倒是想把它们表现得越来越好。下面我们就来研究一下另外几种用语言来传达情感的方法。
首先需要再次说明的是，好听的话、长的语句和发表讲话时的庄严气氛，不管讲了什么，本身就有激发情感的作用。有些人从来不问别人对他讲了些什么话，因为他们只对语言的声音给他们带来的那种温柔感觉感兴趣。在文学和演讲里许多引人入胜之处，都建立在语言基础之上—尾韵、歌韵、音节和节奏上的种种技巧。只要可能，随时都会有人运用这些技巧来获取感动人的效果。另一种唤起感情的方法是直接和听众或读者谈话，使用这种方法的目的是要使听众觉得有人在和他独自会谈，从而对对方所说的话感兴趣。还有一个方法，和用“你”一样普遍，那就是用“我们”。
语言既能传达知识，又能传达情感。这就是为什么有些话若是单丛字面解释可能看不出有什么意思，但从传达感情的角度来看却是“很有意思”。隐喻、直喻和“拟人化”都可列入我们最有用的传达情感的方法中，因为它们能够很快地唤起我们的印象。另外一种传达感情的方法就是典故。可是，只有对那些熟悉我们所讲到的历史、文学和人物的人来说，典故才会有用。因此，每一种文化里的青年人都得研究他们自己的文学和历史，原因之一就是，只有这样他们才能去理解并参与自己群体内思想和情感的交流。所以，研究历史和文学并非只是为了讲体面称风雅，要想使我们能够更加有效地传达自己的意见和感情，以及更好地去理解别人的意见和感情，它是一种必不可少的工具。
一个能把事实正确地讲出来的报告，往往会比直截了当的判断更能感动人。依靠事实感动人（即依靠读者自身力量让他们自己找到我们想要他们找到的结论）的程度，当然会因题目和读者的不同而有很大差异。在这一点上，把各种等级不同的杂志和故事比较一下是一件很有趣的事情。美国的杂志有低级和高级之分。在写给大众看的杂志里，极少会有作者依赖读者自己的能力让他们自动获得结论。为了不让读者闹心费神，作者吗总是直接就替他们做出判断，越是低级的杂志，这种现象也就越明显。反之，高级杂志的趋向却是更多地依赖读者自身进行思考。我们在和各种不同的人谈话时也可以看到这种现象。倘若你是在听乡下老太婆讲故事，你就会发现，她讲不上几句话，或者最多等到讲完一个故事时，一定会下一个结论：“好心有好报”，“老天有眼”。与之相对，受教育程度较高的人说话时自行下结论的情况就比较少见，他们更多的时候都是在陈述事实。
综上所述，我们可以得出以下几个非常明显的结论。第一，既然表现个人情感是文学的核心所在，感动性成分自然也就会在所有文学作品里都占据最重要的地位。在评价小说、诗歌、政治演讲和一般指示性语言时，一篇文章能否当成一副代表真实地域的“地图”用，往往是一个次要问题—有时几乎毫无关系。第二，当我们说一篇感动性的文字是“真的”时，我们并不是说就科学观点而论它是“真实的”。我们的意思可能只是自己赞同那些文字中表达出来的情绪；或者相信那些文字真切地表达了某种态度等。第三，让我们考虑一下报告和科学文字的一个缺点吧。科学想要找寻的事适用范围最广、普遍性最大的定理。但这个世界上没有两片一样的树叶，对于事物各自独特的那些部分，文学能够更加清晰的进行描绘和表达。
由于拥有科学上传达知识的方法，包括国际通用的度量衡制度、动植物学上分类的专有名词制度和数学符号制度等在内，我们现在已经能够互相交换知识，把大家的观察所得汇聚到一起，并对我们的环境有了集体控制的力量。由于传达感情的方法，我们已经开始相互了解，而且逐渐感觉到自己与其他人类之间有一种深切的合群关系。
研究语言行为时应该考虑的中心问题是语言与现实、言辞与非言辞之间的关系。除非我们能够了解这一关系， 否则我们就会遭遇勉强解释言辞与事实之间微妙的关系，胡言乱语，进而为自己创造出一个虚构的幻想世界这 一严重危机.
人类的感官能力极为有限，我们必须要用显微镜、望远镜、听诊器等仪器来发现和记载我们的感官不能直接记录下来的事情。我们之所以凑巧能看到察觉到某些事情，而看不到察觉不到另外一些事情，是受了我们神经系统特征的限制。有些景象，我们的肉眼无法看见；有些声音，我们的耳朵无法听到，用过声音极高的换狗口哨（这种口哨声音太高，人的耳朵无法听到，狗却听得很清楚）的儿童都知道这一点。因此，倘若我们幻想自己曾经发觉到过任何事情的“真相”，那才荒谬可笑呢。我们经验里的“物体”并不是“东西本身”，而是我们的神经系统与神经系统以外的东西互相起的作用。宇宙中没有完全一样的东西，同一个东西在不同的时空条件下也是不一样的。从我们的日常经验中得知，学习语言并不单单是学会一些字词。学习语言更是要将字词与它们代表的事物正确地联系起来。
我们对定义所抱有的不合实际的态度（归根到底是一种迷信），一般人往往相信，只要给一个字下了定义，大家彼此之间就已建立起某种程度的理解。然而，“用来下定义的字往往会比它们所解释的字的意思更为混乱、更不清楚”这一事实却没有人过问。要想避免这种纠纷，唯一的办法就是越少用定义越好，随时随地指着外向阶层—也就是说，无论写作还是说话，我们都应引用具体实例来证明自己讲的是什么。科学界有一种“操作性定义”之说，“测量物体长度时必须进行实际操作，由于测量长度的方式是固定的，长度的概念可就此定下”。我们通常所说的概念就是一组操作行为，一组操作行为也就是概念的同义词。操作性定义告诉我们“该做什么，该观察什么来得到关于事物的定义”。我们可以将这一定义延伸到生活中会遇到的问题上，就像“长度”概念有赖于具体测量操作，我们常挂嘴边的“民主”概念也有赖于具体测量民主实践。这样如果再遇上有人说“不要再玩形式主义把戏了”，“让我们在社会上重建人文关怀”，我们就可以反问到：“你的意思是什么？你实际上想说的是什么？”经常这样自问或反问他人，就会在这个日益喧闹的世界上减少大量没有意义的陈述。
换句话说，我们应该十分注意防范的思想，就是那种永远离不开高级抽象阶层，永远不能指向抽象阶梯下的低级阶层，由此转到外面世界的思想。一般在说话时始终离不开较高抽象阶层的人们，不但翻了分辨不出他们什么时候在说有道理的话、什么时候是在胡言乱语的毛病，而且他们在听众心里也会造成同样缺乏辨别能力的现象。他们从不切切实实地说话，只是在字眼里兜圈子，丝毫没有注意到，他们虽嚷嚷了大半天，却一点也没有说出什么东西来。这并不是说我们必须永远不讲在外向观点上毫无意义的话。当我们发号施令，讨论将来，致仪式性的言辞，说一套客套话，或者参加社交谈话时，我们所讲的一切常实在外向世界里无法证实的。
有了抽象阶梯，我们就可以把所说的话、所用的字一一排在不同的抽象阶层上。然而，高度抽线的名词已经得到了一个坏名声，因为常会有人有意无意地用它们来搅乱别人的思路，是他们想不清楚。检验抽象名词的标准并不是它们的抽象阶层“高”或“低”，而是能不能从它们推引到较低些的阶层。
有些人似乎会永远或多或少地停滞在某种固定的抽象阶层上—有些停在高的阶层上，语言老是虚无缥缈，不着边际；有些停在低的阶层上，他们会把无关紧要的小事一件件讲个不停，却从来不会把它们聚到一起，得出一个结论，使那些事实能有一种意义。
显然，有趣的谈话和写作，以及清晰的思想和随之而来的和谐心境，都需要高级抽象阶层与低级抽象阶层、语言与现实之间不停地互相发挥作用。这种相互作用在科学上时时都在进行：假设与观察所得、预计与事实结果需要不断地进行核对。
能写趣味隽永文章的作家，谈话内容充实的演说家，思路正确的思想家，应对得体的个人，在抽象阶梯的各个层面都能活动自如；他们能够迅速地、优美地、有条不紊地从高级阶层落到低级阶层，再从低级阶层升到高级阶层—他们的心智又活泼，又敏捷，又美丽，就像在树上飞来飞去的猴子。
把我们内心想象的事物与身外事物混为一谈的习惯，主要是科学发明之前遗留下来的一种思考方式。文明愈加进步，我们就愈加能够感觉到我们的神经系统自动地略去了当前事物的特性。倘若我们不知道有些特性已被略去，或者感觉不到抽象化过程，我们便会一看见某些事物便信以为真，从而使看见和相信成为一个过程。我们前面曾经用抽象阶梯说明，与经验中的真实“事物”相比较，语言属于更高一些的抽象阶层。在现代社会里生活的人，必须能够亲自观察，了解现实，不要被从过去的印象或人言得来的“先入之见”迷住了心，将概念与现实混淆不清，引起许多不必要的误解。
不立刻做出反应，是一个人已经达到成年的标志。可是由于错误的教育、不良的训练、幼年时可怕的经验、陈腐的传统信仰宣传，以及生活中其他因素的影响，我们每个人的精神里都有“不健全的领域”，或者说得更好听一些就是“幼稚的领域”。由于我们自己“偏见太深，看不清楚”，对于某些问题我们总是觉得“想不通”。倘若我们对抽象化现象如此麻木，我们脑子里代表现实的图画便会成为一幅完全表示不出任何真实“地域”的“地图”，而变为一个虚构的世界。我们怎样才能将自己思想里这种“幼稚的领域”消掉一部分呢？一个方法是要深刻地认识到，言辞与它们所代表的事物之间并没有“必然联系”。为此，研究一门外国语言，即使没有别的用处，也总是会对我们有益的。另一个办法则是注意抽象化过程，充分认识到言辞对于任何事物都无法“尽言”：抽象阶梯的目的就是要帮助我们了解并不断地注意到抽象化过程，由此亦可减少或摆脱对人对事的偏见。
固执和爱好争论是下等品质，通常只有内心最卑下的人才会那样。变更主意，改正自己，在极力认同时仍能放弃不对的见解，是难能可贵的强者或哲学家的品质。
觉悟到作为我们生命根基的知识或信仰脆弱得有多么可怜，我们并不绝望，而是变得清醒勇敢。不过，这种觉悟同时也指出了科学方法与自由文明有密切关系。一般人都以为科学只是一套由一种名叫“科学家”的教士传授的新教条，这种看法是不对的。科学是一种方法，它的基础是一种对所有似是而非、显明肤浅的命题抱持的怀疑态度。它并不想否定这些命题，它只想知道有什么证据能够证明这些命题是对的、其他的可能命题是错的。这种虚心考究一切可能的命题，在没有断定哪一个理由较之充分之前先用同样的逻辑方法把每个命题都处理一番的精神，就像艺术上、道德上和政治上的自由主义精粹。就像科学一样，自由主义同样是用怀疑精神来观察我们所有信仰原则或基本假设的内容，持续不断地考验它们，使它们逐渐能够更加稳固地建立在经验和理智的基础之上。
科学最值得注意的特性是它能够持续不断地解决“无法解决”的问题。科学家一般都会对他们所研究的现象有种种特别的说法，会对他们所关注的地域绘制出特别的“地图”。他们根据这些“地图”作出预测：倘若事态的变化恰好与他们的预测一样，他们便认为“地图”是“对”的。倘若事态的变化与他们的预测不同，他们便会丢弃自己的“地图”，另外再去绘制新的“地图”。有人说“知识就是力量”，可是只有知道自己知识有限的人，才会拥有真正的知识。
说话太多太随便的倾向是一种不健康的征兆。同时我们也要提防“想得太多”。我们不要以为有成就的思想家就一定会比毫无成就的人“思考得更多”。这种想法是一个错误。他们只不过是思考的效率较高而已。
倘若我们对语言的性质能有一点简单的了解，我们便能既节省时间又节省力气，而不至于在语言的“鼠笼”里兜圈子。有了外向观点，我们便能应对求学和处世上种种无法避免的“不测”现象。
地图和地区不相符合的情形，不但威胁到我们的自我评价，而且威胁到我们对别人和外界事物的评价。事实上，我们估量别人和外界事物时智慧的高低，多半都要视我们自我评价时智慧的高低而定。“认识你自己”这句名言里就包含着这种意思。所以最重要的问题便是：我们究竟给自己画了一幅怎样的地图？
我们之所以忍受不了真正的事实，是因为我们往往忘不了自己从日常环境里盲目学来的别人的判断。让别人的判断过分地影响我们，是我们之所以会有渺小感、犯罪感和不安全感的最常见理由之一。
我们的神经系统极不完备，观看事物时不可能不为自己的兴趣所限。倘若我们的兴趣有限，我们所能看到的也就会极少。
有人称诗人和科学家为“替心灵擦窗子的人”，这句话说得非常恰当。若不是有他们帮着传递新的思想和感情，拓宽我们的兴趣，增进我们的敏感，我们很可能还是和小狗一样盲目无知。
这本书涉及的内容很多，也解开了我的疑惑。语言，一种抽象化的符号，作为人类之间沟通的重要工具，给人们生活带来了极大的便利，特别是在使用报告式语言的时候，我们用语言陈述事实，作出科学推断，然后采取行动；语言的另一种用法，表达感情，则包含了不仅仅限于语言字义本身的东西，还包括语言的节奏、语义环境、氛围等，对环境保持高度敏感，才能够正确理解他人的感情。可是，语言本身有诸多局限性，它将本来丰富多彩的事物高度简化，抽象化；更不需要说有很多东西压根儿没法用语言表达出来。不理解这一限制的人总是把语言当成现实，忽略了事物本身的丰富性，从而闹出了很多笑话。生活在一个险恶的世界中，别有用心的人也会用语言来操纵和影响他人，已为自己牟利。我们要本着去理解他们的立场，但独立调查事实，用科学方法作出推论的态度去保护自己。在日常生活中，人类不仅仅通过语言，还有图片，音频，视频，各种生活上的感官去体悟这个世界，个人能够亲身体悟到的世界是非常狭小的，而身边充斥着的信息所塑造的那个想象的世界则是无比广大的，同时也是不可靠的。这个想象的世界就如同一张地图一样，它也许很好的简化了真实世界，也许是一幅彻底扭曲的地图。如果我们不能理智的看待这幅地图，不去核实它的真实性，不理解它的局限性，以不科学的逻辑作出荒谬的推断，恐怕会给个人生活带来巨大的灾难。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Database Management Essentials</title>
      <link>/2020/04/15/database-management-essentials/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/15/database-management-essentials/</guid>
      <description>1. Database System Good decisions require good information derived from raw facts. Users can manage data efficiently when it is stored in database in term of size, security, accuracy, ease of updating and redundance.
Databases are shared, integrated computer structure that stores a collection of data.
 End-user data: raw facts of interest to the end user
 Metadata: data about data, description of data characteristics and relationships in data</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Labor Markets</title>
      <link>/2020/03/14/economics-labor-markets/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/14/economics-labor-markets/</guid>
      <description>The Markets for the Factors of Production The economy’s income is distributed in the markets for the factors of production. The three most important factors of production are labor, land, and capital.
The demand for factors, such as labor, is a derived demand that comes from firms that use the factors to produce goods and services. Competitive, profitmaximizing firms hire each factor up to the point at which the value of the factor’s marginal product equals its price.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: The Theory of Consumer Choice and Other Topics</title>
      <link>/2020/03/14/economics-the-theory-of-consumer-choice/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/14/economics-the-theory-of-consumer-choice/</guid>
      <description>Consumer Choice A consumer’s budget constraint shows the possible combinations of different goods she can buy given her income and the prices of the goods. The slope of the budget constraint equals the relative price of the goods.
The consumer’s indifference curves represent her preferences. An indifference curve shows the various bundles of goods that make the consumer equally happy. Points on higher indifference curves are preferred to points on lower indifference curves.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记：《清醒思考的艺术》</title>
      <link>/2020/03/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/14/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%B8%85%E9%86%92%E6%80%9D%E8%80%83%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF/</guid>
      <description>从对自己留学这一既成事实后悔以来，我便一直好奇自己和家人为何当初做出了如此不理性的决定，又能够通过何种方式避免重蹈覆辙。后来在神兽之间的推荐下，我开始阅读《清醒思考的艺术》一书。
这篇文章既包含了书中的主要内容，也包含了我对本书中概念的进一步阐释和内容的理解。
首先是对‘理性’一词的理解，作者在书的序言部分写到：思维错误是指系统性地偏离了理性的，合乎逻辑的思考和行为。不过这话说了等于没说，何谓‘理性’？何谓‘合乎逻辑’？作者并未进一步探讨这些概念。但这是不能令读者满足的，所以我打算给‘理性’一个专属于本文的定义：没有从可靠的信息源获得信息或者获得可靠信息后，没有用科学的方法做出推断或者有了可靠信息与科学推断之后，没能做出有效的行动；如果要阐述清楚何谓可靠，科学和有效，这文章可就写不完了，接下来的内容会告诉你那些不算可靠，科学和有效。在此我假定了一个人做出决定的过程为：获得信息，做出判断，采取行动。在每一部分人都有可能会犯错，但某些错误是系统性的，即经常且普遍的。所以作者本人认为值得加以整理并公布，也是我愿意花时间读的原因。
不可靠的信息 1. 幸存偏误 幸存偏误显然是信息被高度扭曲。做决策的人们采信了不可靠的信息源，比如商家的宣传，娱乐媒体的头条和成功人士的演讲。幸存偏误扭曲了真实的成功率，让无数愣头青在偏听偏信之后贸然入场，然后是尸横遍野。
解决办法：永远要问失败率，而不是成功率。
 2. 确认偏误 我们过滤掉与我们的现有观点相矛盾（因此被称作反驳证据，不过它缺少合适的德语表达）的新信息。信息不是被扭曲了而是被无意过滤了。
解决办法：记录自己的所学所思所想，然后反驳自己
 3. 权威偏误 权威的出现使得信息被扭曲，我们会不自觉地认为那些位高权重，腰缠万贯，名满天下的人在各个方面都有着更好的判断。事实并非如此。而在中国，权威偏误还体现在家长权威对信息的扭曲，特别是在未成年人做出重要选择的时候，家长们会把自己几十年前的认知带到现在来，以此指导小孩的人生。结果自然是大家受苦。别听父母亲人的，绝对不是情绪化的宣泄。而是让自己选择更加明智的有效武器。
解决办法：永远去找另一条相反的看法
 4. 现成偏误 又是信息被扭曲的例子，人们对易获取的，现成的，重复出现的信息会高估其真实比例。
解决办法：看看截然不同的想法
 5. 故事偏误 人的大脑喜欢故事，但是故事是对现实的扭曲和简化。
解决办法：学会科学研究
 6. 禀赋效应 我们拥有的东西会被我们不恰当的高估。信息扭曲的案例。比如中文系的人会说中文博大精深，买了房的人会坚信房价会涨。
解决办法：看相反意见
 7. 团体迷思 这难道不是现成偏误的一个例子吗？
 8. 基本特征谬误 即人总是高估人的作用，而忽视了人所处的情景。有意思。会不会政府的作用也被高估了？
解决办法：多关注情景，少关注人。
 9. 自我选择偏误 放大了自我的存在。
 10. 新手的运气 一开始的成功会被无限放大。
 11. 认知失调 禀赋效应的一种。我们会合理化自己做出的错误选择。
  不科学的推断 1. 选择标准与结果 即便是有了全面且完善的信息，人们仍然有可能做出错误的判断。把选择标准当作结果便是其中之典型。游泳能让身材变好吗？用了化妆品能变得像模特一样好看？上了哈佛就能如同校友一样功成名就？答案当然是否。只有好看的模特才会拍化妆品广告，不用化妆品也一样好看。不过这一问题的解决倒也简单，通过控制变量就可以知道这一推断的可笑之处。所以你还要上MBA课程吗？
解决办法：统计推断
 2. 过度自信 我们总是系统性地高估我们的学识和预测能力——而且高估得很厉害。
解决办法：认定自己是中下等人？开玩笑。请对所有预测持怀疑态度，尤其是当这些预测是由所谓的专家们作出的。请你在筹划任何事情时都从悲观的角度出发，作最坏的打算。这样你才会真正有机会，更现实一些地判断形势。
 3. 从众心理 只要别人做什么我也跟着做什么，我的行为就是正确的。换言之，越多的人认为一个想法正确，这个想法就更加正确，太荒谬了。跟风随大流在学生生涯表现得更加明显，学生们疯狂追逐所谓的好专业，没想明白就考研。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: How Market Works</title>
      <link>/2020/03/13/economics-how-market-works/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/economics-how-market-works/</guid>
      <description>The Market Forces of Supply and Demand Economists use the model of supply and demand to analyze competitive markets. In a competitive market, there are many buyers and sellers, each of whom has little or no influence on the market price.
1. The Demand Curve The demand curve shows how the quantity of a good demanded depends on the price. According to the law of demand, as the price of a good falls, the quantity demanded rises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Markets and Welfare</title>
      <link>/2020/03/13/economics-markets-and-welfare/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/economics-markets-and-welfare/</guid>
      <description>Consumers, Producers, and the Efficiency of Markets 1. Consumer Surplus Consumer surplus equals buyers’ willingness to pay for a good minus the amount they actually pay, and it measures the benefit buyers get from participating in a market. Consumer surplus can be computed by finding the area below the demand curve and above the price.
 2. Producer Surplus Producer surplus equals the amount sellers receive for their goods minus their costs of production, and it measures the benefit sellers get from participating in a market.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: The Economics of the Public Sector</title>
      <link>/2020/03/13/economics-the-economics-of-the-public-sector/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/economics-the-economics-of-the-public-sector/</guid>
      <description>Externalities When a transaction between a buyer and seller directly affects a third party, the effect is called an externality. If an activity yields negative externalities, such as pollution, the socially optimal quantity in a market is less than the equilibrium quantity. If an activity yields positive externalities, such as technology spillovers, the socially optimal quantity is greater than the equilibrium quantity.
Governments pursue various policies to remedy the inefficiencies caused by externalities.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firm Behavior and the Organization of Industry</title>
      <link>/2020/03/13/firm-behavior-and-the-organization-of-industry/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/firm-behavior-and-the-organization-of-industry/</guid>
      <description>The Costs of Production The goal of firms is to maximize profit, which equals total revenue minus total cost.
When analyzing a firm’s behavior, it is important to include all the opportunity costs of production. Some of the opportunity costs, such as the wages a firm pays its workers, are explicit. Other opportunity costs, such as the wages the firm owner gives up by working at the firm rather than taking another job, are implicit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生戒条 2020-3</title>
      <link>/2020/03/13/2020-3/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/13/2020-3/</guid>
      <description> 无论是短期还是长期，都不要做损害现金流的事情
 不要往人多的地方挤，别跟风随大流，别听风就是雨
 别打肿脸充胖子
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Introduction</title>
      <link>/2020/03/12/economics-introduction/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/12/economics-introduction/</guid>
      <description>When I started learning economics, I thought economics can teach me to make more money because the word ‘economics’ implied money in my first look. Undoubtablely, my thought is wrong. Therefore, when I decide to write the introduction article, I need to illustrate what is economics indeed.
Accrording to The Principle of Economics by Gregory Mankiw. Economics is the study of how society manages its scarce resources. Economists study how people make decisions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayesian Inference and Decision Theory 2</title>
      <link>/2020/03/02/bayesian-inference-and-decision-theory-2/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/02/bayesian-inference-and-decision-theory-2/</guid>
      <description>Unit 2: Random Variables, Parametric Models, and Inference from Observation  Random Variable and Distribution Functions A random variable is a function from the sample space Ω to a set of outcomes.
 Cumulative distribution function (cdf) - Value of cdf at \(x\) is probability that the random variable is less than or equal to \(x\).
 Probability mass function (pmf) - Maps each possible value of a discrete random variable to its probability</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayesian Inference and Decision Theory 3</title>
      <link>/2020/03/02/bayesian-inference-and-decision-theory-3/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/02/bayesian-inference-and-decision-theory-3/</guid>
      <description>Unit 3: Bayesian Inference with Conjugate Pairs: Single Parameter Models  Canonical Statistical Inference Problem Given: data set of \(N\) observations \(X_1, …, X_N\)
 Assume: \(X_i\) are a random (iid) sample from a probability distribution with unknown parameters.
   \(X_i\) and paremeters can be univariate or multivariate
 Set of possible values for \(X\) and/or parameters can be finite, discrete infinite, or continuous
 This unit considers univariate, continuous parameters</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Brief Tour of Bayesian Inference and Decision Theory</title>
      <link>/2020/01/31/a-brief-tour-of-bayesian-inference-and-decision-theory/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/31/a-brief-tour-of-bayesian-inference-and-decision-theory/</guid>
      <description>Introduction Bayesians view inference as belief dynamics. It uses evidence to update prior belief to posterior beliefs which serve as prior beliefs for future evidence.
Decision theory is a formal theory of decision making under uncertainty. A decision problem consists of three parts:
Possible actions \(a\) States of the world \(s\) Possible consequences \(c\)  The question is “what is the best action or decision?”
If I want to answer the question, I need to measure the “goodness” of consequences with the \(utility\) function \(u\), and likelihood of states with probability distribution \(p\).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accounting Foundations</title>
      <link>/2020/01/19/accounting-foundations/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/19/accounting-foundations/</guid>
      <description>1. What is Accounting? What exactly is accounting? First, it is quantitative, it is numbers. Accounting is all about numbers. Second, accounting is financial in nature. Third, accounting is meant to be useful. The fundamental purpose of accounting is to be useful. Accounting is a very practical field of study. Fourth, accounting is useful for making decisions. Accounting helps you use information from the past to make decisions in the present to change the future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Essentials of Python</title>
      <link>/2020/01/12/the-essentials-of-python/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/12/the-essentials-of-python/</guid>
      <description>1. About Python 3 Python is a modern, object-oriented scripting language. There’s a core philosophy behind the Python language, which includes the following statements: Beautiful is better than ugly. It’s always a good idea to make your code elegant and readable. Explicit is better than implicit. Don’t make your readers guess what your code does, make it obvious. Simple is better than complex. If you can make it simple, do.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fundamentals of Programming</title>
      <link>/2020/01/09/the-fundamentals-of-programming/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/09/the-fundamentals-of-programming/</guid>
      <description>Introduction Now more than ever, you hear about the importance of STEM education and the need for qualified computer programmers. This article is designed for you, someone who’s curious to pull back the curtains and explore the world of computer programming. I’ll walk you through your first line of code, explain the core concepts needed to write useful programs, and take a peek at several programming languages along the way.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUPPLEMENT TO CHAPTER 1 THE THEORY OF NUMBERS</title>
      <link>/2020/01/07/supplement-to-chapter-1-the-theory-of-numbers/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/07/supplement-to-chapter-1-the-theory-of-numbers/</guid>
      <description>INTRODUCTION The integers have gradually lost their association with superstition and mysticism, but their interest for mathematicians has never waned. Gauss, the foremost mathematician of modern times, who devoted himself to many different branches of mathematics, is said to have expressed his opinion of number theory in the remark, “Mathematics is the queen of the sciences and the theory of numbers is the queen of mathematics.”
 1. THE PRIME NUMBERS 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hidden Shortcuts For Mac Users</title>
      <link>/2020/01/03/hidden-shortcuts-for-mac-users/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/03/hidden-shortcuts-for-mac-users/</guid>
      <description>  Command-Z: Undo the previous command
 Shift-Command-Z: Redo
 Command-E: Eject the selected disk or volume
 Shift–C: Open the Computer window
 Command-Control-D: Look up a word in dictionary
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review: R for Data Science</title>
      <link>/2020/01/02/book-review-r-for-data-science/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/02/book-review-r-for-data-science/</guid>
      <description>After reading the book: R for Data Science, I plan to write a book review to summary some important skills I learned from the book and shed new light on the future study direction. The book helps me understand the whole diagram about data science, and what role R plays in the diagram. However, the book is not a definitive guide. These are a lot of important topics, such as TensorFlow, model building and non-rectangular data, not appearing in the book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHAPTER 1 - THE NATURAL NUMBER (2)</title>
      <link>/2019/12/31/chapter-1-the-natural-number-2/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/31/chapter-1-the-natural-number-2/</guid>
      <description>THE INFINITUDE OF THE NUMBER SYSTEM. MATHEMATICAL INDUCTION 1. The Principle of Mathematical Induction For any interger \(n\) has been reached we may write the next integer, \(n+1\). We express this property of the sequence of integers by saying that there are \(infinitely\) many integers. The sequence of integers represents the simplest and most natural example of the mathematical infinite, which plays a dominant role in modern mathematics. The step by step procedure of passing from \(n\) to \(n+1\) which generates the infinite sequence of integers also forms the basis of one of the most fundamental patterns of mathematical reasoning, the principle of mathematical induction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHAPTER 1 - THE NATURAL NUMBER (1)</title>
      <link>/2019/12/30/the-natural-number/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/30/the-natural-number/</guid>
      <description>TOC:
INTRODUCTION
CALCULATION WITH INTEGERS
-1.Laws of Arithmetic
-2.The Representation of Integers
-3.Computation in Systems Other than the Decimal
INTRODUCTION Number is the basis of modern mathematics. But what is number? What does it mean to say that \(\frac{1}{2}+\frac{1}{2}=1\), \(\frac{1}{2} \cdot \frac{1}{2}=\frac{1}{4}\), and \((-1)(-1)=1\)? We learned in school the mechanics of fractions and negative numbers, but for a real understanding of the number system we must go back to simpler elements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHAT IS MATHEMATICS?</title>
      <link>/2019/12/24/what-is-mathematics/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/24/what-is-mathematics/</guid>
      <description>Author: Richard Courant &amp;amp; Herbert Robbins
Translator: Guanghua Mao
Source: WHAT IS MATHEMATICS (2nd Edition)
什么是数学 Mathematics as an expression of the human mind reflects the active will, the contemplative reason, and the desire for aesthetic perfection. Its basic elements are logic and intuition, analysis and construction, generality and individuality. Though different traditions may emphasize different aspects, it is only the interplay of these antithetic forces and the struggle for their synthesis that constitute the life, usefulness, and supreme value of mathematical science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good News Is Unplanned</title>
      <link>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</guid>
      <description>Author: Ronald Bailey
Translator: Guanghua Mao
Source: Reason, https://reason.com/archives/2015/10/30/good-news-is-unplanned
好事无需规划 Incremental, bottom-up, trial-and-error innovation yields moral progress, superior technologies, and greater wealth. Top-down mandates from centralized authorities are more likely to produce ethical disasters, technological stagnation, and persistent poverty. “Bad news is man-made, top-down, purposed stuff, imposed on history,” Matt Ridley writes in The Evolution of Everything. “Good news is accidental, unplanned, emergent stuff that gradually evolves.”
缓慢演进的、自下而上的、试错式的创新，产生了道德的进步、先进的技术和更多的财富。来自中央权威、自上而下的命令，更容易造成道德灾难、技术停滞和持续贫穷。“坏事都是人为的、自上而下的、刻意设计、故意强加给历史的东西，” Matt Ridley在《万物之进化》中写道。“好事都是意外的、未经计划的、缓慢演化的偶然事件。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>