<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Translation Articles on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/translation-articles/</link>
    <description>Recent content in Translation Articles on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/translation-articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bitter Pill: Proving Causality in Pharmaceutical Cases Can Be Difficult</title>
      <link>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</guid>
      <description>Source Tort law encompasses product-liability law, which, in turn, encompasses pharmaceutical-liability law. Pharmaceutical liability relates to the liability of a pharmaceutical manufacturer when its pharmaceutical product is alleged to have injured a person. Quite often, the media reports on a study that purports to link a drug with some adverse medical condition. Frequently, the media later reports on a different study that came to a seemingly contradictory conclusion. This highlights the unique issues with regard to proving causation in pharmaceutical cases: Studies are not always scientifically valid or, consequently, legally reliable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How one 31-year-old paid off $220,000 in student loans in 3 years</title>
      <link>/2020/09/19/how-one-31-year-old-paid-off-220-000-in-student-loans-in-3-years/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/how-one-31-year-old-paid-off-220-000-in-student-loans-in-3-years/</guid>
      <description>Author: Emmie Martin  Source  Ebony Horton dedicated herself to paying off her student loans as quickly as possible.
 Ebony Horton In 2013, Ebony Horton realized she needed to overhaul her lifestyle.
Working an entry-level job in Washington, DC, Horton earned a mere $38,000 a year — barely enough to cover her living expenses, let alone make a dent in the more than $100,000 she owed in student loans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Suffrage Was A Mistake</title>
      <link>/2020/09/19/universal-suffrage-was-a-mistake/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/universal-suffrage-was-a-mistake/</guid>
      <description>Author: Chauncey Tinker Source Part one of a two part series questioning universal suffrage. The concept and application of universal suffrage, one person one vote, is actually a relatively recent phenomenon in human history. In this post I will be explaining why I believe universal suffrage has been a factor in the decline of “Western” civilization. I will be referring specifically to the experience of the UK, but I believe the trends are in fact common to most “Western” countries, which have followed a similar course.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发达国家白领工作风光不再</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source C宣布将裁员11K，股价却应声大涨。这11K卷铺盖走人的人该情以何堪？
Citigroup to cut 11,000 jobs, a familiar story
随着Internet技术在社会运行中的渐越普及，高级白领过剩的现象将越来越明显。这在2000年的通讯业、Internet Engineering业和IT技术业都曾出现过。
1990年代通讯技术的飞速发展给Internet的普及奠定了基础。2000年Internet技术（关键词：技术）泡沫后，通讯技术和Internet应用（关键词：应用）互相促进，具体表现为：
1，通讯带宽大幅增加和成本呈数量级减小；
2，Internet应用在社会运行上创造并普及了新的商业模式：
a, 商业服务契约化，比如，信用卡自动转账付款，兑现支票在ATM上由客户自己进行
b, 客户端的技术设备和商业服务互相促进，比如iPhone（没有低成本的Internet普及，就不可能有Smart Device的应用需求）、电子机票和网络购物的普及
c, 集中服务器模式的云计算，等等
3，传统商业模式运行效率大大提高，比如Self-service Check-out等，劳工需要量减少。
拜经济全球化之福，产业链得到Pro-Capital的最优化整合。具体表现为，低级产业链国家比如世界制造工厂中国，吃的是草挤的是奶，而资本家需要给的草越来越少，而挤的奶质量越来越高；高级产业链国家比如美国，白领工作人员的需要量，包括质量和数量，都开始降低。
白领工作人员占据着中产阶级的大部分。Internet的技术革命和美国二战之后的第一次房地产大萧条，对社会运行方式的巨大深刻影响还没有开始被广大Working Class认识。其深远影响将会涉及：
1，高等教育是否必要，性价比如何才合适，需要学习什么专业，等等
2，社会福利要扩大到什么规模，如何分配，等等
而劳工量需求的减少从实业波及到金融业，说明，宏观实业的整合已经基本完毕，金融业的效率整合正如火如荼。这种整合也将固定化金融产业的运行模式，基于资本阶级对社会财富的占有量接近极大化，而劳工阶级的规模和财富占有被极大压缩，这对房地产、实业投资和虚拟投资的概念和运作方式都将产生深远的影响。比如，新的税法，精确定向打击的对象是中小实业，将要进行的是把中小富豪们的财富向巨富们转移。房地产的前景，也是要将中小富豪们的财富向巨富们转移。
财富生产和创造环节已经非常成熟，任何个人都是渺小的、不稳定的、受人摆布的螺丝钉。在发达国家，要么进入虚拟投资业在财富分配环节中跟着巨富们喝汤，要么吃还算不错的福利；在发展中国家，维持基本所需都将艰难，因为，粮食产量已经开始被控制，这意味着限制人口数量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职业经验价值和知识含量</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description> Author: FreeTrader  Source: https://www.ezwxc.com/topic/career/438348 靠吃苦耐劳站稳职业生涯的人，迟早会被同样吃苦耐劳的新生代轻易地击败，比如中餐馆，这不过是Commen Sense。职业生涯早早就受到威胁，说明本职业技术含量少，准入门槛低。同时，职业培训基础不厚实的人，难以接受知识承前继后的连贯性和不断更新，造成知识老化。这种情况下，无论个人多聪明或干得多好，职业价值就那么大，难听说是可有可无，好听说是可替代性强。
以IT工程师行业为例说明。
好的IT工程师要有点天分，比如，善解人意的人，往往就做不好。而为人木纳的，大多天生思维逻辑和机器逻辑对路。还需要比如反应快、记忆力好、逻辑推理强、缜密细心耐心、等等，很多后天难以培养的聪明特质。但IT工程师是一个准入门槛很低的行业，否则无法解释大量文科背景不具基本逻辑推理能力的F2太太们都能不费力地找到高薪IT职位。IT工程师的生命期比较短是事实，就是一个典型的青春饭。原因很简单，年轻人的记忆力强，否则，任何一个记忆错误，就直接导致一个bug。而且，IT工程师的惯性很大，习惯一个开发工具或平台后，会自然地抵制新的，从而导致知识老化和受新一代强大竞争力的挑战。美国IT工程师的寿命相对较长，是由于规范化的Project Management and Documentation. 虽说即使如此，也不可想象50多岁的IT工程师，但在老一代IT公司eg MSFT里，这种现象已经开始常见，当然，有点风吹草动，他们也是最不稳定的。特别是高级开发语言和开发平台在近年成熟，以及芯片计算速度飞增和应用程序运行效率越来越次要后，IT工程师的准入门槛变得更低。
IT要么做system level/low level core，要么做hign level application。这行业的人脑力负荷和牺牲都大，花费的时间长，即使下了班，脑袋里可能还想着工作，个把只改几个字母的大难度bug花费好几天并不鲜见。成就感小，生活质量低不说，职业生涯也很难在几十年中安稳。在亚洲特别是中国大陆尤其明显，原因在于，中国人文化上太浮躁，而IT工程师需要认真严谨。比如，中国的程序员平均年龄年轻是因为中国基本没有规模化的商业软件产品，技术领域当中掌握的核心技术含量、产权和规模都不足，做的大都是技术含量处于最末端的Application和系统集成。而经验在IT行业非常重要，三十出头的不过是刚入门。
上路入门的时间较长，但稳定期和黄金期都短，这就是大多情况下还算特别受人尊重的IT工程师行业的真相。
近年Internet等成本整合工具的规模性普及，加速了社会运行的整合，催生出少数短暂的高薪职位的同时，也造成了大批高智才的过剩，曾经所谓的管理职位的必需性和稳定性也大减。老一代职业经理职位不安全感增强的同时，新一代晋升空间也愈渐渺茫。靠技术知识工资谋生的，大都是青春饭了。虽然心理憔悴不想干了，想退休，然而一旦失业，想重返职场却还更困难。鸡肋么？有鸡肋还算不错了！
未来生活的参数一概未知，巨大的通货膨胀使得存钱带来不了基本的安全感，以储蓄为底气退休，只能加重对不确定性的焦虑。中国过去三十年的巨大通胀自不必说，近两年美元的通胀对普通美国人生活水平的重创已经十分明显，更兼2012年毕业的美国毕业生中有一半找不到工作。而年轻新一代在工作了四五年之后，一方面面临身体、精力的突破瓶颈，另一方面逐渐开始了有了厌倦情绪。
从技术转换到管理是一条路子，尽管百分比不可避免地非常小。然而，心智成熟度的提升应早于管理人才的职业晋升，也即，Manager心灵的成长使得人不缺乏对生活的整体观。否则，因为心智的成熟速度赶不上社会角色的提升速度，很多中层管理人群在职场角色擢升后就会出现各种问题：或是没有做好准备，或者是提拔太快但能力不够，或者被提拔上去以后，发现很多事情自己没有能力驾驭；处理同事关系和家庭问题突然就会觉得无所适从，等等；管理人才是需要时间和经验进行储备的。这种对周遭事物掌控能力的欠缺也极大地加剧了这一人群的焦虑感。
一篇名为“荷兰著名摄影师潜伏七周拍下华尔街地铁众生相”的报导里，几乎所有人都睡眠不足、忧伤、迷茫、不快乐、心事重重、缺乏安全感，这就是绝大多数中低层白领生活的真实写照。
HPQ一次性裁员27K，其中有多少曾经的IT佼佼者？这种在行业食物链最顶层的公司大规模裁员意味着行业的规模化整合，利润率降低和去高科技化，对应于工薪阶层就是职位准入门槛降低，机会减少和工资降低：知识和技术都是大路菜了！大量的高智商中印理工尖子就都这样被无情地埋没和淘汰了！
随着年龄增长越来越值钱的行业很少，关键在于经验必须重要，职业规划里，基本只有医生、律师、高端销售人员、高端Marketing人员、法官、刑侦、金融投资和外交人员，等等。其中，一部分CxO可以归为高端销售人员和高端Marketing人员。也就是说，经验性和知识性是大体相悖的。以知识性为高起点的职业，经验的价值必定低。反之，经验价值高的行业，并非要高知识为基础，比如MBA、销售人员、律师，等等。虽然美国的国力取决于金融和科技创造力，但美国的国家政策取决于文科教育，看看有多少议员和总统是出身于法律和商学院就知道了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Be the Best Gold Digger You Can Be</title>
      <link>/2020/09/18/be-the-best-gold-digger-you-can-be/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/be-the-best-gold-digger-you-can-be/</guid>
      <description>Author: Jen Kim  Source  Does nature’s get-rich-quick scheme really pay?
 There was a time when the label of “gold digger” was a stigma or something to be ashamed of. “She/he is a gold digger,” you would warn your pal. Nowadays, it seems dating or marrying for money is not only out in the open, but also touted as something to be proud of.
Bravo’s Matchmaker Millionaire, (which I confess, I love) is the perfect example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The wealthier you get, the less social you are. </title>
      <link>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</guid>
      <description>Author: Josh Rosenbl  Source: https://www.vox.com/2016/5/5/11578994/income-friends-family Rich Americans aren’t only getting richer. They’re becoming more isolated from the rest of America, too.
A recent analysis of survey data from more than 100,000 Americans finds that the rich spend significantly less time socializing than low-income Americans. On average, they spend 6.4 fewer evenings per year in social situations.
Rich Americans spend less time socializing with their family and neighbors — although they do spend more time socializing with friends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么智商高的人会缺少人情味？</title>
      <link>/2020/09/18/2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/2/</guid>
      <description> Source 智商和是否有忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……
但是，那些更冷酷自私的人，更容易取得令人瞩目的成就。那些人本身并不是智商高，而是因为成就令人瞩目、挣钱多、社会地位高，而被人误以为是智商高。
人类的道德情绪，是在原始时代进化而来的。那时候，大多数人生活圈是邓巴数（150人左右）附近的部落，通常是几十人到几百人。
在这样的部落里，抬头不见低头见，只有给人更多，别人回报也更多。所以，冷酷自私得到的好处和忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西得到的好处是均等的，这在进化心理学上叫 frequancy selection，也就是说各种人等、各种行为模式会保持一定的比例而平衡。
在现代社会，生活圈扩大。你帮助别人，得到的回报机会其实非常少。人和人的博弈，大多是一次性，而不是多次性。这样，那些冷酷而自私的人会得到更多的好处。（正如车站之类的店铺更容易宰客骗人，而小区里的小店却很少骗人。）
而忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些素质你拥有越多，则越让你失去机会。
对自私冷酷者，在原始社会，有报复的原始正义，可以通过大家的歧视、打压、甚至私刑干掉他。这样，自私者虽然多得到一些好处，但是数量会被抑制，而从自私冷酷中得到的基因传播好处，也因为受群体歧视和惩罚而抵消——这是一种进化平衡。
但是在现代社会，设立了文明规范，有了人权。自私冷酷者，你也不能通过群体剥夺他的权利，他到一个没几个人认识他的地方又可以回避本应得到的其实。你也不能私刑惩罚他、抢劫他的财产。
所以，在这样的交往面很广，而又讲究人权的社会，一定是自私冷酷的人更容易得到好处。所以他们更有地位，更有钱。而人们往往把这些人视为高智商——实际上他们智商并不高，只是更冷酷。
忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西适合在小圈子里更有好处。
所以，当你的生活圈很小时，这些就很重要。而生活圈很大时，你只有更冷酷自私才有竞争力。
这就是为什么哈佛耶鲁毕业的那些华尔街风投圈人士，大多数非常冷酷的原因。对他们而言，忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些都是劣势因素。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乡亲啊，别把你最好的东西给我</title>
      <link>/2020/09/18/1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/1/</guid>
      <description> Source 有一个人救了一只猫，那只猫为了感谢救命之恩，每天给恩人叼来一只死老鼠，放在恩人的餐桌上。这是一个知恩图报的故事，说的是那只猫已经把他认为的最好的东西给了你。
我举这个故事，不是为了跟故事的原作者一样给你灌输心灵鸡汤，我的意思是说，你用你以为的最宝贵的东西的招待我，也许适得其反。
每次返乡，我都不大愿意见我的中学同学们。那些已经发达的，或者正在发达中的同学，会给你这个久别家乡的老同学一个最美好的款待。在豪华酒楼订一个包厢，请来一大堆昔日同学，点上一些极其昂贵的菜肴，一顿饭花掉五千元甚至八千元，吃饱了还要唱唱歌。然后有钱的同学抢着买单。
这对我来说是一个尴尬的时刻。我吃了你们的，意味着我欠你们的人情，以后你到我的地方来，迟早我也得请你吃一顿盛宴，而不是在振鼎鸡或者东方既白请你吃一顿人均三十元的便餐。但是我真的没那么多钱，我也舍不得花那么多钱。
你们请我吃的美食，我并不觉得比振鼎鸡更好吃，我不是那种需要吃昂贵食品的人。我几乎对任何食品都充满热爱，这意味着我对任何食品都一视同仁，不论是最近卖到三千元一斤的东海野生大黄鱼，还是价格跌到三块八一斤的鮸鱼，我都同等喜欢，而且觉得他们的味道和营养都是完全同等的。
但是，在鮸鱼还卖五十元一斤的时候，你们可能会请我吃鮸鱼，如今鮸鱼跌价到三块八，你们再也不好意思请我吃鮸鱼了。你们必须破费以表示对我的厚道和尊敬。而我，却似乎欠了你们很多债。
我也吃到过天价的东海野生大黄鱼，凭良心说，我相信那绝对是真品，因为跟我小时候吃过的东海野生大黄鱼味道是一模一样的。那时候粮食供应不足，大米一毛四一斤得凭粮票，而东海大黄鱼七分钱一斤随便买。我上小学的时候，曾靠吃东海大黄鱼为主食而度过饥荒的。我攒的大黄鱼的牙齿有满满的一瓶，是那种一升的棕色玻璃瓶。
所以，当你请我吃三千元一斤的东海野生大黄鱼的时候，我的感觉是花三千元钱吃我小时候吃过的七分钱一斤的黄鱼，但是我却欠了你三千元的债，这对我来说比借高利贷还难受。我也没兴趣喝你们带来的法国进口的或者意大利进口的葡萄酒，我习惯喝国产的十元钱一升的葡萄酒。我偶尔也喝白酒，喝的是十元钱一瓶的衡水老白干。我不觉得一千元一瓶的法国葡萄酒比十元钱的葡萄酒好多少，我真心觉得葡萄酒是越便宜的越好喝。
我更不喜欢你们请我到歌厅唱歌。说真的，你们有些人唱的远没原唱好，你们的嘶吼歌声对我是一种折磨。我不喜欢当众唱歌，因为我唱得难听走调。即使你们不勉强我唱歌，你们自己也闭嘴只听原唱，我也并不喜欢，因为你们点的那些歌，十有八九是我不喜欢的。最后你们买单，我欠人情债。我是受尽折磨还浪费时间陪你们受罪还捞到了人情债。
我也不大喜欢别人送我昂贵的礼物。某朋友因为我帮了他的忙，于是买了一件欧洲名牌的衣服送给我。你要想到我从来不穿这么正规高档的衣服，你浪费了几千元给我买衣服，我不会舍得再花几千元买配得上这衣服的裤子皮鞋和皮带，我又不好意思穿着它配上我的劳保鞋和工装裤，免得看着的人都感到不舒服。所以，你送的衣服浪费了一大笔钱，我把衣服扔在柜子里也是浪费空间，要是把衣服卖了或者转送给别人，又恐怕辜负了你的好意。
其实你们这些喜欢花大钱买人情的人，花钱方面未必比我大方，只是你们撕不下脸来省钱。你们买了单，嘴上一个个挺豪爽，心里未必不肉痛，这又逼得你们做伪君子有伤品德。所以，以后聚餐最好还是按照我的规矩来，找个人均不超过三十元的苍蝇馆子，我白吃你的也不觉得欠你，让我付账我也不肉疼，抢着付账也不见得很有面子。大家做一个心安理得的人，一顿吃完，谁也不欠谁的人情，人生可以幸福不少。
我到贵处旅游，我并不喜欢你们大老远的开车接送我，也不喜欢你们给我安排住的市中心的宾馆。我喜欢一个人逛逛街，喜欢住在随便编一个证件号就可以住的几十元的小旅馆，喜欢半夜三更在黑胡同里钻，喜欢一个人跟民工一起躺在火车站广场，这些都让我感到惬意。而你的安排让我不得不装得自己跟你们一样衣冠楚楚，丧失了人生很多乐趣。
有些话当面不好说，写在这里，你要是自认是我的朋友，记在心里，免得将来我无以回报，只好往你的餐桌上扔死耗子。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃精巧</title>
      <link>/2020/09/18/3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/3/</guid>
      <description> Source 偶尔读到这样一段文字：
 一个人无法在力量上显示自己时，就要在精巧上做文章。
 一个人缺乏敢作敢为的勇气时，就要在合情合理这个道德品质上做文章。 文字也一样，如果你的思想没有力量，文字就没有可以震撼人的东西。
琴棋诗画的精巧，小资品味的精巧，这些都是因为你没有办法展示力量。
如果觉得写文章需要花力气在词藻上，需要推敲，雕琢，那大体上是一篇不值得写的文章。可能除了外壳一无所有。
文玩就是这样的精巧。格律诗词，对联，书法，各种文人精致文化，都是这样的精巧。
南锣鼓巷是精巧的；丽江是精巧的；那些精心布置的咖啡厅是精巧的。餐具精巧、服装精巧、茶道精巧、婚礼精巧。
没有械斗、没有战争、没有动荡、没有荒芜。你日常唯一需要的刀子，或许只是一把指甲剪。
失去力量炫耀的社会，就会越来越精巧。力量在政府手中，政府不断炫耀力量，而民间不断炫耀精巧。
鹿晗和蔡徐坤不需要胡须，不需要孔武有力，只需要不辨雌雄的精巧。
失去力量而走向精巧的一个例子，是八旗子弟。老舍《正红旗下》写道：
 ……按照我们的佐领制度，旗人是没有什么自由的，不准随便离开本旗，随便出京；尽管可以去学手艺，可是难免受人家的轻视。他应该去当兵，骑马射箭，保卫大清皇朝。可是旗族人口越来越多，而骑兵的数目是有定额的。于是，老大老二也许补上缺，吃上粮钱，而老三老四就只好赋闲。这样，一家子若有几个白丁，生活就不能不越来越困难。这种制度曾经扫南荡北，打下天下；这种制度可也逐渐使旗人失去自由，失去自信，还有多少人终身失业。……我们创造了一种独具风格的生活方式：有钱的真讲究，没钱的穷讲究。生命就这么浮沉在有讲究的一汪死水里。
 这种八旗子弟的“讲究”，就是今天城市小资的讲究。
中产小资是尴尬的。他们受过良好的教育，这种教育让他们做白领、懂外语、会一些酒桌谈资，而真正的思想、科研、学术，他们望尘莫及。
他们有体面工作，但是随时可能失去。他们有不低的收入，但是面对富豪，觉得自己一贫如洗。
小资是骨子里失去力量和自信的人群，他们的才华、创造欲需要泄放和表演，却没有胆气豪气，只能走向精巧。
红酒，咖啡，爵士乐，小众电影。若是旅游，不妨去尼泊尔徒步，去布拉格逛菜场。
瑜伽、茶道、冥想已经有点俗套，潜水、滑雪和跳伞已经不足以展示品味。
他们嘲笑买奢侈品的土豪是土包子。他们蔑视买地摊货的人没有审美品位。他们同情知识分子的生活缺乏精致情调。面对各种群体，他们总要找回一点优越感。
这种优越感的背后，是自信的丧失。他们没有力量感，时刻处于焦虑之中，唯恐自己被时代抛弃。
他们养孩子特别讲究，以至于流行这样一种说法：“这年头只有穷人才养得起孩子”。
第欧根尼是有强大力量的，所以他不需要任何精巧。他住在木桶，有一张毛毯御寒。他当众自慰，做爱，说话不给面子，让精巧的主流社会很尴尬。
苏格拉底和第欧根尼都不是精致的人，他们掀起一件件精巧的外套，指着下面告诉大家：这里面都是狗屎。
人民的力量是巨大的，乌合之众不仅可以处死苏格拉底和耶稣，也可以毁灭整个社会秩序。
只是一旦不能形成组织，人民就被原子化。有些人喜欢用“身后站着人民”给自己壮胆。当他转身，会发现身后只有一个个原子，连散沙都不如。
人民是什么？杨亘说：今天高喊打到xxx的是人民，明天支持为xxx平反的也是这群人。
人民宁可放走强盗，也要处死耶稣。
对他的信徒，耶稣也很清醒：
耶稣临死前说：
耶稣不需要精巧。他站在广场，气场强大，令伪善者惊恐。他一次都没笑过，只有愤怒和忧伤。他对大众说：你们要悔改，跟我来。
给耶稣施洗的人，是约翰。施洗约翰住在荒野，吃蝗虫和野蜜，过精神洁净的简陋生活。后来他的头被砍下，放在盘子里。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死心吧，这辈子你不可能开心</title>
      <link>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</guid>
      <description>Source 高君跟我说：一个同学，住200多平江景房，开保时捷帕梅拉，不上班，在家带小孩，过得不快乐 ，也压抑。
开保时捷的人，通常都不快乐。
保时捷是惹人注目的品牌，开保时捷的人通常在乎别人的看法。
不够富裕的人买保时捷，更希望被人认可。
出门开豪车，通过别人眼中羡慕的眼光，可以获得一丝满足。但是，这种满足距离真正的快乐还很远。
如果这辆车占据你很大一部分收入，你会小心翼翼爱护它，稍微刮擦一下都会很心疼，油漆有几道划痕都会马上去修。
即使车子什么问题都没有，也会三天两头想给车子做点美容。
我在大街上看到最随意的车，就是五菱宏光。中国任何一个城市，到处可见刮擦得一塌糊涂的五菱宏光。
外壳撞个坑的，掉一块漆的，沾满淤泥的五菱宏光的车主，似乎并不在意他的车变丑了。他们很少费心打理他的车。
车子不是他的负担，也不是他的炫耀。
如果你钱真的够多，开保时捷也会像别人的五菱宏光那样随意。比如说，有些人家里有劳斯莱斯，还有好几辆其他豪车。
他并不享受开豪车的感觉。开车的是他的司机。
他对豪车没有激情，豪车只是给别人看的。
当地的电视节目里经常可以看到对他的采访。儒雅，豪气十足，妙语连珠，大家都知道他是一个有涵养有文化的成功商人。
但是他并不快乐。
他在几个城市有别墅。但是他每天睡觉的地方很少在自家床上。
有时候，他在会议室的沙发上，在二个会议间隔睡半小时。
他不开车，都是司机开车，因为坐车的时间就是他睡觉恢复体力的时间。
他经常在候机室和飞机上睡觉。有时候在马德里，有时候在亚特兰大，随时要在几个国家飞来飞去。
跟朋友聊天的时候，聊着聊着，他就会在沙发上打起呼噜。
他一天二十四小时，你永远分不清他哪个时间在工作。
一个长年累月睡不够的人，怎么可能幸福？
一旦有客人到，有领导到，他立即振作精神，面带微笑，展示一副自信刚毅的面容。这种强打精神的生活，进一步伤害他的身体。
他做很多项目，每个项目都需要殚精竭虑。每个项目都有无数的陷阱和风险。任何一个合同，他都不敢轻率。
要和不计其数的部门搞关系。虽然你是富人，但是一个很小的公务员都可以给你带来很大的麻烦。所以任何公务员都不敢怠慢。
父亲住院他没空探望。也没有时间陪孩子。
“如果工作只需要996，那该多轻松”。这是他的肺腑之言。
有一次他跟我说：“虽然累，好歹没有被催债，比那些资金链断裂的朋友幸福多了。”
政策和政局的稍微变动，可以让一个亿万富翁顷刻破产，这是现实。
努力的人并不幸福。人之所以努力，是因为对现状还不满意。 如果一个人不断换恋爱对象，那是因为他还没找到让他满足到不需要再换的爱人。
如果一个人不断变换工作，那是因为他觉得自己的工作不够好。
一个人不断读书、进修，那是因为他对自己的学历、学识还不满意。
努力，是因为对自己的状况不满意。对现状不满意的人，幸福感是缺乏的。
不要相信工作是幸福的。若不是为了金钱地位，全世界99%的人应该都会辞职。
普通人之所以工作，是因为他们要追求的东西只能靠工作换取。
有些很努力的人，有了几个亿还在拼命努力，从某种角度看，也可以说是一种精神病。这种病，不妨称之为“事业强迫症”。
他们不是天生上进，而是天生无法满足。说得好听点，叫“永不满足”，说得难听点，叫“欲壑难填”。
物欲满足后，依然有无数别的欲望。比如成为聚光灯明星的欲望，比如扮演武林高手拍电影过把瘾的欲望，比如请大家来听一次他登台演唱的欲望。
比如当青年导师、写书给大家指点人生的欲望。
这是个神奇的时代，人类有史以来从来没有像今天这样富裕。物质资料多得不可思议，大多数人都很容易生存。
生存有多容易？假如果你是个普通人，月薪一万，一个月工资可以买五千斤粮食，足够你吃十年。你的收入，相当于古代一个有几百亩土地的地主。
你买一张高铁的票，速度是千里马的十倍。
很多人衣服多得柜子放不下，新买的衣服一次都没穿，放几年不时尚了，就扔了。
你我生活的年代，一个普通小市民，生活都比古代的大地主舒适，甚至还可以享受到古代帝王都享受不到的电视机、抽水马桶、地铁、高铁、电冰箱、智能手机、电脑游戏。
但是小市民依然不快乐。
人家的孩子上的是米尔谷紫藤幼儿园，那是幼教大师和谷歌幼儿园办的外教上课的双语幼儿园，咱家孩子上的是方言混杂普通话的“双语幼儿园”。
将来，人家的孩子讲一口地道的英语，从华尔街拉投资，到硅谷创业，咱家孩子到处投简历。人家孩子公司的HR，见到不是211、985的简历直接扔垃圾桶。
面对孩子的未来，你能不焦虑吗？——虽然数据告诉你，即使孩子只有高职学历，也已经超越绝大多数中国人。
你以为人家的孩子比你的孩子快乐吗？
告诉你一个可靠数据：美国常青藤大学的自杀率比中国的二本高职这种烂校高十几倍。有心理问题和精神病的概率，也远高于中国烂校。他们的快乐程度，是很低的。
北大清华的学生的快乐程度，也不比二本烂校高。
他们有很多成为成功人士的机会，但是在获得快乐方面，并不比普通小市民更多。
快乐是有诀窍的，而且很简单，就是人人都知道的二句话：
1、关我屁事；2、关你屁事。
别人的成功关我屁事。别人有钱关我屁事。我会饿肚子吗？不会。这是个饿不死人的时代。
别人开保时捷关我屁事。坐公交很可怜吗？并不，比骑千里马还舒服，还不用自己开车。周润发日常就是坐公交的，他不缺钱，但是他不需要任何炫耀，也不会跟别人攀比。
别人买别墅关我屁事？我的房子虽然不大，只有三十平方，可是想想领导人胡先生，xi先生，李先生，他们读大学时住的宿舍，人均居住面积3平方米，我的住房面积已经是他们当年读北大清华时的十倍。
你要为自己的将来考虑呀！——别人会这么警告你。
我的将来关你屁事？也许我还能过得一帆风顺，你却因为投资失败、房价暴跌破产了。
你要为孩子的未来考虑呀！——他们这么说。
我孩子关你屁事？我孩子快乐着呢，还是关心一下你自己的孩子吧，从小被关着读书做题目，将来怎么可能有健康的心理，怎么可能有快乐。
你或许不知道，海淀区的孩子在拼的时候，硅谷精英孩子正流行去乡村养猪养鸭。
英国夏山学校这种完全自由的放养式学校，更是很多知识精英推崇的教育。
你不觉得自己太不上进了吗？——他们这样说。
关你屁事。我活得好好的，只是活法与你不一样而已。
最后，摧毁你的压力，可能是你的亲人，他们痛心疾首，为你的堕落而伤心痛哭。正如流浪大师沈巍，也一定遇到这问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>America The Weird</title>
      <link>/2020/09/17/america-the-weird/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/america-the-weird/</guid>
      <description>Author: Victor Davis Hanson  Source: https://www.hoover.org/research/america-weird On first glance, America does not seem that exceptional. Like China and Russia, it is a superpower. And, also like those countries, it is huge territorially. It shares many affinities with Europe. And, like China, Japan and Germany, the United States is an economic powerhouse. And yet, it is a nation unlike any in the world.
In general, outside the West, few of the seven billion people alive today enjoy human rights and the protection of property.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China’s economy is overestimated</title>
      <link>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</guid>
      <description>Source: https://www.ft.com/content/961b4b32-3fce-11e9-b896-fe36ec32aece
China’s economy is 12% smaller than official data say, study finds
 Beijing statisticians ‘do not have capacity’ to correct inflated local figures
 China’s economy is about 12 per cent smaller than official figures indicate, and its real growth has been overstated by about 2 percentage points annually in recent years, according to research.
The findings in the paper published on Thursday by the Brookings Institution, a Washington think-tank, reinforced longstanding scepticism about Chinese official statistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亿万富翁“生死劫”</title>
      <link>/2020/09/17/%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E7%94%9F%E6%AD%BB%E5%8A%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E7%94%9F%E6%AD%BB%E5%8A%AB/</guid>
      <description>只有在潮水退去的时候，你才知道谁在裸泳
 2008 金融危机 1.阿道夫·默克勒： 迟到的贷款协议 　他是德国的第五大富豪，其名下资产超过90亿美元，他在2008年福布斯富豪榜中排名94位，被称为“德国的巴菲特”，甚至一度被认为是德国工业精神的“象征”。可就是这样的一位传奇人物，竟然在74岁高龄，在全球金融危机的逼迫之下，以卧轨自杀完成了人生的救赎。
　阿道夫·默克勒(Adolf Merckle)出生于1934年，从祖父手中接过产业后，他依靠自身的踏实与努力，将一个只有80名员工的药厂一步步打拼成为一家拥有10万名员工、年销售额达400亿美元的工业集团。该集团经营内容十分广泛，从制药业到水泥生产均有涉及，而且资产中不乏一些著名企业，如德国最大的水泥制造商海德堡水泥公司、主要生产非专利药的通益药业有限公司、药品批发商菲尼克斯公司和投资公司VEM等。
　金融危机爆发以来，默克勒旗下的几家公司均出现危机：原本就因为2007年收购行为而资金紧张的海德堡水泥在金融危机下雪上加霜；最引以为傲的通益药业和菲尼克斯公司在申请银行贷款时不得不被抵押；因为没有预料到保时捷收购德国大众，默克勒大举做空德国大众的股票，致使投资公司VEM蒙受巨大损失，据路透社报道，该公司外债高达50亿欧元。
　一手经营的商业帝国摇摇欲坠，令默克勒心急如焚。然而，作为一个在商界打拼40余载的老将，更让他绝望的却是面对这种情况时的束手无策。2008年11月默克勒向其家乡巴登-符滕堡州政府寻求帮助，遭到拒绝。“默克勒生命的最后几周一直在寻求银行贷款，他辗转于包括AG商业银行、德国AG银行、苏格兰皇家银行和巴登-符滕堡州的兰德公众银行在内的40家银行间，以期取得贷款以避免VEM倒闭。”
　2009年1月5日，进入新年后的第一个星期一，忙碌了一天的默克勒依然没有为自己经营半生的企业筹到救命钱，孤独无助的他选择了离开。
　第二天，他的家人发表简短声明，向外界解释道，“由于家族企业集团因金融危机陷入困境，加上最近几周与此相关的不确定性，还有无力回天的无助感，击垮了这位充满激情的家族企业家，因此他结束了自己的生命。”
　就在声明发表的第二天，一笔数额约为4亿欧元的过桥贷款被获准发放给VEM公司。如果这场“甘霖”早两天到来，是不是就可以避免默克勒悲剧的发生？上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。
 2.斯蒂芬·古德：微笑者的离去 　就在默克勒自杀的几个小时前，美国芝加哥的一位富豪——美国地产拍卖商斯蒂芬·古德(Steven L. Good)也用一声枪响结束了自己的生命。
　与默克勒相同的是，斯蒂芬·古德也是子承父业，也同样把一家小企业做成了行业翘楚。古德的父亲1965年创办了谢尔登·古德拍卖公司。自公司创办以来，该公司成功进行了数万起房地产拍卖，收入超过95亿美元，成为美国最大房产拍卖商之一。现年52岁的古德去世前是该公司的董事长兼首席执行官，据公司网站透露，经古德之手的业务额高达40亿美元，遍布商业、工业、租赁等各个领域。
　不过，与古板低调的德国富豪不同的是，这位美国地产拍卖商不仅是位商人，还是位畅销书的作家。古德曾经出版过一本名为《教堂、监狱、金矿——地产经济界初生牛犊的百万交易》的书，在书中，古德慷慨地向人们介绍了他是如何将一家小的拍卖行做成房地产拍卖界的“索斯比”，此书甚至被美国国家拍卖协会的发言人盛赞为“地产拍卖界的必读之物”。
　除了是一名成功的地产拍卖商和作家之外，古德慷慨的性格和乐于合作的态度也深得他人喜爱。一位昔日的同事评价古德称，“任何了解他的人都深知他的领导能力、他的慷慨。他总是那么活跃积极，一直微笑着，我怀疑没人能解释为何他会选择这样的方式结束生命。”
　古德上个月曾在一份有关行业前景的文章中说，市场形势“非常严峻”，“由于商业借贷紧缩以及就业市场萎靡，商业领域的投资停滞不前”，除此之外，外界找不到任何他轻生的理由。可是，这样一位乐观的人也选择了放弃生命。2009年1月5日清晨，在一片森林中自己的红色捷豹座驾上，当古德将枪口对准自己时，他还带着人们熟悉的那份笑容吗？  3.蒂里·德拉维莱切特： 倾覆的“诺亚方舟” 　如果说古德的离去最出人意料的话，法国基金经理蒂里·德拉维莱切特(Thierry de la Villehuchet)则可说是在劫难逃。因为深陷于前纳斯达克主席麦道夫(参见2008年第54期“人物夜话”)的“庞齐骗局”中无法翻身，这位法国基金经理在自己的办公室中用刀片和安眠药结束了自己的生命。
　据报道，德拉维莱切特掌管的大约20亿欧元中，投向麦道夫所设基金的就高达15亿欧元，投资比例高达75%。而就在去年，该比例也仅有30%。作为一名经验丰富的基金经理，为什么德拉维莱切特会把大部分鸡蛋放在同一个篮子里，又是为什么会在危机来袭时突然把这个比例大幅提高呢？据德拉维莱切特的兄长解释，德拉维莱切特大幅提高投资于麦道夫基金比例，是因为“在其他对冲基金纷纷倒闭的时候，麦道夫管理的基金似乎提供不错的回报”。“麦道夫是他非常信任的基金经理”，德拉维莱切特一名助手也表示了他对麦道夫的信任。如此看来，德拉维莱切特甚至已将麦道夫视作金融危机下的“诺亚方舟”了。
　因此，可以想象当德拉维莱切特得知他最信任的基金经理竟是个大骗子，自己管理的75%资金将因为麦道夫骗局而灰飞烟灭时，他的心情会如何。德拉维莱切特的一名朋友说，他几乎“崩溃”，担心客户把他告上法庭。法国《论坛报》援引德拉维莱切特一名助手的话报道说，麦道夫丑闻曝光后，德拉维莱切特“无法应对随之而来的压力”。德拉维莱切特自杀后，并没有留下任何有关自杀原因的信件或文字。不过，在他采取行动前，其哥哥收到他的一条短信，德拉维莱切特在短信里表达了自己的压抑及对客户不可推卸的责任。“他觉得他应该为此负责任，他觉得自己有罪”，德拉维莱切特的哥哥在接受《纽约时报》采访时说，“在当今的金融业界，很少人有他这样的责任感，没人愿意承担责任。他是为荣誉而死。”  4.特里克·罗卡：身在福中无福享 　特里克·罗卡(Patrick Rocca)拥有世人羡慕的一切：他年青有为，虽然只有41岁，但2007年统计他的身家即已达到近50亿英磅；他社交广泛，虽然年轻，却是爱尔兰知名的富豪，不仅如此，他还与多位国际知名人士私交甚笃：前美国总统克林顿无论何时来爱尔兰打高尔夫球，坐的都是他的直升机；前英国首相布莱尔曾是他的座上嘉宾；英国版《谁是接班人》影集的大亨Alan Sugar是他的网球球友；他家庭幸福，生活富足，拥有漂亮的太太和3个乖巧的女儿，他的妹妹曾当选“爱尔兰小姐”，并嫁给了爱尔兰著名音乐家Van Morrison。可是，即使这样令人艳羡的生活也没能阻止罗卡扳动手中的扳机，2009年1月19日，趁着妻子送女儿上学的时间，他在家中用一颗子弹结束了自己年轻的生命。
　事发后，整个爱尔兰为之震惊，“他的突然离去对整个都柏林都是沉重的打击。”《英国每日电讯》如是评论。《泰晤士报》则写道，“罗卡的离去就像一些爱尔兰银行财富的蒸发一样，又迅速又戏剧化，比如盎格鲁-爱尔兰银行。”据爱尔兰多家报纸指出，罗卡选择自杀的主因是由于金融风暴造成包括盎格鲁-爱尔兰银行在内的数家爱尔兰银行获利一夕之间成为幻影，而罗卡在这些银行中砸下了巨额资金。其不愿具名的友人表示，“就我所知，罗卡有逾200万欧元的贷款与盎格鲁-爱尔兰银行密切相关”。
　在金融危机中，爱尔兰4家上市银行的股价均大幅下跌。其中，盎格鲁-爱尔兰银行股价跌幅最大，相较2007年年中时31.3亿欧元的市值，如今该行的市值已大幅缩水至2.35亿欧元以下。2008年，盎格鲁-爱尔兰的市值累计蒸发98%。银行高层也频频爆出各种丑闻，继该行董事长菲兹帕特里克(Sean Fitz Patrick)隐瞒股东向银行贷款8700万欧元的丑闻曝光后，该行首席执行官和财务总监也宣布辞职。至此，该行在困境中不能自拔，股价创下19欧元新低。很快，这家建于1964年的老牌银行便被爱尔兰政府国有化了。“该银行收归国有的消息对他造成了极大震撼”，上述罗卡友人对爱尔兰媒体称。 —
  骗局制造者 据媒体报道，如今一些此前全球最知名的亿万富翁已经宣布破产，造成这些巨富一无所有的原因很多，比如经济衰退、糟糕的投资选择，以及让他们陷入困境的大规模欺诈案件。在这些破产的亿万富翁中，有些人已经卷土重来变得和从前一样富有，更多的人则没能重获自己曾经拥有的财富。
1.弗吉尼亚女富豪特丽夏·克鲁格（Patricia Kluge） 克鲁格通过同媒业亿万富豪约翰?克鲁格（John Kluge）的离婚而拿到了总计超过10亿美元的分手费，她随后把大笔引人注目资金投资到自己的葡萄庄园里。然而，当房地产市场崩溃时，她失去了一切，甚至不得不在拍卖会上卖掉自己的珠宝和艺术品。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHAT IS MATHEMATICS?</title>
      <link>/2019/12/24/what-is-mathematics/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/24/what-is-mathematics/</guid>
      <description>Author: Richard Courant &amp;amp; Herbert Robbins
Translator: Guanghua Mao
Source: WHAT IS MATHEMATICS (2nd Edition)
什么是数学 Mathematics as an expression of the human mind reflects the active will, the contemplative reason, and the desire for aesthetic perfection. Its basic elements are logic and intuition, analysis and construction, generality and individuality. Though different traditions may emphasize different aspects, it is only the interplay of these antithetic forces and the struggle for their synthesis that constitute the life, usefulness, and supreme value of mathematical science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good News Is Unplanned</title>
      <link>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</guid>
      <description>Author: Ronald Bailey
Translator: Guanghua Mao
Source: Reason, https://reason.com/archives/2015/10/30/good-news-is-unplanned
好事无需规划 Incremental, bottom-up, trial-and-error innovation yields moral progress, superior technologies, and greater wealth. Top-down mandates from centralized authorities are more likely to produce ethical disasters, technological stagnation, and persistent poverty. “Bad news is man-made, top-down, purposed stuff, imposed on history,” Matt Ridley writes in The Evolution of Everything. “Good news is accidental, unplanned, emergent stuff that gradually evolves.”
缓慢演进的、自下而上的、试错式的创新，产生了道德的进步、先进的技术和更多的财富。来自中央权威、自上而下的命令，更容易造成道德灾难、技术停滞和持续贫穷。“坏事都是人为的、自上而下的、刻意设计、故意强加给历史的东西，” Matt Ridley在《万物之进化》中写道。“好事都是意外的、未经计划的、缓慢演化的偶然事件。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>