<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Translation Articles on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/translation-articles/</link>
    <description>Recent content in Translation Articles on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/translation-articles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>敢为天下后，后中争先</title>
      <link>/2020/10/12/1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/12/1/</guid>
      <description>段永平：敢为天下后，后中争先
 凡事抢在最前面终究会犯大错误的，没有足够的抗风险能力，经营就得稳健。
　对于中国商界的同行来说,广东步步高电子工业有限公司是一个不可小觑的对手。这个年轻的公司成立于1995年9月，在1997年6月进入VCD市场，当时已有20多个强势品牌占据市场，步步高VCD在次年就杀入行业前3名。类似的，步步高无绳电话起步也不算早，但只用两年的时间，就占了中国无绳电话市场20%-22%的份额，当上了行业老大。这一次次后发制人的成功演绎，源自步步高公司总经理段永平先生独特的经营哲学：“敢为人后，后来居上”。这一经营理念对企业的发展有何重要意义？在实践中如何操作？本刊副网上编辑Eric Ye就这些问题与步步高公司总经理段永平进行了探讨。
你为什麽会有“敢为人后”的想法?
　在高速公路上开车最重要的不是要开得快，而是要安全和准时地到达目的地。“能否按时到达”是由你的计划决定的。如果一段路程以正常时速要开一个小时，而你只留了半小时的计划，那就只能开快车了，增加了风险。事实上，企业每天都在高速公路上飞驰，受到车型、车况、司机的水平、环境等很多影响。在这种情况下，我认为安全是第一因素。我们敢为天下后在一定程度上体现了企业的安全意识，也就是风险意识。企业最重要的是生存和发展，不在乎一、两个机会就能“暴发”起来，那样是不会长远的。
　对于我们这种比全球跨国公司小很多的企业而言，如果凡事都抢在别人面前的话，抢对了，也就是抓住了一个机会；抢错了，就可能是灭顶之灾。索尼早期投资录像机跟飞利浦、松下对抗，后来在宏观上是输了，总体损失非常大。如果这个企业不是索尼，而是步步高的话，恐怕就不能再回头了。从长期经营的角度来说，凡事抢在最前面终究会犯大错误的，一个企业哪怕是无数次抢对了，却很可能因为一次的大错而遭受毁灭性的后果。所以我们在进入每一个产品领域的时候都会相当慎重。
作为一个市场后入者，请你谈谈“后来人”的得与失？
　我们进入一个市场时不会抢在最前面，在充分看清市场后，我们一般都以“后来人”的角色考虑是否进入。当你看到有市场的时候，你再来分析要不要进去，相对来说就有把握多了。
　我认为任何一个产品，在刚出来的时候，其实没有人能确定它是不是真的有市场的。作为“后来人”，你可以分析它的市场有多大。而如果你是市场的开拓者，就根本没有办法知道。因为市场在没有成型的时候是不断地快速变化的，你的计划不可能预料到其中的市场变化。而当你面临一个相对成型的市场的时候，你就可以做一个清晰的强势、弱势、机会和威胁分析（SWOT）。在市场不明确的情况下，做SWOT分析是很虚的。
　当然，作为“后来人”也要失去一些的东西，例如市场先机的丢失。当产品在成长期时，由于选购者相对来说比较赶时髦，从消费学的角度说，他的消费者剩余比较高，愿意花比较高的价钱去买新东西。“后来人”失去了这个机会，也就失去了初期的高利润。当到了成长期的后期或成熟期的时候，企业所能获得的就是平均利润，不会有暴利的进帐。如果你营销做得好，产品做得好，消费者认同你的话，相对来说会有一点点超额利润，但已经是很少的了。早期产品可能会有百分之几十的超额利润，但到了成熟期，这一超额利润就萎缩到百分之几了。
　充当“后来人”有得有失，但根据我们企业自身的情况，在5到10年甚至更长一段时间我们都会采用这个策略。因为步步高是小企业，没有足够的抗风险能力，我们的经营就得稳健。我们通常不会很早地进入一个产品大类，尤其是在高科技行业。高科技一方面意味着有比较好的机会，同时又伴随着比较高的风险，我们把它称之为高科技的误区。比如说芯片，你在这个芯片上所能产生的产品方向是无穷无尽的。如果你只是根据一些简单的分析，别人还没有做的东西，你就盲目的去做，企业就要承担很大的风险。
如何把握市场的进入机会？
　我们会在产品的成长期与成熟期之间进入一个市场。我们大部分的产品都是在这样一个时期进入的，电话机有点特殊，是在产品的成熟期进入的，那是因为我们觉得该市场潜力非常巨大。我们不会在一个产品成长期的初期进入一个市场，因为我们看不清楚它是否真的有市场，所有的产品在成长初期都具有相同的趋势。在这种情况下，我们没有能力去判断他是否真正有市场，我们等到产品已有良好的上升态势时才介入进去。
　我们会分析市场与产品的几个方面：一个是市场的潜力有多大，其中包括对该产品的获利能力的分析。二是要考虑市场现存的竞争者和潜在竞争者都会是谁，做一个详细的实力比较，如果认为在这个市场依然能够站得住，那就可以进去了。这里面最重要的是比较分析，而不是简单地说对手强还是弱，一定要结合企业自身情况进行比较。我们在进入VCD行业时已有很多国际大品牌，如索尼、乐声、三星，而且还有很多国内家电的大品牌包括海尔、长虹、联想、TCL、康佳等。它们都很强大，但我们在比较分析后找到了自己的优势，就象毛主席讲的“集中优势兵力打歼灭战”。
　“虽然其他企业看起来牌子很大，但是他们在这一方面投入的兵力其实是没有我们强，因为他们不可能把原来的市场扔掉，不可能把所有的资源扔进来。所以我们就有机会。&amp;rdquo;
　但是对于移动电话，我们做了细致分析后决定不进去。其实这个市场更大，现在每年国内的销售量就有3千多万台了，然而我们企业的现有实力还不够。这个产品的核心技术基本上掌握在世界上5、6家大企业中，自己要具备这样的开发技术是不太现实的。竞争对手又特别强大，前3名企业占领了百分之七十几的市场份额，国内品牌只能苦苦挣扎在生存线上。从经济学的角度来看，我认为它的机会成本太高了。我们宁愿把同样的人力物力投入到我们更擅长的地方。
　此外，是否要进入一个市场与你所拥有的资源也有很大关系，能进入市场的前提是你有足够的可用资源，要有这种精力和资源进入新市场，上述的分析才有意义。如果你已经吃饱了，就算有再好的东西搁在那，你也吃不动。
“后来人”如何才能居上?
　你想一夜之间就跑到前面去是不可能的。这一过程中最关键的是产品质量和消费者是否购买。首先你要做出好的产品，消费者才可能买；其次还要消费者知道你的产品好，并且要产生信赖。我看到过这样的资料，因为广告而决定他们购买行为的消费者只占百分之二十几，百分之七十的人是根据已购买者的使用结果和推荐。所以我们需要很有耐心，也就是我经常说的“平常心”。
　我们后启动，却能领先市场，原因是我们在该行业中某些方面比竞争对手强大，我们在品质管理体系、内部管理体系、员工机制、营销能力，都找到长处的时候才会进去。例如，我们非常重视品质质量管理。现在步步高的品质管理顾问是一家台湾公司。我们用ISO体系做最基本的质量保证，推行全面品质控制体系。我们AV（视听）厂每年投入的培训是很多的，仅仅顾问费就达数百万，
　归根结底，要成为成功的“后来人”，企业要具备的是综合素质。麦肯锡公司(Mckinsey&amp;amp;Company,Inc.)提出的“7 S”理论（strategy、system、staff、structure、skills、style、superordinate goals）中，就没有说哪一个是最重要的，我很反对所谓的核心竞争力的概念。管理是个系统，要做到平衡，哪一样都不能少。我们把经营管理形容为一个木桶，一个木桶装有7块木板，哪块都不能短，但是哪块长了是没有意义的，这个木桶能装多少水取决于最短的那块木板。企业要进步、要持续发展，就要做到各方面都同步发展，这是最经济的。
　有人说，步步高在广告上很舍得花钱，广告上的成功是我们最强有力的武器。广告的确是很重要，我们也在这方面下了功夫（先后竞投了中央电视台的标王广告时段，也邀请了李连杰、施瓦辛格等巨星做广告）。但是广告只是整个营销中的一个环节而已，如果说步步高做得好，是因为广告这块板特别长，这在逻辑上是不通的。我觉得我们的广告是适中的而不是特别“长”。
“敢为人后”是否不利于创新？
　创新不是盲目的，不是为新而新，其实很多人都没有真正地理解创新的意思。只要是别人没有的东西我有了，这叫创新？我认为不是。别人好的东西你应该去学，你学会了就是不容易。其实我们在产品创新上花的力气是很大的，我们通过不断创新来保证产品的领先。
　但是我认为成功的企业都是相似的。国外的企业已经有了上百年的经营经验，其实基本上在企业经营管理的各个方面，我们都能够找到很好的借鉴地方。其实应该把创新分成几个方面去看，比如在企业的理念上，我认为其实很难存在创新机会；在管理制度上，也很难的有创新机会。别人上百年的经营历史和所经历的风风雨雨，其实你能够花很大的精力去学，能够学明白就是一项财富。西方国家众多的企业经营经验都不一样，你找到一个合适自己的这其实本身就是一个创新。
　创新的精神是应该永远存在的，但是作为一个企业，你并没有太多的机会去尝试，我觉得我们在相当长的时间里都会采用借鉴的办法，到你的企业规模足够大，你的实力足够强，有很强的抗风险能力的时候，你是可以做一些改变，但是你必须要有这个能力承受这种风险，任何一种改变的风险都是巨大的。我们并没有说是赞成或反对创新那么简单，我们讲的是平常心。
“敢为人后”是否会影响企业的发展速度？
　“敢为人后”并不是放之四海而皆准，我们也有失败的时候。但是每当我们进入一个市场，我们是有“平常心”的，所谓平常心就是要看到机会，但同时也一定要看到风险，要清楚企业是否能够承受其中的风险。所以，对于我们来说，失败了也就是一个产品、计划的失败而已，对我们并没有产生根本的影响。我们并没有象赌博一样，全部一下子投进去，一旦失败，整个企业就陷入困境了。
　你可能会认为我们很保守，但我觉得在中国盲目的追求发展速度和企业规模并不明智。在发达的西方国家，因为国家已经投入了很多钱建立了整套完善的外部经济环境体系，包括法律、银行、教育、文化、基础设施等。在这种环境里，企业的外部成本是很低的，企业到了一定的规模时总成本并不高。
　中国的整个外部经济环境体系还没有建立起来，外部成本很高，企业做得越大，总成本就会越高得厉害。所以在中国，大企业并没有竞争力，小企业在竞争中反而有优势。我们追求的是足够的最小发展速度，这里面的前提是“足够”，没有这个足够的发展速度，企业就没有办法发展下去。
 这篇采访应该是最完整的反映段氏经营理念的。
1、满足客户真实需求。在市场成长期至成熟期再进入市场，敢为天下后的核心在于确认了需求的真实性，比如华为在很多年的时间也都是跟在市场领先者之后推出产品。
2、有能力比竞争对手更好的满足客户需求。后中争先的核心在于经过对比分析，觉得自己相比竞争对手有竞争优势。
3、能够应对失败风险。不会孤注一掷，不为发展速度放大风险，追求的是稳健安全的经营，能够健康长久。
这里面的平常心在于不急于求成，fast is slow， 不孤注一掷，不为创新而创新，摒弃这些不良心态。
这里面的本分在于，回到业务的本质，有能力更好的满足客户需求并且让客户知道和买到。客观分析需求并对比竞争对手实力，运用木桶理论，稳步发展业务。
本分平常心在企业经营上，也是简单而不容易，比如你得选择有能力更好满足客户需求的业务，但是客户需求是发展的，竞争对手的能力也是发展的，你如何做得更好，是很不容易的。但如果你在做一个没有能力更好满足客户需求的业务，那就是在做一件错的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democracy is a Means, Not an End</title>
      <link>/2020/10/11/democracy-is-a-means-not-an-end/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/democracy-is-a-means-not-an-end/</guid>
      <description>很好，破除了对民主所有的幻觉
 Author: Michael Munger Source Everyone loves democracy. Ask an American if there is a better form of government, and they’ll be insulted. You believe in democracy, don’t you? And what exactly is it that you believe in? What people mean by “democracy” is some vague combination of good government, protection of individual rights, extremely broad political participation, and widely shared economic prosperity. One might as well throw in an ideal body mass index and a great latke recipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obama’s shameful Afghanistan retreat</title>
      <link>/2020/10/11/obama-s-shameful-afghanistan-retreat/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/obama-s-shameful-afghanistan-retreat/</guid>
      <description>Obama’s shameful Afghanistan retreat: This will embolden the Taliban, Al Qaeda and ISIS
  从阿富汗的耻辱撤退
 Author: Frederick Kagan Source The headlines should read: &amp;ldquo;Obama to slash U.S. troops in Afghanistan by over 40% weeks before he hands over responsibility to a new President.&amp;rdquo; Instead they say: &amp;ldquo;Obama extends U.S. military presence in Afghanistan.&amp;rdquo; Talk about controlling the narrative.
We&#39;re missing the plot here. The President announced on Thursday the most irresponsible decision he could have made about Afghanistan — second only to the promise he had made earlier to pull almost all U.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remember the Common Law</title>
      <link>/2020/10/11/remember-the-common-law/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/remember-the-common-law/</guid>
      <description>勿忘普通法
 Good economists are familiar with Frédéric Bastiat’s parable of the broken window, which illustrates that visible economic activity may have unseen costs. When a broken window leads to the purchase of a new window, it’s easy to think that the broken window helped society by increasing production and trade. In fact, breaking a window makes society worse off; wealth has been destroyed, not increased. Bastiat’s essay on this topic was titled “What Is Seen and What Is Not Seen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Case Against Early Retirement</title>
      <link>/2020/10/11/the-case-against-early-retirement/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/the-case-against-early-retirement/</guid>
      <description>Author: Richard W. Johnson Source Most people look forward to retirement, a reward for decades of hard work. But like many other pleasures, it may be bad for your health. It may even kill you.
How can that be? How can working longer be good for your health? After all, many people dream of &amp;ndash; and plan for &amp;ndash; retiring early. Strenuous, stressful work can wear people down and damage their health.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Suffrage Was A Mistake</title>
      <link>/2020/10/11/universal-suffrage-was-a-mistake/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/universal-suffrage-was-a-mistake/</guid>
      <description>Author: CHAUNCEY TINKER Source  Part one of a two part series questioning universal suffrage.
 The concept and application of universal suffrage, one person one vote, is actually a relatively recent phenomenon in human history. In this post I will be explaining why I believe universal suffrage has been a factor in the decline of “Western” civilization. I will be referring specifically to the experience of the UK, but I believe the trends are in fact common to most “Western” countries, which have followed a similar course.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>克隆，抑或克累得</title>
      <link>/2020/10/11/2/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/2/</guid>
      <description>Author: Zhongjing Liu Source 传承之术，不外二者。以忠于原版计，自当取克隆；为抗乱耐劫计，克累得居优；略外扰而计繁殖能力，二者相去无几。进化，以度劫为胜，不知优劣，是以克隆种群扫地几尽，舍若干昆虫外，仅存人造果类薯蓣之属，其品种天然退化性，育种家亦无如之何。
梵文之衍生、拉丁之破碎，语言之克累得也。华语则克隆之孤臣孽子，虽韩、日、满、蒙旧字亦不就其范围。方言蔓衍，变异无端，一统者易困，继统者多亡，自然之理。《国史大纲》断-岐、续-统别中西，不易之论。衰周齐楚不通译，百家尚在，秦汉文字一而学统定，其间若有契合。此后华以同质胜，欧以异质胜，合者弱而聩，分者强而慧，正应史伯“和实生物，同则不继”。
列国自奋，爱其士而强其民，谋于外也；天下一统，愚其士而弱其民，谋于内也。自由不赖多国体系（政治学之克累得？）而能久存者，古今中西未有。虽罗马一统，亦亡其共和而用东方神皇。吉本叹息：“微北蛮，吾子孙其退化为侏儒乎？”麦考莱曰：“微封建黑暗，顺戴克里先专制一统之制，吾欧其将为中国乎？”所忧正与孔子相反。
近乎孔门者，前有拉丁教士，后有拉丁人文学者。想使大格列高利、伊拉斯谟斯诸贤得行其志，必废封建、破等级，有教无类，拔寒门向学者为官僚以代贵族。于是西欧当有罗马后朝之一统，以古典（基督教）经、（哲人）子典籍取士任官，寒人蛮鄙皆以诵拉丁效罗马为荣身耀乡不二法门。政治克隆术得志，近代世界胎死腹中。豆瓣诸公必为艾南英之续。
当代之克隆术，莫大于国族运动、国语运动，皆方言之天敌。然则行于欧洲，以拼音文字本色，反激小民族主义-文化民族主义。国族国语大兴于十九世纪，芬兰、波希米亚、爱沙尼亚诸方言复活而有文艺勃兴，非偶然也。二十世纪，小族复兴、中欧破碎，皆其顺流之势。其风方劲，苏格兰、威尔士、巴斯克、加泰隆、布列塔尼方言再造文化民族主义方兴未艾。
大国语大国族运动，成效最著者反在远东效颦者。中日韩皆以同质性高、文化创造力疲软闻，然内部比较，华之领先日韩，亦无可疑。
以是观之，繁简之别，不在其美感、文野，而在其同质性。旧体有字无音，不能尽去方言也明，为克累得留一线之机，须知历代诗词文极而弊，皆赖返本以求方言民谣活水而复振，其道无异土豆苹果不取野种杂交，不数代则退化为枳。新体之身兼音字，自命普及文化，实则先否认地方文化有文化资格而后灭度之，实秦火灭度十五国风而官书隶字以吏为师之扩大深化版。问题不在字形，而在官书国语一统普及主义有大碍于华文化基因多样性，必增加其退化机会而削弱其抗病幸存能力。
政治大一统之所利，即文化繁衍力之所患。英语布于万邦、法语不出魁北克，即出此道。人工花园扶持，速其亡也。北美独立，英帝国之大患，英语之大幸。华文化之幸，亦在太宗无力亡韩成祖、未能吞越，其大不幸乃在楚齐特色文化终亡于秦汉。闽语变异，大华国族主义之不幸，华夏世界之幸；吴语垂绝，国语国族之成就，华夏文化之自戕。
物无两大，事无两全，众善不并立，唯有勇有识者择之。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那个融资18亿美金的Quibi，现在怎么样了？</title>
      <link>/2020/10/11/18-quibi/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/11/18-quibi/</guid>
      <description>有钱、有创意、有人才也不行，是进化算法帮助我们找到了可行解的孤岛。曾经看到过这样一句话：”中国有5千年历史，别说是走，就算是爬也超越美国了。但实际上有200年历史的美国创造的物质和精神财富远超任何历史悠久的国家。“当然没人知道怎样才能建成美利坚。因为它根本就不是人类刻意设计的结果，它是人类行为无意识塑造出来的。各种因缘际会创造了英格兰、美利坚的奇迹。别想着能够复制这样的成功，老老实实加入最好。
 Author: 极客电影 Source 在新冠病毒肆虐美国的四月份，视频流媒体行业出现了一个全新的应用——Quibi，让业界为之一震。
之所以这样说，是因为绝大部分创业公司在成立之初、尤其是产品还没正式推出市场时，基本上都是苦哈哈的状态，被从种子轮到天使轮的各种风投蹂躏。
但Quibi从成立到4月份推出产品，一直处于“含着金汤匙”的状态。
初创公司Quibi却能够自带光环呢，主要基于三个原因：
超有钱
一般来说，产品还没有正式发布的初创公司还谈不上建立完整的商业模式，也就根本摸不到A轮的边；就算是A轮融资，在美国市场也就是千万美元级别的。
但Quibi在2018年8月成立之初就获得了10亿美元的融资，成为有史以来资金最雄厚的媒体初创公司。
到产品正式发布时，Quibi已经筹集了近18亿美元，这融资能力是普通初创企业的几十倍甚至上百倍。
超有人
初创公司里一般很少有行业大咖的，而Quibi则拥有着两位，分别来自于媒体行业的杰弗里·卡森伯格（Jeffrey Katzenberg）与来自于互联网行业的梅格·惠特曼（Meg Whitman）。
卡森伯格，大名鼎鼎的梦工厂的三个共同创始人之一，梦工厂缩写“SKG”中的K就是代表卡森伯格。
惠特曼，执掌eBay整整十年，把eBay从30人的小公司一路拉扯到全球一线互联网公司，后来又出任HP的董事长。
这两位分别是媒体行业和互联网行业的顶级大腕，分别是Quibi的创立者和公司CEO。
超创新
Quibi瞄准的是行业从来没有重点投入过的市场空白——高品质短剧，并希望创立一个新的视频内容细分市场。
Quibi代表着一种全新的“第三代电影叙事”，它希望通过好莱坞水准的故事和制作方式，创作出10分钟左右的高质量短剧，填充互联网时代受众零碎的时间线。
并通过高粘度的内容和上佳的用户体验，把自己打造成为短视频领域的Netflix。
其核心要素就是原创内容、高品质、短时长、纯移动。
其中这第三点“超创新”，是Quibi最被寄予期望的。毕竟这是全新的业务模式，如果一旦成功，不啻于当年的苹果公司推出了iPad，创造了一个新市场。
Quibi的名字背后，其实是&amp;quot;Quick bites&amp;quot;的意思，直译就是“快速咬一口”。
我们知道，传统的视频内容现在已经全面转向互联网平台，而其中最重要的就是流媒体服务，包括Netflix、Roku、Amazon Prime Video和YouTube等等；
所以，在视频流媒体行业，目前大家抢夺的是不断从有线电视市场流失、转而订购流媒体服务的“剪线族”，以及从小就在互联网上长大，几乎不会从电视屏幕上观看视频的“无线族”。
毕竟长久以来电视一直是最主流的视频播放平台，背后依托的电视广告市场更是广告行业最大的金矿，哪个参与者不想把其中的黄金挖到自己家呢？
行业发展的逻辑的确是这样，但具体到如何抢占竞争优势，大部分流媒体服务商选择的是内容竞争——谁的版权多，谁的热门剧集全，谁就有竞争优势。
至于价格比拼，在流媒体行业的重要性相对较低。毕竟视频消费的粘性非常高，内容为王。
通常只有新晋市场的挑战者，才会采用低价和与合作伙伴捆绑赠送的方式快速扩充自己的客户基础。
但是，Quibi走上了一条打破原有内容的新路——通过流媒体短视频抢夺用户的碎片化时间。
移动互联网已经全面深入社会生活，霸占每个人的时间，改变各种消费行为。
休闲和观看视频也不例外，生活在移动互联网的千禧一代（可能）早就失去了支配整块时间的能力。
好莱坞大亨卡森伯格敏锐地感知到了这一点，他希望利用自己在好莱坞的影响力创造一种新的视频观看方式：10分钟观看。
Quibi希望打造可以比肩HBO的高质量剧集和相关节目；
这些剧集需要拆分成很短的十分钟左右一集，前后剧情紧密关联又相对独立，方便人们上下班或在商店排队等候时浏览。
应该说，这种想法是很有吸引力的，非常适合年轻观众的碎片化观看。
为了进一步提高移动端的观影体验，Quibi还重金开发了横屏/竖屏无缝切换的功能，这被称为Turnstyle。
用户在横竖屏相互切换过程中，视频始终确保内容焦点集中，并呈现满屏的效果，不会有屏幕尺寸切换后的黑边。
应该说，资本市场对于公司的理念还是非常认可的；但是，再精心设计的航船也要下水后才知道性能如何。
2020年春天，新冠疫情袭来，一切都和之前的设想不一样了。
这让Quibi很是为难：
一方面因为公司已经购买了大量广告来进行App推广。
媒体披露Quibi最初在2020年上半年的营销预算超过1.2亿美元，其中甚至包括超级碗和奥斯卡金像奖上的豪华广告时段；这些广告往往需要提前6个月敲定，并进行专门制作。
另一方面Quibi自己也很难更改已经收到的广告订单。
公司已经从宝洁（P＆G），通用磨坊（General Mills）等广告主那里获得了1.5亿美元的广告订单排期。
尽管疫情导致部分广告计划有所削减，但延后产品发布时间将对已经在计划内的广告收入有很大影响。
于是Quibi最终还是决定按照原计划进行产品发布，并期盼疫情能够进一步催生对短视频的观看需求。
在定价方面， Quibi确定了两种——4.99美元/月的含广告套餐和7.99美元/月的无广告套餐。
为了鼓励新用户快速增长，Quibi和其它流媒体服务商一样提供了初期的免费试用。在4月底产品刚发布时提供了90天的免费试用期，之后又调整成14天的免费试用期。
结果是令人失望的：
Quibi的下载量从首日的30万很快就下滑到10万以下，并迅速跌出Apple应用商店前三十；
在Andriod的应用商店里，Quibi的下载量一直不温不火。
尽管卡森贝格说Quibi应用在头八个星期已被下载了350万次，这就意味着已经积累了上百万的试用用户；
但令人震惊的是，其中近三分之二在短暂的尝试后，就不再打开Quibi观看视频了。
与此形成鲜明对照的是好莱坞巨头迪士尼于去年11月推出的流媒体应用Disney+。
当它在几乎所有设备平台上推出时，第一天就有1000万会员注册。
而更令人心酸的数据还在后面。
在渡过了下载量快速下滑的四月份之后，Quibi的日下载量五月份一直保持在5万以下的低水平；
进入六月份之后，日平均下载量甚至无法保持1万的低水准。
作为一个刚刚发布两个月的新应用，此时行业内部已经很清楚，Quibi完全没有被市场所认可，遭遇了沉痛的失败。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Lottery</title>
      <link>/2020/10/10/the-lottery/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/10/the-lottery/</guid>
      <description>意外横财对于改变一个人及其家族的长期命运（两代人以后）没有什么影响，甚至还有负面影响。花更多的钱在小孩的教育投资上也被多次证明毫无意义。因为根本没人搞得清楚如何培养出一个优秀的小孩。中国古代的刘禅、英格兰时期的某个公爵（亚当斯密是他的老师）都是极好的例子（尽管举例证明很不科学，这篇文章会提供很好的数据）。修炼自己的内功（德性与能力），多生多养小孩才是正确的路。就如同政治破碎的欧洲有利于各种各样的竞争，创造了辉煌灿烂的文明。而大一统的中国在物质、文化、科学、技术和商业上大幅落后。
 Source Lotteries can be useful natural experiments; we can use them to test the accuracy of standard sociological theories, in which rich people buy their kids extra smarts, bigger brains, better health, etc.
David Cesarini, who I met at that Chicago meeting, has looked at the effect of winning the lottery in Sweden. He found that the “effects of parental wealth on infant health, drug consumption, scholastic performance and cognitive and non-cognitive skills can be bounded to a tight interval around zero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The World Is Doing Better Than Ever. Here&#39;s Why You Never Hear About It</title>
      <link>/2020/10/10/the-world-is-doing-better-than-ever-here-s-why-you-never-hear-about-it/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/10/the-world-is-doing-better-than-ever-here-s-why-you-never-hear-about-it/</guid>
      <description>Author: Nick Gillespie; Ronald Bailey Source  Ten Global Trends Every Smart Person Should Know documents progress and explains why it happens.
 &amp;ldquo;A huge amount of progress has taken place that a lot of people just don&#39;t take into account, especially smart people who are attending to the real problems of the world,&amp;rdquo; says Ronald Bailey, Reason&#39;s science correspondent and the coauthor, with Marian Tupy of HumanProgress.org, of [The World Is Doing Better Than Ever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We need a new approach to teaching modern Chinese history: we have lazily repeated false narratives for too long</title>
      <link>/2020/10/10/we-need-a-new-approach-to-teaching-modern-chinese-history-we-have-lazily-repeated-false-narratives-for-too-long/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/10/we-need-a-new-approach-to-teaching-modern-chinese-history-we-have-lazily-repeated-false-narratives-for-too-long/</guid>
      <description>A review of Klaus Mühlhahn, Making China Modern: From the Great Qing to Xi Jinping. Harvard University Press, 736 pp, £31.95, January 2019, ISBN 9780674737358.
 Author: James A. Millward Source Note: I was commissioned to write this review for a well-known general audience book review publication, who then spiked it (after paying me a kill fee). I took a long time and submitted an over-long, over-specialized draft, so I don’t think their decision not to run it was ideological.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No One Cares About You -- And That&#39;s Great</title>
      <link>/2020/10/05/no-one-cares-about-you-and-that-s-great/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/05/no-one-cares-about-you-and-that-s-great/</guid>
      <description>Author: Brent Beshore Source You’re not the center of the universe. In fact, no one really cares about you. It’s harsh, but true. Sure, you have family and a few great friends. They will take particular interest in various parts of your life, helping you when needed. But they don’t care about you nearly as much as you care about yourself. Ultimately, you’re not top of mind to anyone but yourself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discipline Equals Freedom.</title>
      <link>/2020/09/28/discipline-equals-freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/28/discipline-equals-freedom/</guid>
      <description>自律等于自由 Author: Jocko Willink Source1 Source2 There are no shortcuts.
不存在什么捷径。
There are no hacks.
不存在什么窍门。
If you want to take the easy road, I promise you: it&#39;s longer and more painful than the hard road.
如果你想走轻松的路，我保证：它比艰难的路更长更痛苦。
I know. I&#39;ve lived it. I&#39;ve ventured down the easy road at times in my life and it never led to anywhere good. The positive things in my life always came when I faced the biggest challenges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Economic Mess in Texas</title>
      <link>/2020/09/28/no-economic-mess-in-texas/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/28/no-economic-mess-in-texas/</guid>
      <description>德州经济安然无恙 Author: Wall Street Journal Source Abstract Last week&#39;s &amp;ldquo;beige book&amp;rdquo; release from the Federal Reserve Bank of Dallas shows that despite the struggling oil and gas industry, the Texas economy is still enjoying moderate growth. Since prices in the oil patch began sliding a year ago, pundits on the political left have been waiting for evidence to declare the Texas model a failure.
 Full Text A funny thing has happened to the economic miracle in Texas that liberals predicted would go bust along with oil prices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>世界仍然需要美国来拯救</title>
      <link>/2020/09/21/2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/21/2/</guid>
      <description>我们选择在美国大兵再次挺身而出拯救世界（好吧，至少是一趟火车中的五百人小世界）的今天，发表这篇 Azar Gat 写于 2007 年的雄文，相信这是对美利坚这份上帝厚礼表达感激之情的恰当方式，愿自由之火不熄，美利坚孤舟不沉。
 Author: HeadSalon Source The Return of Authoritarian Great Powers 专制强权的回归
THE END OF THE END OF HISTORY “历史终结” 论的终结
【译注：《历史的终结》是美国学者弗朗西斯 · 福山（Francis Fukuyama）1989 年发表的一篇文章，后又于 1992 年扩写成书。福山认为自由民主制是人类社会演化的终点。】
Today’s global liberal democratic order faces two challenges. The first is radical Islam — and it is the lesser of the two challenges. Although the proponents of radical Islam find liberal democracy repugnant, and the movement is often described as the new fascist threat, the societies from which it arises are generally poor and stagnant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>破产故事</title>
      <link>/2020/09/21/1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/21/1/</guid>
      <description>找不到原作者了
 周五晚上无意和同事聊到他的过去，他曾在一家挺知名的股权投资机构工作，工作内容之一是“对赌失败”后的追偿，即投资机构的钱（投资）不是白拿的，如果在某个时间段内完成了业绩，创业者可以获取免费的股权赠送，如果业绩完成失败，要按照年利息8-12%进行赔利息和投资本金给投资人，而不少创业者会创业失败，那不仅会面临钱财耗尽的困境，同时还被人持续追债，聊到这些事情，我想也许该学习查理芒格老先生总结他人是如何失败的，从而让自己避免那些容易失败的路径吧。
1.A君，A君已经60来岁，曾经在上海有十几套别墅，早已功成名就，A君是医药器械领域专家，50来岁的时候便想再拼一把，大量融资去开设厂房生产医疗器械，奈何国外的医疗器械研究出现重大进展，不仅售价比A君所产的低，性能还比A君的医疗器械好，A君的投入一瞬间打水漂，厂房和生产设备也沦为无用之物，处在即将上市前的A君企业宣告倒闭，对赌失败后的A君住在大都市的小旅馆中艰难度日，其一家人也被此次创业失败拖入泥潭，十几套别墅也烟消云散。
A君的失败=重资产投资难以翻身+竞争对手技术突破
2.B君，B君是年轻人，爷爷曾是我们当地的领导，舅舅是省里的重要领导，家庭环境不错，B君名校毕业后进入鹅厂（Tengxun）工作，后来受到2014年创业浪潮兴起，自己也下海创业，做了游戏开发平台，不过游戏开发这行业跟拍电影如出一辙，投资大，回报不确定性高，旱的旱死，涝的涝死，成功一笔就赚翻，亏了就破产，B君拿了大量投资人的钱，可做出来的游戏却并没有很好的在市场中推广开，最终对赌失败，自杀。由于我父母和B君的母亲相识，在B君自杀前，B君的亲戚曾经给B君介绍过一个女孩子相亲，奈何女方觉得创业者不稳定，遂拒绝之，当时我还心生感慨，对创业者有惺惺相惜之感，未想到就如此了却了自己的一生。
B君的失败=行业创业成功需要较大的运气+承受了自身无法承受的负担
3.C君，C君是职业投资人，龙虎榜上的活跃游资，曾经只是一个散户的C君靠着大牛市起家，叱咤资本市场，在2017年小盘股快速暴跌时，C君认为大盘蓝筹涨的不错，接下来应该是小票的机会，遂四处联系上市公司领导，最终和某公司达成市值管理协议，那时自己坐庄的钱不够，在外面以12%的利息借钱，买断流通盘后不断推升股价，一切都看起来很顺畅，结果公司方面突然出问题，申请长期停牌，复牌时是2018年极端熊市临近底部，此时A股一片悲鸣，复牌后公司一字板跌停，第二天又跌停，配资坐庄的C君瞬间倾家荡产，C君从此消失，朋友间传闻C君自杀了，自此再也没了C君消息。
C君的失败=加杠杆赌博+没认识到个体的局限性，企图控制股价
4.D君，D君也是职业投资人，坐标四川，彼时金融行业某大忽悠教唆D君帮助上市公司进行融资，该上市公司的产品有多么多么好，赚钱了股价就一飞冲天，亏了也有债权帮忙兜底，D君相信后便在四川大量融资进入该项目，该项目最终亏的一塌糊涂，企业自然也没钱给D君进行兜底，拿不到钱的投资人一怒之下，便把D君给他们签的兜底协议在证监会举报，同时向举报D君涉嫌非法集资，D君自此锒铛入狱，而该大忽悠目前则成为此上市公司的董事长，不得不说，会忽悠的人还是挺厉害。
D君的失败=投资尽调不仔细+盲目相信他人
5.E君，E君是房地产开发商，E君和朋友们在2014年拿了一块地段极佳的土地，开发出来的商品房销售极佳，而E君开发商品房的资本是借来的钱，由于地段很好，E君便没把商品房开发的钱偿还给债主，而是找债主申请延期，自己将利润又投资到该楼盘下面的酒楼，夜总会等处，由于借款周期短，利率高（起码24%），而投资的酒楼和夜总会有运营周期，前几年都是不赚钱的，E君的资金链断裂，目前深陷债务危机。
E君的失败=短债长投+现金流不佳
6.F君，F君曾经作为仪表生产商破产过，F君曾进入某细分子行业进行仪器仪表制造，可当时想构建采购商的朋友圈，想拉采购商入伙，采购商仅口头承诺，并无任何实质性（字据，合同）等承诺，F君风风火火的建完厂房去投标时，发现根本投不中，而该行业属于细分子行业，采购商也不多，F君的厂房和生产设备瞬间不值钱，F君宣告破产，不过F君后期陆陆续续又起家了，主要是进入了垄断行业获取超高毛利率。
F君的失败=重资产投资+需求方属于垄断者，市场难以拓展。
总结上面六者的破产，可知：1.重资产很危险，除非能很好的打开客户群才可；2.不要承担会使得自己倾家荡产的债务或负担；3.投资尽调要仔细，不能盲目相信他人；4.不能短债长投；5.保持不畅的现金流很重要；
正如查理芒格所述“如果我知道我会在哪里死去，我不去那里就好了”，了解他人的失败，将更有助于自己避开这些无底洞，人生的下限也许会更高吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Case against Child Labor Prohibitions</title>
      <link>/2020/09/19/a-case-against-child-labor-prohibitions/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/a-case-against-child-labor-prohibitions/</guid>
      <description>Author:Benjamin Powell Source  这篇文章还有一个更好的名字《比做童工更悲惨的下场》
  请结合《亚马逊仓库工人的苦》阅读。在契约合意的世界里面，并不存在所谓的“剥削”和“压迫”。不想干你可以辞职嘛，为什么那些被“剥削”和“压迫”的员工被开除的时候总是哭哭啼啼的，不愿意离开呢？没人“剥削”和“压迫”你了，难道不应该很高兴吗？工会就是黑社会，别被名字忽悠了。
  这些所有认为资本家邪恶，底层工人善良淳朴被剥削的文章都可以视为垃圾。资本家这么邪恶，那你为什么要助纣为虐？不网购不行？不点外卖不行？不去麦当劳不行？不买衣服穿不行？资本家这么邪恶怎么没把你给饿死，批斗死？
 Any decent person&#39;s heart would go out to Halima and other child employees like her. Unfortunately, all too often, people&#39;s emotional reaction lead them to advocate policies that will harm the very children they intend to help. Provisions against child labor are part of the International Labor Organization&#39;s core labor standards. Anti-sweatshop groups almost universally condemn child labor and call for laws prohibiting child employment or boycotting products made with child labor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bitter Pill: Proving Causality in Pharmaceutical Cases Can Be Difficult</title>
      <link>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/bitter-pill-proving-causality-in-pharmaceutical-cases-can-be-difficult/</guid>
      <description>Source Tort law encompasses product-liability law, which, in turn, encompasses pharmaceutical-liability law. Pharmaceutical liability relates to the liability of a pharmaceutical manufacturer when its pharmaceutical product is alleged to have injured a person. Quite often, the media reports on a study that purports to link a drug with some adverse medical condition. Frequently, the media later reports on a different study that came to a seemingly contradictory conclusion. This highlights the unique issues with regard to proving causation in pharmaceutical cases: Studies are not always scientifically valid or, consequently, legally reliable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How one 31-year-old paid off $220,000 in student loans in 3 years</title>
      <link>/2020/09/19/how-one-31-year-old-paid-off-220-000-in-student-loans-in-3-years/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/how-one-31-year-old-paid-off-220-000-in-student-loans-in-3-years/</guid>
      <description>Author: Emmie Martin  Source  Ebony Horton dedicated herself to paying off her student loans as quickly as possible.
 Ebony Horton In 2013, Ebony Horton realized she needed to overhaul her lifestyle.
Working an entry-level job in Washington, DC, Horton earned a mere $38,000 a year — barely enough to cover her living expenses, let alone make a dent in the more than $100,000 she owed in student loans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universal Suffrage Was A Mistake</title>
      <link>/2020/09/19/universal-suffrage-was-a-mistake/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/universal-suffrage-was-a-mistake/</guid>
      <description>Author: Chauncey Tinker Source Part one of a two part series questioning universal suffrage. The concept and application of universal suffrage, one person one vote, is actually a relatively recent phenomenon in human history. In this post I will be explaining why I believe universal suffrage has been a factor in the decline of “Western” civilization. I will be referring specifically to the experience of the UK, but I believe the trends are in fact common to most “Western” countries, which have followed a similar course.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“赚钱之神”的投资困局</title>
      <link>/2020/09/19/8/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/8/</guid>
      <description>惊动一时的赚钱靠的是运气，甚至是造假。这里有太多例子，如爱奇艺、乐视、辉山乳业、万达影业、瑞幸咖啡、东方纸业等；下面介绍的这位也是凭运气整了大钱，但不知道自己几斤几两，被誉为“赚钱之神”。当然潮水退去，这位“大神”的确是在裸泳。
 Author: 张锐 Source 两年前还被投资者奉为“赚钱之神”的约翰‘保尔森，正在滑向被人抛弃的窘境。最新资料显示，由于旗下对冲基金业绩惨淡，花旗银行已决定从保尔森公司撤走巨资，紧随其后，摩根士丹利宣布已将保尔森公司列入撇下其对冲基金投资平台的名单。与此同时，一些银行官员明确表示正在考虑尽快从保尔森旗下的基金赎回成本。
今年57岁的保尔森，在1994年用自己的200万美元资产建立了对冲基金公司Paulsen&amp;amp;Co.。起初，保尔森旗下的唯一一支对冲基金专门用于并购套利——判断宣布合并交易是否会发生，并对当事方的股票进行投资，从而获取无风险收益。几年之后，基于互联网泡沫之下很多在虚高股价支撑下的并购案会“黄”掉的精准判断，保尔森大量卖空相关互联网公司的股票，结果大获全胜。短短5年时间，保尔森所管理的基金规模膨胀至40亿美元。
金融危机中的再次疯狂“沽空”，可以看作保尔森投资生涯中的一段最完美演绎。在2006～2007年，保尔森先后建立了做空美国房地产债务抵押债券的两支基金，结果，这两支基金分别疯涨590%和350%；受此影响，当年有60亿美元涌入保尔森的基金，保尔森公司管理的资产迅速膨胀到280亿美元，跻身世界上规模最大的对冲基金公司行列。保尔森赢得了华尔街“对冲基金第一人”和“赚钱之神”的美誉。在此后的三年，无论是押注雷曼公司的债券违约掉期产品，还是做多高盛、摩根大通、富国银行等美国大型银行股票，抑或是进入黄金市场交易，保尔森都是所向披靡。有人做过统计，在2010年，保尔森的赚钱速度是每秒158.55美元，也正是在这一年，保尔森以120亿美元的身价晋级到《福布斯》全球富豪榜第45名的显要位置。
然而，幸运之神也有移情别恋的时候。据彭博资料，2011年，全球对冲基金整体亏损收窄至4.4％，但保尔森的旗舰基金Advantage却录得36%的亏损，而另一只基金Advantage Plus更是巨亏51%，成为去年全球业绩倒数第一的基金。今年前八个月，全球对冲基金[来自www.Lw5U.com]取得了1.9%的正回报，但Advantage却续跌13%，Advantage Plus续亏18%。亏损的放大引来了投资者的纷纷“用脚投票”，保尔森管理的对冲基金资产规模由年初的360亿美元骤降至195亿美元。绕有趣味的是，在最新一期的《彭博商业周刊》封面上，保尔森的脸上被贴上了一张黄色标签纸，上面写着：“大失败者”。
对于美国经济和黄金市场的误判，可以看作是保尔森阶段性投资败局的两个重要归因。2011年，保尔森乐观预期美国经济将出现复苏，同时做多美国银行、惠普等公司的股票，结果因为受到欧债危机拖累美国经济增长放缓，这些投资标的亏损累累；去年第四季度开始，保尔森又预判美国经济将“二次探底”，于是清仓了所持有的花旗集团和美国银行的股票，但事实是，随着美国[来自wwW.lw5U.com]经济今年以来出现两个季度的连续增长，这两家银行的股票开始强势反弹，保尔森不得不再一次饮下苦酒。奇怪的是，在阶段性看多美国经济的同时，保尔森近两年却是黄金的“死多头”，但事实上，黄金价格自去年9月高位的1920美元／盎司转跌后一直表现不济。结果，201 1年保尔森基金公司投资黄金赚取的利润减少了7%,而由于今年第二季度黄金价格创下了2008年以来的最大季度跌幅，保尔森基金投资的黄金股所产生的亏损额度，囊括了当季整体亏损的80%。
“并购套利”的出身背景和习惯偏好，也是保尔森惨遭“滑铁卢”的重大基因。分析发现，从2007年开始，保尔森就盯上了“中国概念”的上市公司嘉汉林业。作为—个激进好斗的“套利者”，亚太企业投资管理有限公司和麦格理银行考虑收购嘉汉林业的新闻，引起了保尔森的极大兴趣。尽管该桩收购交易没有成功，但保尔森的基金在嘉汉林业股价回落后已开始建仓，保尔森没有想到的是，自去年6月开始横空出世的“浑水们”连续发布了针对嘉汉林业的做空报告，随后嘉汉林业股价断崖式下跌。虽然保尔森后来开始逐步清仓嘉汉林业，但迟缓的操作还是造成了4.68亿美元的亏损。据《时代》杂志称，保尔森对嘉汉林业的投资，被评为“2011年世界十大商业失误”之一。
连续的投资败笔，已经让人们很难看出保尔森会有翻盘的可能，保尔森一方面拼命渲染过去18年的辉煌历史，以试图留住投资者离己而去的脚步；另一方面，他将自己与81岁的索罗斯和巴菲特相比较，以让投资人相信还有几十年的时间来回报他们，其虔诚的姿态令人动容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亚马逊仓库工人的苦</title>
      <link>/2020/09/19/9/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/9/</guid>
      <description>Author: 井岛俊一 Source  在亚马逊，当一颗随时都可能被替换的螺丝钉，是怎样的体验？ 编者按：众人拾柴火焰高。亚马逊的股价，在过去五年内翻了6倍，其市值更曾突破万亿美元。在这个行业巨头的背后，有一群辛苦劳作的一线工人。他们的工作条件恶劣、工作要求苛刻、收入也非常低，而且随时还面临着被辞退的风险。这篇翻译文章，原题为The Relentless Misery of Working Inside an Amazon Warehouse，作者是Cameron Brady-Turner。五年前，Cameron在亚马逊英国工厂的仓库中担任过打包工和挑拣工。通过这篇文章，Cameron以自己的亲身经历向大家分享了亚马逊一线工人的苦楚。
 1994年，当杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）思考创业公司的名字时，“Relentless（有无情、残酷之意）”其实是贝佐斯最喜欢的域名。然而，身边的朋友都告诫贝佐斯，并认为这个名字带有强烈的贬义色彩。最后，“Amazon”成了这个创业公司的名字，并且一举发展成为家喻户晓的品牌。
虽然公司最后命名为“Amazon”，但贝佐斯却仍然忘不了“Relentless”这个名字。所以，当时的他，同时也注册了这个域名。如今，只要你在搜索栏输入这个域名，仍然可以跳转进入亚马逊官网。
2013年，我在英国赫特福德郡（Hempstead）的亚马逊仓库工作了半年时间，然后发现在这个上万亿美元的行业巨头里，有一群面临着残酷现实的一线仓库工人。
如今，只要有人提到亚马逊，我的思绪马上就会回到曾经在亚马逊工作的那段日子：每周工作60小时、各种高难度绩效目标、身体不适甚至抑郁等。
在这个面向消费者的行业巨头背后，“残酷无情”正是其一线工人所面临的现实问题写照。
和许多员工一样，我也是通过中介公司介绍而进入亚马逊的。
当时的我，手里揣着一个英语文学学士文凭，个人内心没有太多激情，也不清楚未来到底该做什么，只好挣扎着努力找一份工作维持生计。
整个暑假一共也没几个面试机会，好不容易得到的面试机会也并不觉得合适。所以，后来我调整了自己的求职方向，希望能做一些行政方面的工作。
不过，不到一周的时间，我接到了Transline公司的电话。这不是面试邀请电话，只不过是信息确认沟通，并且还需要我配合在线填几张表格并参与毒品检测。对方告诉我，如果我过去六个月抽过大麻，那么他们则不会考虑雇佣我。
那个时候，我已经待业三个月了。所以，只要有任何机会，哪怕对方要求过于苛刻，我都愿意接受。
大学期间，我一直埋头并挣扎于诗词格律和批判理论的学术死海中。因此，我倒是非常期待另一番体验：扔掉书本，并在工厂中找一份工作，一份真正的工薪阶层工作。
在我入职的第一天，跟我分到同一工作组的还有另外30人左右。
整个入职介绍过程非常迅速。我们的直线经理之一，一位声音低平的波兰女性，向我们介绍整个仓库的各区功能，同时特别强调了需要我们上手操作的机器设备。
放眼望去，除了一些零星点缀的亮黄色，诺大的仓库全是一片灰蒙蒙的景象。
主通道中，你可以轻而易举地发现深灰色传输带的身影。在传输带的两侧，有若干排打包工作台。你还可以随处发现耀眼的浅黄色储物筐，若干个储物筐整整齐齐地堆在一起，从远处看就像是一件艺术品。
一个又一个工作台的背后，是勤勤恳恳的亚马逊仓库工人。他们用勤劳的双手，游刃有余地来回于工作台和货架之间。
介绍结束后，我们被安排在楼上的一间会议室里。直线经理给我们播放了一段视频。简单而言，这段视频其实就是在介绍亚马逊“以客户为主”的使命。同时，虽然员工有加入工会的权利，但亚马逊却并不希望员工这样做。
然后，我们就被分派到了不同的工作台，真正开启了在亚马逊工作的日子。
亚马逊仓库叫做订单履行中心（fulfillment centers）。所有的商品到达仓库后，都会集中运输并转移到“铁笼”之中。
铁笼，是比几个人还高的货架，不同的商品根据分类放置在不同货架的不同层级。在收到订单后，有专门的员工负责在货架间跑来跑去，扫描订单中的货品，并装入储物筐。
随后，他会把储物筐放置在传输带上，并一路随着传输带抵达一楼的包装工手中。接着，包装工会根据订单依次装箱打包，并将所有的打包盒放到另一条传输带。这些整齐的打包盒随着传输带的移动，逐渐消失在包装工的眼中，并正式开启了其“拥抱主人”之旅。
无论是储物筐还是打包盒，整个过程中的所有物品都贴有条形码，可以让你清晰地追踪订单当前所处的流程。
我的主要工作职责是负责打包，每天工作10.5个小时，中途有三次休息时间。其中，两次休息时间不超过15分钟，一次休息时间不超过半小时。而其余的时间，你只能站在工作台旁边，让自己开启机器人模式，不停地重复着打包的工作。
开始的时候，我只负责中小型尺寸单一物品订单的打包：把DVD或者CD打包装入纸板盒中，或者把小盒子装进更大的盒子中。
打包所需要的所有东西，都可以在工作台上找到。工作台上，有一台电脑显示器、打印机和扫描枪。它们会告诉你，你应该把什么东西装入什么东西之中，然后在打印标签后又贴在什么地方。
工作台的周围，肉眼随处可见若干堆积如山的拆开平铺的纸箱盒，以及胶带、滚轴以及刀具等设备。
在规定的工作时间中，除非员工提出医疗状况申请，否则，整个工作时间内都不得坐下。
此外，无论在什么情况下，你都不得擅自离开各自所在的工作台。如果传输带出现故障，你会发现仓库中突然出现跑来跑去的同事，他们会不停地向你的工作台投放新的订单储物筐，并且保证你不会空着没事干。
在亚马逊仓库工作的节奏，淋漓尽致地体现了贝索斯当初首选的那个“无情残酷”的名字。
每个工作流程总是在不停地优化，保证不浪费员工的每一分每一秒。
就技术含量不高的粗活而言，在各项任务之间的缝隙，通常都容易出现逆反心理和行为。
亚马逊对这一事实了如指掌。所以，员工完全没有任何喘气的机会。他们的工作全都是线性工作，他们只需要不停地打包、打包再打包。其它的事情，都可以通过打包来解决。
在亚马逊工作，要实现高效运作，数据也是不容忽视的因素之一。
和员工工作相关的所有数据，亚马逊也都了如指掌。无论是打包速度还是停工时间，亚马逊通过一些手段，让所有员工都能积极参与到互相比拼竞赛的这种氛围之中。
亚马逊也总是在通过各种方式搜集更多的信息。最近，亚马逊还申请了一项关于员工追踪腕带的专利。这个腕带，可以监视员工的工作动态。当系统检测到员工处于“松弛”状态时，腕带会不停地振动，并敦促员工认真高效工作。
亚马逊对员工工作数据的深入挖掘，以及亚马逊内部的“排名与解雇”（Rank and Yank）文化（亚马逊对所有员工的绩效进行排名，排名靠后者将被辞退），保证了亚马逊高速前进的动力。
根据2015年《纽约时报》的一项调查显示，一位前亚马逊人力资源总监把这种文化称之为“有目的性的达尔文学说”（purposeful Darwinism）。
在亚马逊的员工手册中，亚马逊以夸耀般地口气说，其将对员工的工作标准设置为“不可思议的高”。拿我的工作为例，我的工作目标名义上每个小时需完成104个订单打包。但实际上，我的考核目标却是每小时至少120个订单包裹。
根据负责监督我打包的中介机构Transline的数据显示，我的平均打包速度总是低于根据桌面显示屏实时追踪的打包效率。
亚马逊与几个机构临时合作，在仓库内部增加了若干“天眼”。他们负责监督员工的工作情况，并且会通过写字板通知员工，告诉其是否完成目标任务。一旦你降低工作效率，他们很快就会来通知你。
在亚马逊仓库的打包工作台工作一个月后，我终于发现为什么Transline记录的数据总是那么低了。
如前文所述，在亚马逊工作，每天有两段15分钟的带薪休息时间，同时还有半小时的无薪午餐休息时间。
工作台的电脑与亚马逊的产品数据库相关联。当你扫描货品时，系统会提示你需要采用哪种尺寸的包装盒，打印相关货品标签，监控你的打包速度，同时计算你每个小时扫描过的物品数量。
就带薪休息和无薪休息而言，你也需要通过不同的条形码登出。
我开始以为数据差异是因为Transline“人为地”降低了我们的打包效率，但事实上，当你需要带薪休息并登出系统时，Transline的记录并没有停止，所以直接拉低了平均打包效率。
亚马逊正是通过这种方式，才得以让员工更加拼命地努力工作，并且尽可能地补回在法定带薪休息期间导致的绩效低下现象。
每小时平均完成104个包装打包的任务，已经会让人争分夺秒地高效快速工作了，而且你还必须批量挑拣货品，并完成一些列操作（根据订单挑选正确的货品、扫描并查看货品细节信息、打印标签、选择恰当尺寸的包装盒并完成其它打包准备），直到扎实漂亮地完成打包、贴上标签，并把它放置在传输带上送往下一个目的地。
如果每小时要完成120个打包任务，基本上你需要在30秒内完成前述所有操作。
如果有一天，亚马逊在仓库内实现全自动化操作，我并不会觉得惊讶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>仅现金流有真正的价值</title>
      <link>/2020/09/19/3/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/3/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source 自从1971年美元脱离黄金后，储蓄就失去了意义。
1971年到2002年，累积通胀率是25倍，到2010年，累积通胀率是40倍。也即，1971年的5美分相当于现在的2美元。以金价来衡量，通胀率大致是$1750/$35=50倍。
现在40岁左右的人会在25年后开始拿退休金Payout。这25年的预期通胀率将是20倍左右。也就是说，现在1美元的购买力到退休时将值现在的5美分。过去10年，整个美国和西方世界通胀率都很低（大致40/25=1.6=60%，主要累积发生在金融危机开始的过去三年），是因为Made In China充斥了全世界。
而且，对于美国来说，中国大规模地买美国的各类债券造成了美国除医疗之外的所有消费都便宜，比如，房屋、教育、衣食住行，等等。因为，美国的各州政府可以发债券支持教育，而房屋债券被商业金融化，这最终都有以中国为主体的外资买单了。只有医疗没有金融化，所以美国人不得不支付高额帐单，否则，美国人还可发行医疗保险债券让中国人买，广大没有医疗保险的人将能享受到好医疗服务。说不定这轮危机尘埃落定后，医疗债券将是新的圈钱游戏。不过，此等游戏后，通胀将加速让整个国民承担，就像往下的几年美元通胀率将大大上升一样。
对于中产阶级，401K、IRA、529等等，都是骗局。有多少人本应在2007-present退休的人由于这次金融危机而不得不继续工作？又有多少已经退休的人由于金融危机使得退休金账面大幅缩水而不得不拖着老骨头继续工作（能找到工作的还算幸运的）？之所以说除政府雇员Pension和少量还存在的公司Pension之外的所有养老计划都是骗局，是因为这些Package被立法规定必须投资于股市，因而都是随着市场变化的，也就是说是完全受华尔街控制的。而市场每隔几年一牛熊循环是华尔街圈钱永远的不二法门。对于不懂市场的个人，这些Package迟早都是华尔街盘子里的菜。有人说，买Bond就行了，的确，买Bond是脱离了华尔街的虎口，但通胀也一样具有毁灭的吞噬力量，美国国债的回报率才多少？十年期的年回报率好时才3%！远跑不赢通胀！
现金流是真正的价值。中产的现金流就是Job Security。如果想退休，就必须能找到替代的现金流，可以是养儿防老，可以是有把握的股市投资，可以是有稳定现金流的房地产投资，可以是有年分红的Business股权（比如与人合开餐馆，只出钱入股不参与经营），等等。
中产阶级，醒醒，朝九晚五就是慢性自杀！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>优越的出身、势利眼、自我推销，精英知识分子的造神路线</title>
      <link>/2020/09/19/7/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/7/</guid>
      <description>造神运动的中国例子
  赵雨思
  李兆会
 单读 2017-07-26 Source 美国学者约瑟夫·艾本斯坦说：“势利眼只有一个标准，就是比较。”所以，无论是豪门贵胄还是贩夫走卒，无论是社会名流还是凡夫俗子，人人都摆脱不了骨子里的势利心理。
在以知识为业，或者以知识分子自居的人中，知识素养自然成为攀比的核心。遗憾的是，美国知识分子们对自己国家的文化底蕴很不自信，不过这也给了势利心态一个机会。艾本斯坦分析了美国知识分子群体的势利心，比如苏珊·桑塔格，用一个严肃、精致、法国化的知识分子包装，在美国获得远超过她成就的声名；又比如美国学术界和文化圈的“贵族”《纽约书评》，建立了一个品位高雅，智力优越的乌托邦，把为它撰稿的作家们打造成了神圣的人物&amp;hellip;&amp;hellip;
美国学者约瑟夫·艾本斯坦说：“势利眼只有一个标准，就是比较。”所以，无论是豪门贵胄还是贩夫走卒，无论是社会名流还是凡夫俗子，人人都摆脱不了骨子里的势利心理。
在以知识为业，或者以知识分子自居的人中，知识素养自然成为攀比的核心。遗憾的是，美国知识分子们对自己国家的文化底蕴很不自信，不过这也给了势利心态一个机会。艾本斯坦分析了美国知识分子群体的势利心，比如苏珊·桑塔格，用一个严肃、精致、法国化的知识分子包装，在美国获得远超过她成就的声名；又比如美国学术界和文化圈的“贵族”《纽约书评》，建立了一个品位高雅，智力优越的乌托邦，把为它撰稿的作家们打造成了神圣的人物&amp;hellip;&amp;hellip;
知识分子势利眼，与少数幸运儿
约瑟夫·艾本斯坦
懂得知识并不是为了互相攀比谁更广博，何况无论我多么博闻强识，总有人知道得比我更多。虽然我对自己的文化素养颇有几分自信，但我仍然时不时犯错，即使是晚年。几年前我还闹了个大笑话，把现代希腊诗人康斯坦丁诺斯·卡瓦菲斯姓的重音读错了，最后承蒙一位懂多国语言的朋友私下向我纠正了这个错误，我还记得他那毫无嘲弄之意的甜美笑容。另一次有位朋友（同样不是势利眼）告诉我，我们都认识的一位熟人最近接手了一家出售油画、印刷品和石版画的画廊。画廊倒是开在富丽堂皇的酒店里，但他既不会读 “Genre”（从法语借鉴的外来词，意为“流派”）一词，也不会读画家修拉的名字。后来，我在恭贺这位朋友事业发达的时候,感到十分难为情。
在智性生活当中人人都是初学者。生于书香世家一般会有那么一点点优势，不过在美国，出于某些特殊的原因，最优秀的知识分子却是白丁之家的后代，也许是因为知识匮乏的幼年生活让他们对知识倍加渴望。想成为一名知识分子，你必须孜孜不倦地汲取知识，从识字辨音开始，慢慢积累丰厚的文化素养，最后拥有一种辨别出色的思想、人物与有价值的问题的能力——这些能力在学校里学不到，也不来自于书本，它是你勤恳的思考、对心灵生活的热爱，还有锱铢累积各类文化知识而最终取得的结果。
这些听起来都很令人神往，但势利心态是如何侵入的呢？这是因为务实而有野心的美国知识分子总感觉脚下的土地不够坚实，让人心悸不安。这种心态具有历史渊源。在芝大读书的时候，我像填鸭一般往脑子里塞入各种各样的大师名姓和各种形式的新知识（至少是我从未接触过的），不过我始终清楚地认识到一点：若论知识与文化的积淀，欧洲远胜于美国。欧洲人脚下是一片历史悠久的土地，曾经孕育了无数思想大师与艺术巨擘。过去一百年中，欧洲诸国遭受了极权主义和纳粹主义带来的深重灾难，却诞生了奥威尔、加缪、萨特、波伏娃、西罗内、凯斯特勒、汉娜·阿伦特、雅思贝尔斯等一大批优秀知识分子。而他们的美国同行相比之下分量全无，好像一群刚进城的乡巴佬。
哲学家西德尼·胡克有一次告诉我,他不觉得汉娜·阿伦特多有智慧，只是美国知识分子被她的德式教育背景（她懂好几国语言，还懂古希腊语）和欧式洞见给吓倒了。也许胡克说得对，一提到阿伦特，人们就会想到她的德国知识分子的身份。假如她生在美国，那么她的光辉立刻会黯淡不少。
美国教育界一度无比推崇所谓的布鲁姆伯利文化圈——主要包括弗吉尼亚·伍尔夫、雷顿·斯特拉奇、瓦内萨·贝尔、E.M. 福斯特、罗杰·弗雷等人。这群知识分子孱弱怯懦、眼高于顶、世界观势利得令人发指。美国学者对他们研究得越细，越会发现他们学术成果的含金量越稀薄。不过总有那么一类知识分子永远对他们乐此不疲。当时美国知识分子的很多势利行为都源自在欧洲同行面前产生的文化自卑感。
可是即使近几十年来美国已经在绘画、文学、音乐和电影方面独占鳌头，成为当代艺术与文化领域不折不扣的主场，但美国知识分子仍然觉得低人一等，这尤其可叹可笑。一些到欧洲讨生活的美国知识分子，但凡仿效欧式知识分子有点成就，就能赢得全世界的奖赏和奉承。
我们不妨势利地评价一下苏珊·桑塔格：她的声名远超过她的成就，与她的散文、故事、小说和电影创作给那些愿意拨冗欣赏的人们带来的审美愉悦不成比例。桑塔格的散文缺乏个性，英国小说家约翰·韦恩说她的文章读起来像“翻译体——就是在青年时期从欧洲小说英译本里学来的堆砌辞藻的风格”。埃德蒙·威尔逊批评她的文风“漫漶无际、自命不凡、艰涩无比”。
苏珊·桑塔格的创作思想显然以表达苦恼心绪为主，类似法国作家塞缪尔·贝克特，不过她的苦恼多是故作姿态。桑塔格的才华逊于贝克特，但生活上的铺张程度却高过他。她唯一鲜明的创作技巧就是缺乏幽默。然而在有文化修养的阶层当中（原谅我没在文化修养这个词上加双引号），桑塔格的名气不逊于任何美国作家。
她的魅力究竟从何而来呢？我认为答案就在于她将势利心态和自我推销的技巧成功地结合了起来（卡尔·罗利森和丽莎·帕多克合著的《苏珊·桑塔格：偶像的诞生》一书中对后者有极为精彩的披露）。桑塔格的出版商将她精心包装成一个深邃、美丽、前卫、法国化的严肃知识分子，而桑塔格恰好也是一位激进而时髦的作家——年轻时确实给人一种融欧式知识分子与迷人的美国女性为一体的印象。
但有趣之处就在于苏珊·桑塔格在美国之外从来没有流行过。与她合作过的第一个英国出版商因为作品销量太低而和她解约了。她在法国也不吃香，这没什么奇怪的，她那套模仿而来的法式知识分子做派，在法国遍地都是。她的左翼政治观点树立得太晚——直到 1982 年，她才放弃了原本的政治立场，重新以反极权主义者的姿态出现，这让她沦为那些持异见的苏联艺术家与知识分子的笑柄。她在意大利也不太受重视，只有在美国这个追捧欧洲文化的势利心态以及文化自卑感挥之不去的地方，她才能够获得现有的成功。以色列作家尤拉米·卡纽克对她的评价是：“苏珊·桑塔格把美国利用到了极致。”
苏珊·桑塔格为《纽约书评》杂志撰稿多年。如果谁想要以一个单独的机构作为切入点研究美国知识分子的势利，那么最好的办法大概就是熟读这份政治/文化双周刊的目录和撰稿人名单。这本杂志从 1962 年创刊,就有一股很浓重的势利色彩（其时正值纽约报界大罢工，《纽约时报》和《书评》杂志暂时停刊，《纽约书评》借机创刊），初期撰稿人包括 W. H. 奥登、艾德蒙·威尔逊、罗伯特·洛威尔、玛丽·麦卡锡、以塞亚·伯林，还有作曲家伊戈尔·斯特拉文斯基（通常是他的搭档罗伯特·克拉夫顿对他的访谈）。
这些作家不仅站在美国文化金字塔的巅峰，而且带有优质知识分子的标签——奉行全球主义思想、眼界宽广, 还拥有英式文化品味和人脉背景。如果文化也能分出阶级的话，那么《纽约书评》无疑属于文化界的上流阶层。
《纽约书评》创刊号，此为五十周年影印版。
《纽约书评》创始人之一、诗人罗伯特·洛威尔是另一个彰显美国知识界势利心态的典型人物。洛威尔身材高大，不修边幅，患有精神疾病——一种周期性爆发的可怕的躁郁症，发病时刻常有疯狂的言论，比如认为希特勒绝非妄人。洛威尔才华横溢，又通过苦读获得了深厚的文学素养，不过他的名望却主要来自于显赫的家世——美国知识分子大多出身寒微，相比之下洛威尔简直可以算是皇族之后，而他也毫不犹豫地把家世当作筹码搬上台面来。让他声名大噪的一本书是《生命研究》，他在书中描写了自己的家族和成长环境，无处不流露出浓厚的上层阶级的腔调和氛围——这自然就是他耳濡目染的世界。他还写过一首诗，题目叫作《我和德弗罗·温斯洛舅舅共度的最后一个下午》。各位得承认，如果诗名改成《我和萨米·夏皮罗舅舅共度的最后一个下午》，恐怕全诗的光彩都会黯淡许多。
作家诺曼·梅勒在反越战作品《夜幕下的大军》中，把自己卑下的社会地位与洛威尔的崇高出身做了对比：“人不想发胖却偏偏发福，想做雄鹰或者伯爵,或别出心裁想在这些该死的民主国度里当天然贵族，结果却成了小丑式的暴发户。对于这些，你（洛威尔）知道些什么？”可怜的诺曼·梅勒，永远落伍于时代，他仍被传统的 WASP 贵族式势利行为所困扰。
作家群体一旦势利起来，无人能出其右。在《纽约书评》的辉煌年代（约为 1963—1984 年），所有作家都渴望给这份杂志撰稿。如果世上的罪恶可以“株连”，那么荣光大概也可以“分沾”。一想到自己的文章有可能和斯特拉文斯基的访谈以及贡布里希的艺术评论出现在同一版面，美国的知识分子都会兴奋到浑身颤栗。《纽约书评》的崇英倾向非常明显，某些版块收录英国作家的文章甚至多过美国作家，尤其是那些受过勋的英国知识分子（如特雷弗·罗珀、诺埃尔·安南、索利·扎克曼）。当时有个流传甚广的笑话，说《纽约书评》的两个主编之一去了伦敦，受到接待的规格之高堪比休假回家的驻印总督。《纽约书评》是如此成功，以至于后来英国又仿效它的模式搞出了一份《伦敦书评》。
《纽约书评：争鸣五十年》纪录片海报，导演: 马丁·斯科塞斯。
美国学术界再没有第二份杂志能像《纽约书评》一样如此成功。每两周一期的新刊填满了各大高校鸽笼一般的邮筒，大学教师把刊物拿回家，迫不及待地接受文学、艺术、音乐上的指导，最重要的是了解政治方面的看法。《纽约书评》在高雅文化和激进政治之间建立了一种鲜明的联系，把左翼观点变成了高雅文化的内在属性。杂志的撰稿人有那些如雷贯耳的名字——斯特拉文斯基、W.H. 奥登、威尔逊、洛威尔等人——另一些人也因为在杂志上露脸而扬名不少：戈尔·维达尔、苏珊·桑塔格、伊丽莎白·哈德维克、克里斯托弗·拉什等。著名的左翼反传统人士、记者 I. F. 斯通也通过《纽约书评》再度回归文坛。
如果这份杂志不曾刊出他们的文章，这群人绝不会收获如此文名。当然，这份杂志也确实出版了很多有益而精彩的、甚至可以说比较高尚的内容。而且，它可能是美国唯一一份从创立开始就没有亏损的杂志，因为全美国的出版商都迫不及待地向它投放广告。《纽约时报》的声名只有一半来自它在智识上的含金量，另一半则是来自于它挥之不散的势利气息。
《纽约书评：争鸣五十年》纪录片剧照。
哈佛、耶鲁、普林斯顿和芝加哥大学纷纷向那些在《纽约书评》上发表过文章的学者伸出橄榄枝。因为在《纽约书评》上刊文就意味着作者已经得到了知识界的认可，这也就意味着他的专业能力得到了认可，也就得到了社会的普遍认可。
这不是一个发掘学术新星的地方，但对那些年轻作家——比如布鲁斯·查特文、朱利安·巴内斯、罗伯特·斯通等人而言，能在这份杂志上发表文章，就意味着他们在经受了重重试炼之后终于登堂入室，进入了知识界的上流。《纽约时报》从来不会抨击麾下那些神圣的人物，如拉什迪、戈尔·维达尔、苏珊·桑塔格等人，不管他们的观点多么愚蠢，为人多么刚愎自用。
随着奥登、威尔逊、伯林、斯特拉文斯基等人相继辞世，这份杂志的水准已经有所下滑，但多年来仍然是美国学术界的喉舌，同时也是某些虚伪人士的精神乐园。他们假装为弱势群体大声疾呼，但从来没有一刻愿意走出那个品味高雅、智力优越、集文化权威和社会权势于一体的乌托邦。
这是一份供少数幸运儿（规模大概不过几万人）聊以狂欢的刊物，让一群政治观点左倾激进、生活方式右倾享乐的知识分子，悠游安稳地生活在势利那缥缈的云端。
《势利》
作者：约瑟夫·艾本斯坦
出版社：天津人民出版社
编辑 | K、弗劳尔·佐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的祖先，你的命运</title>
      <link>/2020/09/19/5/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/5/</guid>
      <description>Your Ancestors, Your Fate
 Author: Gregory Clark Source Inequality of income and wealth has risen in America since the 1970s, yet a large-scale research study recently found that social mobility hadn’t changed much during that time. How can that be?
The study, by researchers at Harvard and Berkeley, tells only part of the story. It may be true that mobility hasn’t slowed — but, more to the point, mobility has always been slow.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发达国家白领工作风光不再</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source C宣布将裁员11K，股价却应声大涨。这11K卷铺盖走人的人该情以何堪？
Citigroup to cut 11,000 jobs, a familiar story
随着Internet技术在社会运行中的渐越普及，高级白领过剩的现象将越来越明显。这在2000年的通讯业、Internet Engineering业和IT技术业都曾出现过。
1990年代通讯技术的飞速发展给Internet的普及奠定了基础。2000年Internet技术（关键词：技术）泡沫后，通讯技术和Internet应用（关键词：应用）互相促进，具体表现为：
1，通讯带宽大幅增加和成本呈数量级减小；
2，Internet应用在社会运行上创造并普及了新的商业模式：
a, 商业服务契约化，比如，信用卡自动转账付款，兑现支票在ATM上由客户自己进行
b, 客户端的技术设备和商业服务互相促进，比如iPhone（没有低成本的Internet普及，就不可能有Smart Device的应用需求）、电子机票和网络购物的普及
c, 集中服务器模式的云计算，等等
3，传统商业模式运行效率大大提高，比如Self-service Check-out等，劳工需要量减少。
拜经济全球化之福，产业链得到Pro-Capital的最优化整合。具体表现为，低级产业链国家比如世界制造工厂中国，吃的是草挤的是奶，而资本家需要给的草越来越少，而挤的奶质量越来越高；高级产业链国家比如美国，白领工作人员的需要量，包括质量和数量，都开始降低。
白领工作人员占据着中产阶级的大部分。Internet的技术革命和美国二战之后的第一次房地产大萧条，对社会运行方式的巨大深刻影响还没有开始被广大Working Class认识。其深远影响将会涉及：
1，高等教育是否必要，性价比如何才合适，需要学习什么专业，等等
2，社会福利要扩大到什么规模，如何分配，等等
而劳工量需求的减少从实业波及到金融业，说明，宏观实业的整合已经基本完毕，金融业的效率整合正如火如荼。这种整合也将固定化金融产业的运行模式，基于资本阶级对社会财富的占有量接近极大化，而劳工阶级的规模和财富占有被极大压缩，这对房地产、实业投资和虚拟投资的概念和运作方式都将产生深远的影响。比如，新的税法，精确定向打击的对象是中小实业，将要进行的是把中小富豪们的财富向巨富们转移。房地产的前景，也是要将中小富豪们的财富向巨富们转移。
财富生产和创造环节已经非常成熟，任何个人都是渺小的、不稳定的、受人摆布的螺丝钉。在发达国家，要么进入虚拟投资业在财富分配环节中跟着巨富们喝汤，要么吃还算不错的福利；在发展中国家，维持基本所需都将艰难，因为，粮食产量已经开始被控制，这意味着限制人口数量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哥伦布发现美洲竟让全球变冷</title>
      <link>/2020/09/19/6/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/6/</guid>
      <description>当哥伦布在美洲建立第一个欧洲殖民地的时候，绝想不到要为一百年后的全球0.15℃的降温负上一点责任。1492年，哥伦布的船队在西班牙王室的赞助下远渡大西洋，经历两个月艰苦的航行，在当年10月到达想象中的“印度”——中美洲加勒比地区。
这一事件开启了欧洲人对美洲的殖民活动，其深远的影响历史学家和经济学家已多有研究。比如，美洲的番薯、玉米、土豆等高产作物让世界人口快速翻番；丰富的资源不断地向欧洲输送；横跨大西洋的黑奴贸易对非洲人口造成打击。更加毁灭性的人口打击发生在美洲本土。欧洲人带来的传染病，伴随战争、奴役、饥荒抹去了大多数原住民人口。
但你可能想不到，原住民的减少除了影响美洲外，还让全球大气发生了一点改变。
2019年3月《第四纪科学评论》一篇文章指出，由哥伦布开启的欧洲人殖民活动造成了一百多年后全球气温下降，并可能与17世纪横跨欧亚的饥荒与政治动乱有关。
殖民一百年，美洲原住民少了多少？ 在哥伦布到达前，美洲原住民已经过了上万年与其他大洲相隔绝的生活。根据考古材料，两万多年前的地球比现在更冷，海平面下降，亚洲与美洲间位于白令海峡的大陆架露出，称为白令陆桥。从那时起的，来自东亚和东北亚的人口数次跨越陆桥，来到美洲大陆并向南深入，成为印第安人的祖先。
然而，没有任何流传的材料告诉我们1492年前美洲的人口，这个数字只能通过估算得来。本次研究的作者将美洲分为七大区域，通过对发表文献中上百个估算数字中各地区军队规模、税收情况、聚落规模等信息的整合，认为在1942年左右，北美、中美、南美大约居住了6000万人。作为对比，当时土地面积不到美洲一半的欧洲有人口约7000~8800万。
大洋隔绝了其他大陆的传染病染指美洲，同样，原住民的免疫系统从未受过某些病原体的考验。而15世纪末，欧洲人已经受过黑死病等传染病的千锤万凿，病原体对这些疾病的幸存者和后代的威胁较小。正是这些对欧洲人不一定致命的疾病，造成了免疫上没有防备的美洲原住民一波接一波地死亡：没有死于天花的可能死于流感，没有死于流感的可能死于麻疹……
至少有七种流行病在美洲原住民间爆发，大多数疾病源于欧洲人带来的家畜。
根据新研究估算，疾病和其他因素让17世纪初年美洲人口比1492年时少了约5600万（90%）——当时全球人口的10%。
荒地还林，能多减少多少温室气体？ 人口死亡不会直接导致全球变冷，而人类对自然地貌干预的减少会。
考古材料表明，美洲原住民有很长的农业历史。他们进行刀耕火种，修建梯田，构筑土丘，改变原有的地貌。
而当人口锐减，大量被人扰动过的荒地再次长出植被，称为次生植被演替。这种演替速度很快，可以在百年之内完成。新的植被相比农业用地，能从大气中固定更多的碳到地表。例如，相比玉米地来说，亚马逊热带雨林的地表生物量（above ground biomass）是前者的14倍。演替的前二十年中，地表生物量的累积最为迅速。
![公元后2000年气温复原曲线。图片来源： Robert A. Rohde/Wikipedia](/post/2020-09-19-6_files/Screen Shot 2020-09-19 at 4.29.50 PM.png)
在16世纪的美洲，自然植被在大量荒地间恢复。新的估算认为，因人口死亡而荒废的土地约5580万公顷——这大概是前殖民时代90%的人为用地面积，约占整个美洲的10%。这些土地具有更强的从碳循环中吸收碳的能力。作为结果，恢复的植被减少了大气中百万分之5的二氧化碳（结合其他因素，二氧化碳浓度共降低百万分之7至10）。
这解释了南极冰芯在17世纪初二氧化碳含量的骤降，以及为什么当时全球温度降低了0.15℃。
现代世界以灾难开始 降温直接影响了全球农业。
而在前工业时代，受气温影响的农业是许多政权的根本。气温降低可能意味着作物减产，民众缺少足够的食物，政权能获取的税收减少。另一方面，温度导致的植被带南北移动，能引发农业民族和游牧民族间的冲突。已有研究发现，我国古代气候寒冷期战争多，温暖期战争少，战争数量与温度呈负相关。在17世纪初年，严峻的冬天和低温的夏天导致了从欧洲到日本的饥荒和动乱。
1492年，欧洲正处于文艺复兴的早期阶段，这一年艺术大师达·芬奇刚好40岁，已经完成了《岩间圣母》，还没有画出《蒙娜丽莎》。研究者表示，现代世界以一场灾难开始，毁灭的人数之多近乎难以想象。
不过，放在全球变暖的今天，百万分之5的二氧化碳减少会有什么影响呢？没什么影响，从2017年1月至2019年1月间的大气二氧化碳浓度增量，刚好也是百万分之5。（编辑：Ent）
 参考文献 European colonisation of the Americas killed 10% of world population and caused global cooling
https://theconversation.com/european-colonisation-of-the-americas-killed-10-of-world-population-and-caused-global-cooling-110549
Earth system impacts of the European arrival and Great Dying in the Americas after 1492. https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0277379118307261
王俊荆. 历史时期气候变迁与中国战争关系研究，浙江师范大学硕士论文，http://kns.cnki.net/KCMS/detail/detail.aspx?dbcode=CMFD&amp;amp;dbname=CMFD2008&amp;amp;filename=2008044067.nh&amp;amp;v=MjA0NDRSTE9mWmVSdUZ5emxWTHJOVjEyN0ZyTzhHdEhLcUpFYlBJUjhlWDFMdXhZUzdEaDFUM3FUcldNMUZyQ1U=
Climate Change: Atmospheric Carbon Dioxide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>留学故事(01)</title>
      <link>/2020/09/19/01/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/01/</guid>
      <description>这些人果然是傻逼，从各个方面来讲。骂她们是留学垃圾、留学废物并不过分。留学前有各种营销广告狂轰滥炸，再加上国内家长普遍的虚荣心，一旦小孩想要留学，恐怕局面无法阻止。但是到了国外难道没有感觉到被骗了吗？还在自我麻醉，认不清自己的垃圾本质。给自己的无用找各种文艺借口就是最大的错误。
 女白领弃1.5万月薪工作留英深造 回国后月薪缩水7000元 回国几个月，投了几十份简历，石沉大海。24岁的留英硕士张佳玲掰着手指数了数，苦笑道：“参加了4次面试和2次笔试，然后，就没有然后了。”
更多的时间是在等待中度过的。在不断刷新邮箱和生怕错过每一个陌生来电的期待中，她感到，花了1年多时间，搭进几十万元，好不容易给自己的学历镶上的金边，正在一天天被现实剥去光环。
给张佳玲找工作现在是全家的“一号任务”。父母和亲戚启动了庞大的私人关系网络，这显然比大海捞针般广撒简历要高效得多。好几个直接送上门的机会，被她给拒了。先是父母托人帮她安排了一个在银行的工作，推销信贷产品，这让她觉得“干的和自己所学的专业差了十万八千里，实在不喜欢”。亲戚先后给她介绍了好几份实习，可有的“工资低”，有的“不能转正”，还有的“不能解决户口”，被她一一拒绝了。气得亲戚摔下一句话：“能耐没多大，还好高骛远！”
可她觉得自己的要求并不高：工作地点在北京，合理的实习时间后能转正，有升职空间，税后薪资不低于6000元，并能落户。她反问亲戚：“如果连这些都达不到，那我出国留学的意义在哪儿？”
找工作和找对象，在她看来是一个道理，“不能将就，慢慢来吧，总会等到那个属于自己的。”
和张佳玲一样，多数海外留学生完成学业后选择回国发展。教育部数据显示，2015年度我国出国留学人员总数为52.37万人，回国40.91万人，较上一年增长了12.1%。而在从1978年到2015年底的37年间，走出国门的留学生累计达404.21万人，毕业后回国发展的占79.87%。
然而，庞大的留学生群体，一回国便面临了前所未有的尴尬：一边是国内大学生毕业生人数屡创新高，不断刷新着“最难就业季”的峰值；一边是受整体经济形势影响，就业岗位需求逐渐下滑，使得越来越多留学生加入“慢就业族”。
这一族群毕业后并不打算马上就业，也不打算继续深造，而是选择在家陪父母，或是游学、考察、支教等，不急于确定职业和人生规划。而这一现象，在海归群体中更为常见。这些年轻人，大多家庭条件优越，对赚钱养家并没有迫切需求，同时追求更高的生活和工作品质，理想的美好和现实的残酷，一一摆在眼前，让他们放慢了就业的脚步。
辞职留英一年月薪缩水7000元 同样是留学生，娜娜其实有着时不我待的紧迫感。与刚刚走出校园的大学生不同，她曾在北京有一份轻松稳定的工作，“在一家杂志社，每月税前工资1.5万元吧”。两年前，她辞职去英国读研究生，为了换个环境充个电，更重要的是拿个海外文凭能给履历加分。
娜娜家境普通，出国留学花去了她的全部积蓄，还向父母伸手要了“赞助”。她回国的目标很明确：“学以致用，抓紧变现。”毕业前半年起，她就开始在网上向国内心仪的单位发出求职信，也明显感受到了严峻的就业形势。
毕业前一个月，她早早订好机票飞到北京，时差都没倒过来就赶着去笔试面试。成功杀过最后一关，还没来得及高兴就被“泼了一头冷水”。新工作税前月薪8000元，同时附加严苛的要求：工作时长不定，要有每天工作16个小时的准备，每个月出差10天左右。
思前想后，娜娜放弃了，“我不是想混口饭吃而已”。她觉得，自己出国留学付出的时间和精力，都是在攒能力、攒经历和攒人脉。既然朋友圈里都是一群有海外留学经历的人，干脆利用自己的资源和人脉在创业之路上“杀出一条血路”。她目前已经酝酿了创业项目的雏形，决定沉淀一段时间四处考察，寻找志同道合的伙伴一同创业。
先来一趟说走就走的旅行再思考未来 毕业好几个月了，张越压根没考虑过找工作，“正在计划环球旅行！”留学回国后，他没怎么在家待，更没关心过未来的工作，“想趁年轻做些疯狂的事”。
张越记事起，他的父母就一直在忙生意，多年打拼积累了丰厚的家业。他从来没为钱发过愁。在欧洲留学期间，他经常周末就打个“飞的”，去意大利逛个街，或是去法国看个秀，他打趣说：“爸妈太忙了，没时间看世界，我帮他们到处看看看，也算是一项工作了吧？”
张越已经制订了到2017年春节前的旅行计划，以英国为起点，再把欧洲各国走一遍，然后去美国、非洲，再去澳洲、日本和东南亚，最后回国陪父母过年。
“谁说这就是蹉跎岁月呢？”张越并不认为“慢就业族”是一种贬义词，他想利用毕业后的第一年做个环球旅行。他认为，这种经历也是非常宝贵的，会让自己对世界、对自己的未来有不一样的审视。
他自嘲说：“再说我现在除了四处游历的见识多一些，其他技能基本为零。就算让我现在急急忙忙找工作，凭我，能找到什么工作呢？也没有这个必要，还不如先好好享受人生，增长阅历。”
同样家境优渥的王雅珊，留学回来一直没找工作，先是在家筹备了一年自己的婚礼和新房装修，随后在家人的帮助下跟几个朋友一起开了个广告公司当老板，结果业务量太少，不到一年便关张。最终，她在家人安排下也进入一家外企的人力资源部门工作。她坦言，几年前决定出国留学，就是为了逃避找工作。从小被父母捧在手心长大，她的目标很现实：“不想活得太累，轻轻松松干一份体面的工作，相夫教子，衣食无忧。”
说起留学的经历，王雅珊有些不好意思。“说来惭愧，我觉得自己没学到什么，甚至都没法和外国人顺畅地交流。”不过留学期间，她倒是游历了十来个国家，见识到不同文化和生活方式。“视野总是要宽广一些，这也算我的优势吧？在外企工作，这些异国文化的背景挺重要。”
实力不强关系不硬只能等待 没学到真本事，回国找工作还得靠父母，这是不少留学生都面临的窘境。张佳玲算了算，自己在英国读硕士，学制1年，其中还包括3个月假期，除去休假和结业期，真正的学习时间不超过6个月，“真的感觉自己没学到什么，跟身边同学聊天，他们也有同感。”
张佳玲当年高考失利，选择了一所三本院校英语专业，“本科时也没怎么好好学，毕业时连专八都没过，才发现走出校门根本找不到工作。”为了让自己的学历更有竞争力，她选择去英国读一年硕士。这一年，她确实很努力，却因为基础太差，勉强跟上进度，各方面表现也很平庸，刚过了语言关，学到点皮毛，就被“赶”回国了。
起初，她坚定地认为无论如何，留学总会给自己镀了一层金，这使她在求职中总是不甘心与国内应届本科毕业生在同一起跑线上。然而真有机会摆在她眼前，她又左右思量，担心自己能力不足。最让她感到挫败的是，回国后面试某国有企业英文编辑，却因“语言能力需要提高”被拒。
“实力不够强，关系也不够硬，所以只能等。”她认为，毕业第一份工作太重要了，不想随随便便就业，浪费自己这几十万元花费和一年的精力，“等待对我来说也许是最好的选择了。”
张佳玲的同学丽颖回国后，在老家青岛打听了一下，以自己的学历和能力，找工作的月薪也就三四千元，她惊呼“国内的钱也太难挣了”。她留学时曾在中餐馆打工，每周工作3天，月入约人民币4500元左右，“国内的工资，还不够我买化妆品。”
现在，这个女孩放弃了在国内就业，开始申请去新西兰读管理学硕士。
张佳玲常常会想起自己在国外遇到的各种有趣的人和他们的生活方式，这让她的心态平和许多。“有一位70岁还在工作的老人，他10岁作为难民来到英国，一句英语都不会说。通过不断努力学习，在英国一个小镇上定居，养了一只狗，每天写诗、弹琴、翻译、画画和组织读书会……生活十分闲适。”张佳玲被老人邀请参观了他的家，每个房间都有至少一个放满书的书架，其中包括自己出的40本诗集。“他的一生都在不断学习，每周读至少10本书，50岁才开始学钢琴和画画。而我到目前为止，只不过投了几十份简历，参加了几次面试，才刚刚开始呢。”
她说：“静下来思考，不急功近利，更加从容地思考自己的选择，慢一点又有什么关系呢？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国中产阶级活到老劳到老</title>
      <link>/2020/09/19/4/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/4/</guid>
      <description>Author: FreeTrader Source &amp;ldquo;The vast majority of baby boomers want or plan to work in some capacity as long as they can. Eighty-four percent of people between the ages of 51 and 70 expect to work after they formally retire, and nearly two thirds say they can&#39;t see themselves ever retiring completely, according to a survey by management consulting firm McKinsey Global Institute. The McKinsey analysis also indicated that 60 percent of boomers will need to work in order to maintain something like their current lifestyle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职业经验价值和知识含量</title>
      <link>/2020/09/19/1/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/1/</guid>
      <description> Author: FreeTrader  Source: https://www.ezwxc.com/topic/career/438348 靠吃苦耐劳站稳职业生涯的人，迟早会被同样吃苦耐劳的新生代轻易地击败，比如中餐馆，这不过是Commen Sense。职业生涯早早就受到威胁，说明本职业技术含量少，准入门槛低。同时，职业培训基础不厚实的人，难以接受知识承前继后的连贯性和不断更新，造成知识老化。这种情况下，无论个人多聪明或干得多好，职业价值就那么大，难听说是可有可无，好听说是可替代性强。
以IT工程师行业为例说明。
好的IT工程师要有点天分，比如，善解人意的人，往往就做不好。而为人木纳的，大多天生思维逻辑和机器逻辑对路。还需要比如反应快、记忆力好、逻辑推理强、缜密细心耐心、等等，很多后天难以培养的聪明特质。但IT工程师是一个准入门槛很低的行业，否则无法解释大量文科背景不具基本逻辑推理能力的F2太太们都能不费力地找到高薪IT职位。IT工程师的生命期比较短是事实，就是一个典型的青春饭。原因很简单，年轻人的记忆力强，否则，任何一个记忆错误，就直接导致一个bug。而且，IT工程师的惯性很大，习惯一个开发工具或平台后，会自然地抵制新的，从而导致知识老化和受新一代强大竞争力的挑战。美国IT工程师的寿命相对较长，是由于规范化的Project Management and Documentation. 虽说即使如此，也不可想象50多岁的IT工程师，但在老一代IT公司eg MSFT里，这种现象已经开始常见，当然，有点风吹草动，他们也是最不稳定的。特别是高级开发语言和开发平台在近年成熟，以及芯片计算速度飞增和应用程序运行效率越来越次要后，IT工程师的准入门槛变得更低。
IT要么做system level/low level core，要么做hign level application。这行业的人脑力负荷和牺牲都大，花费的时间长，即使下了班，脑袋里可能还想着工作，个把只改几个字母的大难度bug花费好几天并不鲜见。成就感小，生活质量低不说，职业生涯也很难在几十年中安稳。在亚洲特别是中国大陆尤其明显，原因在于，中国人文化上太浮躁，而IT工程师需要认真严谨。比如，中国的程序员平均年龄年轻是因为中国基本没有规模化的商业软件产品，技术领域当中掌握的核心技术含量、产权和规模都不足，做的大都是技术含量处于最末端的Application和系统集成。而经验在IT行业非常重要，三十出头的不过是刚入门。
上路入门的时间较长，但稳定期和黄金期都短，这就是大多情况下还算特别受人尊重的IT工程师行业的真相。
近年Internet等成本整合工具的规模性普及，加速了社会运行的整合，催生出少数短暂的高薪职位的同时，也造成了大批高智才的过剩，曾经所谓的管理职位的必需性和稳定性也大减。老一代职业经理职位不安全感增强的同时，新一代晋升空间也愈渐渺茫。靠技术知识工资谋生的，大都是青春饭了。虽然心理憔悴不想干了，想退休，然而一旦失业，想重返职场却还更困难。鸡肋么？有鸡肋还算不错了！
未来生活的参数一概未知，巨大的通货膨胀使得存钱带来不了基本的安全感，以储蓄为底气退休，只能加重对不确定性的焦虑。中国过去三十年的巨大通胀自不必说，近两年美元的通胀对普通美国人生活水平的重创已经十分明显，更兼2012年毕业的美国毕业生中有一半找不到工作。而年轻新一代在工作了四五年之后，一方面面临身体、精力的突破瓶颈，另一方面逐渐开始了有了厌倦情绪。
从技术转换到管理是一条路子，尽管百分比不可避免地非常小。然而，心智成熟度的提升应早于管理人才的职业晋升，也即，Manager心灵的成长使得人不缺乏对生活的整体观。否则，因为心智的成熟速度赶不上社会角色的提升速度，很多中层管理人群在职场角色擢升后就会出现各种问题：或是没有做好准备，或者是提拔太快但能力不够，或者被提拔上去以后，发现很多事情自己没有能力驾驭；处理同事关系和家庭问题突然就会觉得无所适从，等等；管理人才是需要时间和经验进行储备的。这种对周遭事物掌控能力的欠缺也极大地加剧了这一人群的焦虑感。
一篇名为“荷兰著名摄影师潜伏七周拍下华尔街地铁众生相”的报导里，几乎所有人都睡眠不足、忧伤、迷茫、不快乐、心事重重、缺乏安全感，这就是绝大多数中低层白领生活的真实写照。
HPQ一次性裁员27K，其中有多少曾经的IT佼佼者？这种在行业食物链最顶层的公司大规模裁员意味着行业的规模化整合，利润率降低和去高科技化，对应于工薪阶层就是职位准入门槛降低，机会减少和工资降低：知识和技术都是大路菜了！大量的高智商中印理工尖子就都这样被无情地埋没和淘汰了！
随着年龄增长越来越值钱的行业很少，关键在于经验必须重要，职业规划里，基本只有医生、律师、高端销售人员、高端Marketing人员、法官、刑侦、金融投资和外交人员，等等。其中，一部分CxO可以归为高端销售人员和高端Marketing人员。也就是说，经验性和知识性是大体相悖的。以知识性为高起点的职业，经验的价值必定低。反之，经验价值高的行业，并非要高知识为基础，比如MBA、销售人员、律师，等等。虽然美国的国力取决于金融和科技创造力，但美国的国家政策取决于文科教育，看看有多少议员和总统是出身于法律和商学院就知道了。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Be the Best Gold Digger You Can Be</title>
      <link>/2020/09/18/be-the-best-gold-digger-you-can-be/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/be-the-best-gold-digger-you-can-be/</guid>
      <description>Author: Jen Kim  Source  Does nature’s get-rich-quick scheme really pay?
 There was a time when the label of “gold digger” was a stigma or something to be ashamed of. “She/he is a gold digger,” you would warn your pal. Nowadays, it seems dating or marrying for money is not only out in the open, but also touted as something to be proud of.
Bravo’s Matchmaker Millionaire, (which I confess, I love) is the perfect example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The wealthier you get, the less social you are. </title>
      <link>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</guid>
      <description>Author: Josh Rosenbl  Source: https://www.vox.com/2016/5/5/11578994/income-friends-family Rich Americans aren’t only getting richer. They’re becoming more isolated from the rest of America, too.
A recent analysis of survey data from more than 100,000 Americans finds that the rich spend significantly less time socializing than low-income Americans. On average, they spend 6.4 fewer evenings per year in social situations.
Rich Americans spend less time socializing with their family and neighbors — although they do spend more time socializing with friends.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么智商高的人会缺少人情味？</title>
      <link>/2020/09/18/2/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/2/</guid>
      <description> Source 智商和是否有忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……
但是，那些更冷酷自私的人，更容易取得令人瞩目的成就。那些人本身并不是智商高，而是因为成就令人瞩目、挣钱多、社会地位高，而被人误以为是智商高。
人类的道德情绪，是在原始时代进化而来的。那时候，大多数人生活圈是邓巴数（150人左右）附近的部落，通常是几十人到几百人。
在这样的部落里，抬头不见低头见，只有给人更多，别人回报也更多。所以，冷酷自私得到的好处和忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西得到的好处是均等的，这在进化心理学上叫 frequancy selection，也就是说各种人等、各种行为模式会保持一定的比例而平衡。
在现代社会，生活圈扩大。你帮助别人，得到的回报机会其实非常少。人和人的博弈，大多是一次性，而不是多次性。这样，那些冷酷而自私的人会得到更多的好处。（正如车站之类的店铺更容易宰客骗人，而小区里的小店却很少骗人。）
而忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些素质你拥有越多，则越让你失去机会。
对自私冷酷者，在原始社会，有报复的原始正义，可以通过大家的歧视、打压、甚至私刑干掉他。这样，自私者虽然多得到一些好处，但是数量会被抑制，而从自私冷酷中得到的基因传播好处，也因为受群体歧视和惩罚而抵消——这是一种进化平衡。
但是在现代社会，设立了文明规范，有了人权。自私冷酷者，你也不能通过群体剥夺他的权利，他到一个没几个人认识他的地方又可以回避本应得到的其实。你也不能私刑惩罚他、抢劫他的财产。
所以，在这样的交往面很广，而又讲究人权的社会，一定是自私冷酷的人更容易得到好处。所以他们更有地位，更有钱。而人们往往把这些人视为高智商——实际上他们智商并不高，只是更冷酷。
忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些东西适合在小圈子里更有好处。
所以，当你的生活圈很小时，这些就很重要。而生活圈很大时，你只有更冷酷自私才有竞争力。
这就是为什么哈佛耶鲁毕业的那些华尔街风投圈人士，大多数非常冷酷的原因。对他们而言，忠厚，宽容，义气，感动，善良，忍让，踏实，两肋插刀，同情，惺惺相惜，深情，兄弟情深，情怀，勇敢，热血……这些都是劣势因素。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乡亲啊，别把你最好的东西给我</title>
      <link>/2020/09/18/1/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/1/</guid>
      <description> Source 有一个人救了一只猫，那只猫为了感谢救命之恩，每天给恩人叼来一只死老鼠，放在恩人的餐桌上。这是一个知恩图报的故事，说的是那只猫已经把他认为的最好的东西给了你。
我举这个故事，不是为了跟故事的原作者一样给你灌输心灵鸡汤，我的意思是说，你用你以为的最宝贵的东西的招待我，也许适得其反。
每次返乡，我都不大愿意见我的中学同学们。那些已经发达的，或者正在发达中的同学，会给你这个久别家乡的老同学一个最美好的款待。在豪华酒楼订一个包厢，请来一大堆昔日同学，点上一些极其昂贵的菜肴，一顿饭花掉五千元甚至八千元，吃饱了还要唱唱歌。然后有钱的同学抢着买单。
这对我来说是一个尴尬的时刻。我吃了你们的，意味着我欠你们的人情，以后你到我的地方来，迟早我也得请你吃一顿盛宴，而不是在振鼎鸡或者东方既白请你吃一顿人均三十元的便餐。但是我真的没那么多钱，我也舍不得花那么多钱。
你们请我吃的美食，我并不觉得比振鼎鸡更好吃，我不是那种需要吃昂贵食品的人。我几乎对任何食品都充满热爱，这意味着我对任何食品都一视同仁，不论是最近卖到三千元一斤的东海野生大黄鱼，还是价格跌到三块八一斤的鮸鱼，我都同等喜欢，而且觉得他们的味道和营养都是完全同等的。
但是，在鮸鱼还卖五十元一斤的时候，你们可能会请我吃鮸鱼，如今鮸鱼跌价到三块八，你们再也不好意思请我吃鮸鱼了。你们必须破费以表示对我的厚道和尊敬。而我，却似乎欠了你们很多债。
我也吃到过天价的东海野生大黄鱼，凭良心说，我相信那绝对是真品，因为跟我小时候吃过的东海野生大黄鱼味道是一模一样的。那时候粮食供应不足，大米一毛四一斤得凭粮票，而东海大黄鱼七分钱一斤随便买。我上小学的时候，曾靠吃东海大黄鱼为主食而度过饥荒的。我攒的大黄鱼的牙齿有满满的一瓶，是那种一升的棕色玻璃瓶。
所以，当你请我吃三千元一斤的东海野生大黄鱼的时候，我的感觉是花三千元钱吃我小时候吃过的七分钱一斤的黄鱼，但是我却欠了你三千元的债，这对我来说比借高利贷还难受。我也没兴趣喝你们带来的法国进口的或者意大利进口的葡萄酒，我习惯喝国产的十元钱一升的葡萄酒。我偶尔也喝白酒，喝的是十元钱一瓶的衡水老白干。我不觉得一千元一瓶的法国葡萄酒比十元钱的葡萄酒好多少，我真心觉得葡萄酒是越便宜的越好喝。
我更不喜欢你们请我到歌厅唱歌。说真的，你们有些人唱的远没原唱好，你们的嘶吼歌声对我是一种折磨。我不喜欢当众唱歌，因为我唱得难听走调。即使你们不勉强我唱歌，你们自己也闭嘴只听原唱，我也并不喜欢，因为你们点的那些歌，十有八九是我不喜欢的。最后你们买单，我欠人情债。我是受尽折磨还浪费时间陪你们受罪还捞到了人情债。
我也不大喜欢别人送我昂贵的礼物。某朋友因为我帮了他的忙，于是买了一件欧洲名牌的衣服送给我。你要想到我从来不穿这么正规高档的衣服，你浪费了几千元给我买衣服，我不会舍得再花几千元买配得上这衣服的裤子皮鞋和皮带，我又不好意思穿着它配上我的劳保鞋和工装裤，免得看着的人都感到不舒服。所以，你送的衣服浪费了一大笔钱，我把衣服扔在柜子里也是浪费空间，要是把衣服卖了或者转送给别人，又恐怕辜负了你的好意。
其实你们这些喜欢花大钱买人情的人，花钱方面未必比我大方，只是你们撕不下脸来省钱。你们买了单，嘴上一个个挺豪爽，心里未必不肉痛，这又逼得你们做伪君子有伤品德。所以，以后聚餐最好还是按照我的规矩来，找个人均不超过三十元的苍蝇馆子，我白吃你的也不觉得欠你，让我付账我也不肉疼，抢着付账也不见得很有面子。大家做一个心安理得的人，一顿吃完，谁也不欠谁的人情，人生可以幸福不少。
我到贵处旅游，我并不喜欢你们大老远的开车接送我，也不喜欢你们给我安排住的市中心的宾馆。我喜欢一个人逛逛街，喜欢住在随便编一个证件号就可以住的几十元的小旅馆，喜欢半夜三更在黑胡同里钻，喜欢一个人跟民工一起躺在火车站广场，这些都让我感到惬意。而你的安排让我不得不装得自己跟你们一样衣冠楚楚，丧失了人生很多乐趣。
有些话当面不好说，写在这里，你要是自认是我的朋友，记在心里，免得将来我无以回报，只好往你的餐桌上扔死耗子。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃精巧</title>
      <link>/2020/09/18/3/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/3/</guid>
      <description> Source 偶尔读到这样一段文字：
 一个人无法在力量上显示自己时，就要在精巧上做文章。
 一个人缺乏敢作敢为的勇气时，就要在合情合理这个道德品质上做文章。 文字也一样，如果你的思想没有力量，文字就没有可以震撼人的东西。
琴棋诗画的精巧，小资品味的精巧，这些都是因为你没有办法展示力量。
如果觉得写文章需要花力气在词藻上，需要推敲，雕琢，那大体上是一篇不值得写的文章。可能除了外壳一无所有。
文玩就是这样的精巧。格律诗词，对联，书法，各种文人精致文化，都是这样的精巧。
南锣鼓巷是精巧的；丽江是精巧的；那些精心布置的咖啡厅是精巧的。餐具精巧、服装精巧、茶道精巧、婚礼精巧。
没有械斗、没有战争、没有动荡、没有荒芜。你日常唯一需要的刀子，或许只是一把指甲剪。
失去力量炫耀的社会，就会越来越精巧。力量在政府手中，政府不断炫耀力量，而民间不断炫耀精巧。
鹿晗和蔡徐坤不需要胡须，不需要孔武有力，只需要不辨雌雄的精巧。
失去力量而走向精巧的一个例子，是八旗子弟。老舍《正红旗下》写道：
 ……按照我们的佐领制度，旗人是没有什么自由的，不准随便离开本旗，随便出京；尽管可以去学手艺，可是难免受人家的轻视。他应该去当兵，骑马射箭，保卫大清皇朝。可是旗族人口越来越多，而骑兵的数目是有定额的。于是，老大老二也许补上缺，吃上粮钱，而老三老四就只好赋闲。这样，一家子若有几个白丁，生活就不能不越来越困难。这种制度曾经扫南荡北，打下天下；这种制度可也逐渐使旗人失去自由，失去自信，还有多少人终身失业。……我们创造了一种独具风格的生活方式：有钱的真讲究，没钱的穷讲究。生命就这么浮沉在有讲究的一汪死水里。
 这种八旗子弟的“讲究”，就是今天城市小资的讲究。
中产小资是尴尬的。他们受过良好的教育，这种教育让他们做白领、懂外语、会一些酒桌谈资，而真正的思想、科研、学术，他们望尘莫及。
他们有体面工作，但是随时可能失去。他们有不低的收入，但是面对富豪，觉得自己一贫如洗。
小资是骨子里失去力量和自信的人群，他们的才华、创造欲需要泄放和表演，却没有胆气豪气，只能走向精巧。
红酒，咖啡，爵士乐，小众电影。若是旅游，不妨去尼泊尔徒步，去布拉格逛菜场。
瑜伽、茶道、冥想已经有点俗套，潜水、滑雪和跳伞已经不足以展示品味。
他们嘲笑买奢侈品的土豪是土包子。他们蔑视买地摊货的人没有审美品位。他们同情知识分子的生活缺乏精致情调。面对各种群体，他们总要找回一点优越感。
这种优越感的背后，是自信的丧失。他们没有力量感，时刻处于焦虑之中，唯恐自己被时代抛弃。
他们养孩子特别讲究，以至于流行这样一种说法：“这年头只有穷人才养得起孩子”。
第欧根尼是有强大力量的，所以他不需要任何精巧。他住在木桶，有一张毛毯御寒。他当众自慰，做爱，说话不给面子，让精巧的主流社会很尴尬。
苏格拉底和第欧根尼都不是精致的人，他们掀起一件件精巧的外套，指着下面告诉大家：这里面都是狗屎。
人民的力量是巨大的，乌合之众不仅可以处死苏格拉底和耶稣，也可以毁灭整个社会秩序。
只是一旦不能形成组织，人民就被原子化。有些人喜欢用“身后站着人民”给自己壮胆。当他转身，会发现身后只有一个个原子，连散沙都不如。
人民是什么？杨亘说：今天高喊打到xxx的是人民，明天支持为xxx平反的也是这群人。
人民宁可放走强盗，也要处死耶稣。
对他的信徒，耶稣也很清醒：
耶稣临死前说：
耶稣不需要精巧。他站在广场，气场强大，令伪善者惊恐。他一次都没笑过，只有愤怒和忧伤。他对大众说：你们要悔改，跟我来。
给耶稣施洗的人，是约翰。施洗约翰住在荒野，吃蝗虫和野蜜，过精神洁净的简陋生活。后来他的头被砍下，放在盘子里。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死心吧，这辈子你不可能开心</title>
      <link>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/%E6%AD%BB%E5%BF%83%E5%90%A7%E8%BF%99%E8%BE%88%E5%AD%90%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%BC%80%E5%BF%83/</guid>
      <description>Source 高君跟我说：一个同学，住200多平江景房，开保时捷帕梅拉，不上班，在家带小孩，过得不快乐 ，也压抑。
开保时捷的人，通常都不快乐。
保时捷是惹人注目的品牌，开保时捷的人通常在乎别人的看法。
不够富裕的人买保时捷，更希望被人认可。
出门开豪车，通过别人眼中羡慕的眼光，可以获得一丝满足。但是，这种满足距离真正的快乐还很远。
如果这辆车占据你很大一部分收入，你会小心翼翼爱护它，稍微刮擦一下都会很心疼，油漆有几道划痕都会马上去修。
即使车子什么问题都没有，也会三天两头想给车子做点美容。
我在大街上看到最随意的车，就是五菱宏光。中国任何一个城市，到处可见刮擦得一塌糊涂的五菱宏光。
外壳撞个坑的，掉一块漆的，沾满淤泥的五菱宏光的车主，似乎并不在意他的车变丑了。他们很少费心打理他的车。
车子不是他的负担，也不是他的炫耀。
如果你钱真的够多，开保时捷也会像别人的五菱宏光那样随意。比如说，有些人家里有劳斯莱斯，还有好几辆其他豪车。
他并不享受开豪车的感觉。开车的是他的司机。
他对豪车没有激情，豪车只是给别人看的。
当地的电视节目里经常可以看到对他的采访。儒雅，豪气十足，妙语连珠，大家都知道他是一个有涵养有文化的成功商人。
但是他并不快乐。
他在几个城市有别墅。但是他每天睡觉的地方很少在自家床上。
有时候，他在会议室的沙发上，在二个会议间隔睡半小时。
他不开车，都是司机开车，因为坐车的时间就是他睡觉恢复体力的时间。
他经常在候机室和飞机上睡觉。有时候在马德里，有时候在亚特兰大，随时要在几个国家飞来飞去。
跟朋友聊天的时候，聊着聊着，他就会在沙发上打起呼噜。
他一天二十四小时，你永远分不清他哪个时间在工作。
一个长年累月睡不够的人，怎么可能幸福？
一旦有客人到，有领导到，他立即振作精神，面带微笑，展示一副自信刚毅的面容。这种强打精神的生活，进一步伤害他的身体。
他做很多项目，每个项目都需要殚精竭虑。每个项目都有无数的陷阱和风险。任何一个合同，他都不敢轻率。
要和不计其数的部门搞关系。虽然你是富人，但是一个很小的公务员都可以给你带来很大的麻烦。所以任何公务员都不敢怠慢。
父亲住院他没空探望。也没有时间陪孩子。
“如果工作只需要996，那该多轻松”。这是他的肺腑之言。
有一次他跟我说：“虽然累，好歹没有被催债，比那些资金链断裂的朋友幸福多了。”
政策和政局的稍微变动，可以让一个亿万富翁顷刻破产，这是现实。
努力的人并不幸福。人之所以努力，是因为对现状还不满意。 如果一个人不断换恋爱对象，那是因为他还没找到让他满足到不需要再换的爱人。
如果一个人不断变换工作，那是因为他觉得自己的工作不够好。
一个人不断读书、进修，那是因为他对自己的学历、学识还不满意。
努力，是因为对自己的状况不满意。对现状不满意的人，幸福感是缺乏的。
不要相信工作是幸福的。若不是为了金钱地位，全世界99%的人应该都会辞职。
普通人之所以工作，是因为他们要追求的东西只能靠工作换取。
有些很努力的人，有了几个亿还在拼命努力，从某种角度看，也可以说是一种精神病。这种病，不妨称之为“事业强迫症”。
他们不是天生上进，而是天生无法满足。说得好听点，叫“永不满足”，说得难听点，叫“欲壑难填”。
物欲满足后，依然有无数别的欲望。比如成为聚光灯明星的欲望，比如扮演武林高手拍电影过把瘾的欲望，比如请大家来听一次他登台演唱的欲望。
比如当青年导师、写书给大家指点人生的欲望。
这是个神奇的时代，人类有史以来从来没有像今天这样富裕。物质资料多得不可思议，大多数人都很容易生存。
生存有多容易？假如果你是个普通人，月薪一万，一个月工资可以买五千斤粮食，足够你吃十年。你的收入，相当于古代一个有几百亩土地的地主。
你买一张高铁的票，速度是千里马的十倍。
很多人衣服多得柜子放不下，新买的衣服一次都没穿，放几年不时尚了，就扔了。
你我生活的年代，一个普通小市民，生活都比古代的大地主舒适，甚至还可以享受到古代帝王都享受不到的电视机、抽水马桶、地铁、高铁、电冰箱、智能手机、电脑游戏。
但是小市民依然不快乐。
人家的孩子上的是米尔谷紫藤幼儿园，那是幼教大师和谷歌幼儿园办的外教上课的双语幼儿园，咱家孩子上的是方言混杂普通话的“双语幼儿园”。
将来，人家的孩子讲一口地道的英语，从华尔街拉投资，到硅谷创业，咱家孩子到处投简历。人家孩子公司的HR，见到不是211、985的简历直接扔垃圾桶。
面对孩子的未来，你能不焦虑吗？——虽然数据告诉你，即使孩子只有高职学历，也已经超越绝大多数中国人。
你以为人家的孩子比你的孩子快乐吗？
告诉你一个可靠数据：美国常青藤大学的自杀率比中国的二本高职这种烂校高十几倍。有心理问题和精神病的概率，也远高于中国烂校。他们的快乐程度，是很低的。
北大清华的学生的快乐程度，也不比二本烂校高。
他们有很多成为成功人士的机会，但是在获得快乐方面，并不比普通小市民更多。
快乐是有诀窍的，而且很简单，就是人人都知道的二句话：
1、关我屁事；2、关你屁事。
别人的成功关我屁事。别人有钱关我屁事。我会饿肚子吗？不会。这是个饿不死人的时代。
别人开保时捷关我屁事。坐公交很可怜吗？并不，比骑千里马还舒服，还不用自己开车。周润发日常就是坐公交的，他不缺钱，但是他不需要任何炫耀，也不会跟别人攀比。
别人买别墅关我屁事？我的房子虽然不大，只有三十平方，可是想想领导人胡先生，xi先生，李先生，他们读大学时住的宿舍，人均居住面积3平方米，我的住房面积已经是他们当年读北大清华时的十倍。
你要为自己的将来考虑呀！——别人会这么警告你。
我的将来关你屁事？也许我还能过得一帆风顺，你却因为投资失败、房价暴跌破产了。
你要为孩子的未来考虑呀！——他们这么说。
我孩子关你屁事？我孩子快乐着呢，还是关心一下你自己的孩子吧，从小被关着读书做题目，将来怎么可能有健康的心理，怎么可能有快乐。
你或许不知道，海淀区的孩子在拼的时候，硅谷精英孩子正流行去乡村养猪养鸭。
英国夏山学校这种完全自由的放养式学校，更是很多知识精英推崇的教育。
你不觉得自己太不上进了吗？——他们这样说。
关你屁事。我活得好好的，只是活法与你不一样而已。
最后，摧毁你的压力，可能是你的亲人，他们痛心疾首，为你的堕落而伤心痛哭。正如流浪大师沈巍，也一定遇到这问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>America The Weird</title>
      <link>/2020/09/17/america-the-weird/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/america-the-weird/</guid>
      <description>Author: Victor Davis Hanson  Source: https://www.hoover.org/research/america-weird On first glance, America does not seem that exceptional. Like China and Russia, it is a superpower. And, also like those countries, it is huge territorially. It shares many affinities with Europe. And, like China, Japan and Germany, the United States is an economic powerhouse. And yet, it is a nation unlike any in the world.
In general, outside the West, few of the seven billion people alive today enjoy human rights and the protection of property.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>China’s economy is overestimated</title>
      <link>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/china-s-economy-is-overestimated/</guid>
      <description>Source: https://www.ft.com/content/961b4b32-3fce-11e9-b896-fe36ec32aece
China’s economy is 12% smaller than official data say, study finds
 Beijing statisticians ‘do not have capacity’ to correct inflated local figures
 China’s economy is about 12 per cent smaller than official figures indicate, and its real growth has been overstated by about 2 percentage points annually in recent years, according to research.
The findings in the paper published on Thursday by the Brookings Institution, a Washington think-tank, reinforced longstanding scepticism about Chinese official statistics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>亿万富翁“生死劫”</title>
      <link>/2020/09/17/%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E7%94%9F%E6%AD%BB%E5%8A%AB/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/17/%E4%BA%BF%E4%B8%87%E5%AF%8C%E7%BF%81%E7%94%9F%E6%AD%BB%E5%8A%AB/</guid>
      <description>只有在潮水退去的时候，你才知道谁在裸泳
 2008 金融危机 1.阿道夫·默克勒： 迟到的贷款协议 　他是德国的第五大富豪，其名下资产超过90亿美元，他在2008年福布斯富豪榜中排名94位，被称为“德国的巴菲特”，甚至一度被认为是德国工业精神的“象征”。可就是这样的一位传奇人物，竟然在74岁高龄，在全球金融危机的逼迫之下，以卧轨自杀完成了人生的救赎。
　阿道夫·默克勒(Adolf Merckle)出生于1934年，从祖父手中接过产业后，他依靠自身的踏实与努力，将一个只有80名员工的药厂一步步打拼成为一家拥有10万名员工、年销售额达400亿美元的工业集团。该集团经营内容十分广泛，从制药业到水泥生产均有涉及，而且资产中不乏一些著名企业，如德国最大的水泥制造商海德堡水泥公司、主要生产非专利药的通益药业有限公司、药品批发商菲尼克斯公司和投资公司VEM等。
　金融危机爆发以来，默克勒旗下的几家公司均出现危机：原本就因为2007年收购行为而资金紧张的海德堡水泥在金融危机下雪上加霜；最引以为傲的通益药业和菲尼克斯公司在申请银行贷款时不得不被抵押；因为没有预料到保时捷收购德国大众，默克勒大举做空德国大众的股票，致使投资公司VEM蒙受巨大损失，据路透社报道，该公司外债高达50亿欧元。
　一手经营的商业帝国摇摇欲坠，令默克勒心急如焚。然而，作为一个在商界打拼40余载的老将，更让他绝望的却是面对这种情况时的束手无策。2008年11月默克勒向其家乡巴登-符滕堡州政府寻求帮助，遭到拒绝。“默克勒生命的最后几周一直在寻求银行贷款，他辗转于包括AG商业银行、德国AG银行、苏格兰皇家银行和巴登-符滕堡州的兰德公众银行在内的40家银行间，以期取得贷款以避免VEM倒闭。”
　2009年1月5日，进入新年后的第一个星期一，忙碌了一天的默克勒依然没有为自己经营半生的企业筹到救命钱，孤独无助的他选择了离开。
　第二天，他的家人发表简短声明，向外界解释道，“由于家族企业集团因金融危机陷入困境，加上最近几周与此相关的不确定性，还有无力回天的无助感，击垮了这位充满激情的家族企业家，因此他结束了自己的生命。”
　就在声明发表的第二天，一笔数额约为4亿欧元的过桥贷款被获准发放给VEM公司。如果这场“甘霖”早两天到来，是不是就可以避免默克勒悲剧的发生？上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。
 2.斯蒂芬·古德：微笑者的离去 　就在默克勒自杀的几个小时前，美国芝加哥的一位富豪——美国地产拍卖商斯蒂芬·古德(Steven L. Good)也用一声枪响结束了自己的生命。
　与默克勒相同的是，斯蒂芬·古德也是子承父业，也同样把一家小企业做成了行业翘楚。古德的父亲1965年创办了谢尔登·古德拍卖公司。自公司创办以来，该公司成功进行了数万起房地产拍卖，收入超过95亿美元，成为美国最大房产拍卖商之一。现年52岁的古德去世前是该公司的董事长兼首席执行官，据公司网站透露，经古德之手的业务额高达40亿美元，遍布商业、工业、租赁等各个领域。
　不过，与古板低调的德国富豪不同的是，这位美国地产拍卖商不仅是位商人，还是位畅销书的作家。古德曾经出版过一本名为《教堂、监狱、金矿——地产经济界初生牛犊的百万交易》的书，在书中，古德慷慨地向人们介绍了他是如何将一家小的拍卖行做成房地产拍卖界的“索斯比”，此书甚至被美国国家拍卖协会的发言人盛赞为“地产拍卖界的必读之物”。
　除了是一名成功的地产拍卖商和作家之外，古德慷慨的性格和乐于合作的态度也深得他人喜爱。一位昔日的同事评价古德称，“任何了解他的人都深知他的领导能力、他的慷慨。他总是那么活跃积极，一直微笑着，我怀疑没人能解释为何他会选择这样的方式结束生命。”
　古德上个月曾在一份有关行业前景的文章中说，市场形势“非常严峻”，“由于商业借贷紧缩以及就业市场萎靡，商业领域的投资停滞不前”，除此之外，外界找不到任何他轻生的理由。可是，这样一位乐观的人也选择了放弃生命。2009年1月5日清晨，在一片森林中自己的红色捷豹座驾上，当古德将枪口对准自己时，他还带着人们熟悉的那份笑容吗？  3.蒂里·德拉维莱切特： 倾覆的“诺亚方舟” 　如果说古德的离去最出人意料的话，法国基金经理蒂里·德拉维莱切特(Thierry de la Villehuchet)则可说是在劫难逃。因为深陷于前纳斯达克主席麦道夫(参见2008年第54期“人物夜话”)的“庞齐骗局”中无法翻身，这位法国基金经理在自己的办公室中用刀片和安眠药结束了自己的生命。
　据报道，德拉维莱切特掌管的大约20亿欧元中，投向麦道夫所设基金的就高达15亿欧元，投资比例高达75%。而就在去年，该比例也仅有30%。作为一名经验丰富的基金经理，为什么德拉维莱切特会把大部分鸡蛋放在同一个篮子里，又是为什么会在危机来袭时突然把这个比例大幅提高呢？据德拉维莱切特的兄长解释，德拉维莱切特大幅提高投资于麦道夫基金比例，是因为“在其他对冲基金纷纷倒闭的时候，麦道夫管理的基金似乎提供不错的回报”。“麦道夫是他非常信任的基金经理”，德拉维莱切特一名助手也表示了他对麦道夫的信任。如此看来，德拉维莱切特甚至已将麦道夫视作金融危机下的“诺亚方舟”了。
　因此，可以想象当德拉维莱切特得知他最信任的基金经理竟是个大骗子，自己管理的75%资金将因为麦道夫骗局而灰飞烟灭时，他的心情会如何。德拉维莱切特的一名朋友说，他几乎“崩溃”，担心客户把他告上法庭。法国《论坛报》援引德拉维莱切特一名助手的话报道说，麦道夫丑闻曝光后，德拉维莱切特“无法应对随之而来的压力”。德拉维莱切特自杀后，并没有留下任何有关自杀原因的信件或文字。不过，在他采取行动前，其哥哥收到他的一条短信，德拉维莱切特在短信里表达了自己的压抑及对客户不可推卸的责任。“他觉得他应该为此负责任，他觉得自己有罪”，德拉维莱切特的哥哥在接受《纽约时报》采访时说，“在当今的金融业界，很少人有他这样的责任感，没人愿意承担责任。他是为荣誉而死。”  4.特里克·罗卡：身在福中无福享 　特里克·罗卡(Patrick Rocca)拥有世人羡慕的一切：他年青有为，虽然只有41岁，但2007年统计他的身家即已达到近50亿英磅；他社交广泛，虽然年轻，却是爱尔兰知名的富豪，不仅如此，他还与多位国际知名人士私交甚笃：前美国总统克林顿无论何时来爱尔兰打高尔夫球，坐的都是他的直升机；前英国首相布莱尔曾是他的座上嘉宾；英国版《谁是接班人》影集的大亨Alan Sugar是他的网球球友；他家庭幸福，生活富足，拥有漂亮的太太和3个乖巧的女儿，他的妹妹曾当选“爱尔兰小姐”，并嫁给了爱尔兰著名音乐家Van Morrison。可是，即使这样令人艳羡的生活也没能阻止罗卡扳动手中的扳机，2009年1月19日，趁着妻子送女儿上学的时间，他在家中用一颗子弹结束了自己年轻的生命。
　事发后，整个爱尔兰为之震惊，“他的突然离去对整个都柏林都是沉重的打击。”《英国每日电讯》如是评论。《泰晤士报》则写道，“罗卡的离去就像一些爱尔兰银行财富的蒸发一样，又迅速又戏剧化，比如盎格鲁-爱尔兰银行。”据爱尔兰多家报纸指出，罗卡选择自杀的主因是由于金融风暴造成包括盎格鲁-爱尔兰银行在内的数家爱尔兰银行获利一夕之间成为幻影，而罗卡在这些银行中砸下了巨额资金。其不愿具名的友人表示，“就我所知，罗卡有逾200万欧元的贷款与盎格鲁-爱尔兰银行密切相关”。
　在金融危机中，爱尔兰4家上市银行的股价均大幅下跌。其中，盎格鲁-爱尔兰银行股价跌幅最大，相较2007年年中时31.3亿欧元的市值，如今该行的市值已大幅缩水至2.35亿欧元以下。2008年，盎格鲁-爱尔兰的市值累计蒸发98%。银行高层也频频爆出各种丑闻，继该行董事长菲兹帕特里克(Sean Fitz Patrick)隐瞒股东向银行贷款8700万欧元的丑闻曝光后，该行首席执行官和财务总监也宣布辞职。至此，该行在困境中不能自拔，股价创下19欧元新低。很快，这家建于1964年的老牌银行便被爱尔兰政府国有化了。“该银行收归国有的消息对他造成了极大震撼”，上述罗卡友人对爱尔兰媒体称。 —
  骗局制造者 据媒体报道，如今一些此前全球最知名的亿万富翁已经宣布破产，造成这些巨富一无所有的原因很多，比如经济衰退、糟糕的投资选择，以及让他们陷入困境的大规模欺诈案件。在这些破产的亿万富翁中，有些人已经卷土重来变得和从前一样富有，更多的人则没能重获自己曾经拥有的财富。
1.弗吉尼亚女富豪特丽夏·克鲁格（Patricia Kluge） 克鲁格通过同媒业亿万富豪约翰?克鲁格（John Kluge）的离婚而拿到了总计超过10亿美元的分手费，她随后把大笔引人注目资金投资到自己的葡萄庄园里。然而，当房地产市场崩溃时，她失去了一切，甚至不得不在拍卖会上卖掉自己的珠宝和艺术品。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WHAT IS MATHEMATICS?</title>
      <link>/2019/12/24/what-is-mathematics/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/24/what-is-mathematics/</guid>
      <description>Author: Richard Courant &amp;amp; Herbert Robbins
Translator: Guanghua Mao
Source: WHAT IS MATHEMATICS (2nd Edition)
什么是数学 Mathematics as an expression of the human mind reflects the active will, the contemplative reason, and the desire for aesthetic perfection. Its basic elements are logic and intuition, analysis and construction, generality and individuality. Though different traditions may emphasize different aspects, it is only the interplay of these antithetic forces and the struggle for their synthesis that constitute the life, usefulness, and supreme value of mathematical science.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good News Is Unplanned</title>
      <link>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/23/good-news-is-unplanned/</guid>
      <description>Author: Ronald Bailey
Translator: Guanghua Mao
Source: Reason, https://reason.com/archives/2015/10/30/good-news-is-unplanned
好事无需规划 Incremental, bottom-up, trial-and-error innovation yields moral progress, superior technologies, and greater wealth. Top-down mandates from centralized authorities are more likely to produce ethical disasters, technological stagnation, and persistent poverty. “Bad news is man-made, top-down, purposed stuff, imposed on history,” Matt Ridley writes in The Evolution of Everything. “Good news is accidental, unplanned, emergent stuff that gradually evolves.”
缓慢演进的、自下而上的、试错式的创新，产生了道德的进步、先进的技术和更多的财富。来自中央权威、自上而下的命令，更容易造成道德灾难、技术停滞和持续贫穷。“坏事都是人为的、自上而下的、刻意设计、故意强加给历史的东西，” Matt Ridley在《万物之进化》中写道。“好事都是意外的、未经计划的、缓慢演化的偶然事件。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>