<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Labor on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/tags/labor/</link>
    <description>Recent content in Labor on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/labor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>亚马逊仓库工人的苦</title>
      <link>/2020/09/19/9/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/9/</guid>
      <description>Author: 井岛俊一 Source  在亚马逊，当一颗随时都可能被替换的螺丝钉，是怎样的体验？ 编者按：众人拾柴火焰高。亚马逊的股价，在过去五年内翻了6倍，其市值更曾突破万亿美元。在这个行业巨头的背后，有一群辛苦劳作的一线工人。他们的工作条件恶劣、工作要求苛刻、收入也非常低，而且随时还面临着被辞退的风险。这篇翻译文章，原题为The Relentless Misery of Working Inside an Amazon Warehouse，作者是Cameron Brady-Turner。五年前，Cameron在亚马逊英国工厂的仓库中担任过打包工和挑拣工。通过这篇文章，Cameron以自己的亲身经历向大家分享了亚马逊一线工人的苦楚。
 1994年，当杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）思考创业公司的名字时，“Relentless（有无情、残酷之意）”其实是贝佐斯最喜欢的域名。然而，身边的朋友都告诫贝佐斯，并认为这个名字带有强烈的贬义色彩。最后，“Amazon”成了这个创业公司的名字，并且一举发展成为家喻户晓的品牌。
虽然公司最后命名为“Amazon”，但贝佐斯却仍然忘不了“Relentless”这个名字。所以，当时的他，同时也注册了这个域名。如今，只要你在搜索栏输入这个域名，仍然可以跳转进入亚马逊官网。
2013年，我在英国赫特福德郡（Hempstead）的亚马逊仓库工作了半年时间，然后发现在这个上万亿美元的行业巨头里，有一群面临着残酷现实的一线仓库工人。
如今，只要有人提到亚马逊，我的思绪马上就会回到曾经在亚马逊工作的那段日子：每周工作60小时、各种高难度绩效目标、身体不适甚至抑郁等。
在这个面向消费者的行业巨头背后，“残酷无情”正是其一线工人所面临的现实问题写照。
和许多员工一样，我也是通过中介公司介绍而进入亚马逊的。
当时的我，手里揣着一个英语文学学士文凭，个人内心没有太多激情，也不清楚未来到底该做什么，只好挣扎着努力找一份工作维持生计。
整个暑假一共也没几个面试机会，好不容易得到的面试机会也并不觉得合适。所以，后来我调整了自己的求职方向，希望能做一些行政方面的工作。
不过，不到一周的时间，我接到了Transline公司的电话。这不是面试邀请电话，只不过是信息确认沟通，并且还需要我配合在线填几张表格并参与毒品检测。对方告诉我，如果我过去六个月抽过大麻，那么他们则不会考虑雇佣我。
那个时候，我已经待业三个月了。所以，只要有任何机会，哪怕对方要求过于苛刻，我都愿意接受。
大学期间，我一直埋头并挣扎于诗词格律和批判理论的学术死海中。因此，我倒是非常期待另一番体验：扔掉书本，并在工厂中找一份工作，一份真正的工薪阶层工作。
在我入职的第一天，跟我分到同一工作组的还有另外30人左右。
整个入职介绍过程非常迅速。我们的直线经理之一，一位声音低平的波兰女性，向我们介绍整个仓库的各区功能，同时特别强调了需要我们上手操作的机器设备。
放眼望去，除了一些零星点缀的亮黄色，诺大的仓库全是一片灰蒙蒙的景象。
主通道中，你可以轻而易举地发现深灰色传输带的身影。在传输带的两侧，有若干排打包工作台。你还可以随处发现耀眼的浅黄色储物筐，若干个储物筐整整齐齐地堆在一起，从远处看就像是一件艺术品。
一个又一个工作台的背后，是勤勤恳恳的亚马逊仓库工人。他们用勤劳的双手，游刃有余地来回于工作台和货架之间。
介绍结束后，我们被安排在楼上的一间会议室里。直线经理给我们播放了一段视频。简单而言，这段视频其实就是在介绍亚马逊“以客户为主”的使命。同时，虽然员工有加入工会的权利，但亚马逊却并不希望员工这样做。
然后，我们就被分派到了不同的工作台，真正开启了在亚马逊工作的日子。
亚马逊仓库叫做订单履行中心（fulfillment centers）。所有的商品到达仓库后，都会集中运输并转移到“铁笼”之中。
铁笼，是比几个人还高的货架，不同的商品根据分类放置在不同货架的不同层级。在收到订单后，有专门的员工负责在货架间跑来跑去，扫描订单中的货品，并装入储物筐。
随后，他会把储物筐放置在传输带上，并一路随着传输带抵达一楼的包装工手中。接着，包装工会根据订单依次装箱打包，并将所有的打包盒放到另一条传输带。这些整齐的打包盒随着传输带的移动，逐渐消失在包装工的眼中，并正式开启了其“拥抱主人”之旅。
无论是储物筐还是打包盒，整个过程中的所有物品都贴有条形码，可以让你清晰地追踪订单当前所处的流程。
我的主要工作职责是负责打包，每天工作10.5个小时，中途有三次休息时间。其中，两次休息时间不超过15分钟，一次休息时间不超过半小时。而其余的时间，你只能站在工作台旁边，让自己开启机器人模式，不停地重复着打包的工作。
开始的时候，我只负责中小型尺寸单一物品订单的打包：把DVD或者CD打包装入纸板盒中，或者把小盒子装进更大的盒子中。
打包所需要的所有东西，都可以在工作台上找到。工作台上，有一台电脑显示器、打印机和扫描枪。它们会告诉你，你应该把什么东西装入什么东西之中，然后在打印标签后又贴在什么地方。
工作台的周围，肉眼随处可见若干堆积如山的拆开平铺的纸箱盒，以及胶带、滚轴以及刀具等设备。
在规定的工作时间中，除非员工提出医疗状况申请，否则，整个工作时间内都不得坐下。
此外，无论在什么情况下，你都不得擅自离开各自所在的工作台。如果传输带出现故障，你会发现仓库中突然出现跑来跑去的同事，他们会不停地向你的工作台投放新的订单储物筐，并且保证你不会空着没事干。
在亚马逊仓库工作的节奏，淋漓尽致地体现了贝索斯当初首选的那个“无情残酷”的名字。
每个工作流程总是在不停地优化，保证不浪费员工的每一分每一秒。
就技术含量不高的粗活而言，在各项任务之间的缝隙，通常都容易出现逆反心理和行为。
亚马逊对这一事实了如指掌。所以，员工完全没有任何喘气的机会。他们的工作全都是线性工作，他们只需要不停地打包、打包再打包。其它的事情，都可以通过打包来解决。
在亚马逊工作，要实现高效运作，数据也是不容忽视的因素之一。
和员工工作相关的所有数据，亚马逊也都了如指掌。无论是打包速度还是停工时间，亚马逊通过一些手段，让所有员工都能积极参与到互相比拼竞赛的这种氛围之中。
亚马逊也总是在通过各种方式搜集更多的信息。最近，亚马逊还申请了一项关于员工追踪腕带的专利。这个腕带，可以监视员工的工作动态。当系统检测到员工处于“松弛”状态时，腕带会不停地振动，并敦促员工认真高效工作。
亚马逊对员工工作数据的深入挖掘，以及亚马逊内部的“排名与解雇”（Rank and Yank）文化（亚马逊对所有员工的绩效进行排名，排名靠后者将被辞退），保证了亚马逊高速前进的动力。
根据2015年《纽约时报》的一项调查显示，一位前亚马逊人力资源总监把这种文化称之为“有目的性的达尔文学说”（purposeful Darwinism）。
在亚马逊的员工手册中，亚马逊以夸耀般地口气说，其将对员工的工作标准设置为“不可思议的高”。拿我的工作为例，我的工作目标名义上每个小时需完成104个订单打包。但实际上，我的考核目标却是每小时至少120个订单包裹。
根据负责监督我打包的中介机构Transline的数据显示，我的平均打包速度总是低于根据桌面显示屏实时追踪的打包效率。
亚马逊与几个机构临时合作，在仓库内部增加了若干“天眼”。他们负责监督员工的工作情况，并且会通过写字板通知员工，告诉其是否完成目标任务。一旦你降低工作效率，他们很快就会来通知你。
在亚马逊仓库的打包工作台工作一个月后，我终于发现为什么Transline记录的数据总是那么低了。
如前文所述，在亚马逊工作，每天有两段15分钟的带薪休息时间，同时还有半小时的无薪午餐休息时间。
工作台的电脑与亚马逊的产品数据库相关联。当你扫描货品时，系统会提示你需要采用哪种尺寸的包装盒，打印相关货品标签，监控你的打包速度，同时计算你每个小时扫描过的物品数量。
就带薪休息和无薪休息而言，你也需要通过不同的条形码登出。
我开始以为数据差异是因为Transline“人为地”降低了我们的打包效率，但事实上，当你需要带薪休息并登出系统时，Transline的记录并没有停止，所以直接拉低了平均打包效率。
亚马逊正是通过这种方式，才得以让员工更加拼命地努力工作，并且尽可能地补回在法定带薪休息期间导致的绩效低下现象。
每小时平均完成104个包装打包的任务，已经会让人争分夺秒地高效快速工作了，而且你还必须批量挑拣货品，并完成一些列操作（根据订单挑选正确的货品、扫描并查看货品细节信息、打印标签、选择恰当尺寸的包装盒并完成其它打包准备），直到扎实漂亮地完成打包、贴上标签，并把它放置在传输带上送往下一个目的地。
如果每小时要完成120个打包任务，基本上你需要在30秒内完成前述所有操作。
如果有一天，亚马逊在仓库内实现全自动化操作，我并不会觉得惊讶。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Everything has a diminishing marginal utility</title>
      <link>/2020/08/13/everything-has-a-diminishing-marginal-utility/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/08/13/everything-has-a-diminishing-marginal-utility/</guid>
      <description>As an popular economic concept, diminishing marginal utility is not new. We all know that utility deriving from a product or commodity reduces as more and more we consume of it.
The utility, here, can be defined as a level of satisfaction that we get from a consumption of a commodity. On the contrary it can be defined as lack of desire to consume more of it.
When I look back to the history of competence, I surprisingly find out that almost everything has a diminishing marginal utility.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economics: Labor Markets</title>
      <link>/2020/03/14/economics-labor-markets/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/14/economics-labor-markets/</guid>
      <description>The Markets for the Factors of Production The economy’s income is distributed in the markets for the factors of production. The three most important factors of production are labor, land, and capital.
The demand for factors, such as labor, is a derived demand that comes from firms that use the factors to produce goods and services. Competitive, profitmaximizing firms hire each factor up to the point at which the value of the factor’s marginal product equals its price.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>