<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psychology on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/tags/psychology/</link>
    <description>Recent content in Psychology on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/psychology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Discipline Equals Freedom.</title>
      <link>/2020/09/28/discipline-equals-freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/28/discipline-equals-freedom/</guid>
      <description>自律等于自由 Author: Jocko Willink Source1 Source2 There are no shortcuts.
不存在什么捷径。
There are no hacks.
不存在什么窍门。
If you want to take the easy road, I promise you: it&#39;s longer and more painful than the hard road.
如果你想走轻松的路，我保证：它比艰难的路更长更痛苦。
I know. I&#39;ve lived it. I&#39;ve ventured down the easy road at times in my life and it never led to anywhere good. The positive things in my life always came when I faced the biggest challenges.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“赚钱之神”的投资困局</title>
      <link>/2020/09/19/8/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/8/</guid>
      <description>惊动一时的赚钱靠的是运气，甚至是造假。这里有太多例子，如爱奇艺、乐视、辉山乳业、万达影业、瑞幸咖啡、东方纸业等；下面介绍的这位也是凭运气整了大钱，但不知道自己几斤几两，被誉为“赚钱之神”。当然潮水退去，这位“大神”的确是在裸泳。
 Author: 张锐 Source 两年前还被投资者奉为“赚钱之神”的约翰‘保尔森，正在滑向被人抛弃的窘境。最新资料显示，由于旗下对冲基金业绩惨淡，花旗银行已决定从保尔森公司撤走巨资，紧随其后，摩根士丹利宣布已将保尔森公司列入撇下其对冲基金投资平台的名单。与此同时，一些银行官员明确表示正在考虑尽快从保尔森旗下的基金赎回成本。
今年57岁的保尔森，在1994年用自己的200万美元资产建立了对冲基金公司Paulsen&amp;amp;Co.。起初，保尔森旗下的唯一一支对冲基金专门用于并购套利——判断宣布合并交易是否会发生，并对当事方的股票进行投资，从而获取无风险收益。几年之后，基于互联网泡沫之下很多在虚高股价支撑下的并购案会“黄”掉的精准判断，保尔森大量卖空相关互联网公司的股票，结果大获全胜。短短5年时间，保尔森所管理的基金规模膨胀至40亿美元。
金融危机中的再次疯狂“沽空”，可以看作保尔森投资生涯中的一段最完美演绎。在2006～2007年，保尔森先后建立了做空美国房地产债务抵押债券的两支基金，结果，这两支基金分别疯涨590%和350%；受此影响，当年有60亿美元涌入保尔森的基金，保尔森公司管理的资产迅速膨胀到280亿美元，跻身世界上规模最大的对冲基金公司行列。保尔森赢得了华尔街“对冲基金第一人”和“赚钱之神”的美誉。在此后的三年，无论是押注雷曼公司的债券违约掉期产品，还是做多高盛、摩根大通、富国银行等美国大型银行股票，抑或是进入黄金市场交易，保尔森都是所向披靡。有人做过统计，在2010年，保尔森的赚钱速度是每秒158.55美元，也正是在这一年，保尔森以120亿美元的身价晋级到《福布斯》全球富豪榜第45名的显要位置。
然而，幸运之神也有移情别恋的时候。据彭博资料，2011年，全球对冲基金整体亏损收窄至4.4％，但保尔森的旗舰基金Advantage却录得36%的亏损，而另一只基金Advantage Plus更是巨亏51%，成为去年全球业绩倒数第一的基金。今年前八个月，全球对冲基金[来自www.Lw5U.com]取得了1.9%的正回报，但Advantage却续跌13%，Advantage Plus续亏18%。亏损的放大引来了投资者的纷纷“用脚投票”，保尔森管理的对冲基金资产规模由年初的360亿美元骤降至195亿美元。绕有趣味的是，在最新一期的《彭博商业周刊》封面上，保尔森的脸上被贴上了一张黄色标签纸，上面写着：“大失败者”。
对于美国经济和黄金市场的误判，可以看作是保尔森阶段性投资败局的两个重要归因。2011年，保尔森乐观预期美国经济将出现复苏，同时做多美国银行、惠普等公司的股票，结果因为受到欧债危机拖累美国经济增长放缓，这些投资标的亏损累累；去年第四季度开始，保尔森又预判美国经济将“二次探底”，于是清仓了所持有的花旗集团和美国银行的股票，但事实是，随着美国[来自wwW.lw5U.com]经济今年以来出现两个季度的连续增长，这两家银行的股票开始强势反弹，保尔森不得不再一次饮下苦酒。奇怪的是，在阶段性看多美国经济的同时，保尔森近两年却是黄金的“死多头”，但事实上，黄金价格自去年9月高位的1920美元／盎司转跌后一直表现不济。结果，201 1年保尔森基金公司投资黄金赚取的利润减少了7%,而由于今年第二季度黄金价格创下了2008年以来的最大季度跌幅，保尔森基金投资的黄金股所产生的亏损额度，囊括了当季整体亏损的80%。
“并购套利”的出身背景和习惯偏好，也是保尔森惨遭“滑铁卢”的重大基因。分析发现，从2007年开始，保尔森就盯上了“中国概念”的上市公司嘉汉林业。作为—个激进好斗的“套利者”，亚太企业投资管理有限公司和麦格理银行考虑收购嘉汉林业的新闻，引起了保尔森的极大兴趣。尽管该桩收购交易没有成功，但保尔森的基金在嘉汉林业股价回落后已开始建仓，保尔森没有想到的是，自去年6月开始横空出世的“浑水们”连续发布了针对嘉汉林业的做空报告，随后嘉汉林业股价断崖式下跌。虽然保尔森后来开始逐步清仓嘉汉林业，但迟缓的操作还是造成了4.68亿美元的亏损。据《时代》杂志称，保尔森对嘉汉林业的投资，被评为“2011年世界十大商业失误”之一。
连续的投资败笔，已经让人们很难看出保尔森会有翻盘的可能，保尔森一方面拼命渲染过去18年的辉煌历史，以试图留住投资者离己而去的脚步；另一方面，他将自己与81岁的索罗斯和巴菲特相比较，以让投资人相信还有几十年的时间来回报他们，其虔诚的姿态令人动容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Be the Best Gold Digger You Can Be</title>
      <link>/2020/09/18/be-the-best-gold-digger-you-can-be/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/be-the-best-gold-digger-you-can-be/</guid>
      <description>Author: Jen Kim  Source  Does nature’s get-rich-quick scheme really pay?
 There was a time when the label of “gold digger” was a stigma or something to be ashamed of. “She/he is a gold digger,” you would warn your pal. Nowadays, it seems dating or marrying for money is not only out in the open, but also touted as something to be proud of.
Bravo’s Matchmaker Millionaire, (which I confess, I love) is the perfect example.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The wealthier you get, the less social you are. </title>
      <link>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/18/the-wealthier-you-get-the-less-social-you-are/</guid>
      <description>Author: Josh Rosenbl  Source: https://www.vox.com/2016/5/5/11578994/income-friends-family Rich Americans aren’t only getting richer. They’re becoming more isolated from the rest of America, too.
A recent analysis of survey data from more than 100,000 Americans finds that the rich spend significantly less time socializing than low-income Americans. On average, they spend 6.4 fewer evenings per year in social situations.
Rich Americans spend less time socializing with their family and neighbors — although they do spend more time socializing with friends.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>