<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geography on Guanghua Mao&#39;s website</title>
    <link>/categories/geography/</link>
    <description>Recent content in Geography on Guanghua Mao&#39;s website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/geography/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>哥伦布发现美洲竟让全球变冷</title>
      <link>/2020/09/19/6/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/09/19/6/</guid>
      <description>当哥伦布在美洲建立第一个欧洲殖民地的时候，绝想不到要为一百年后的全球0.15℃的降温负上一点责任。1492年，哥伦布的船队在西班牙王室的赞助下远渡大西洋，经历两个月艰苦的航行，在当年10月到达想象中的“印度”——中美洲加勒比地区。
这一事件开启了欧洲人对美洲的殖民活动，其深远的影响历史学家和经济学家已多有研究。比如，美洲的番薯、玉米、土豆等高产作物让世界人口快速翻番；丰富的资源不断地向欧洲输送；横跨大西洋的黑奴贸易对非洲人口造成打击。更加毁灭性的人口打击发生在美洲本土。欧洲人带来的传染病，伴随战争、奴役、饥荒抹去了大多数原住民人口。
但你可能想不到，原住民的减少除了影响美洲外，还让全球大气发生了一点改变。
2019年3月《第四纪科学评论》一篇文章指出，由哥伦布开启的欧洲人殖民活动造成了一百多年后全球气温下降，并可能与17世纪横跨欧亚的饥荒与政治动乱有关。
殖民一百年，美洲原住民少了多少？ 在哥伦布到达前，美洲原住民已经过了上万年与其他大洲相隔绝的生活。根据考古材料，两万多年前的地球比现在更冷，海平面下降，亚洲与美洲间位于白令海峡的大陆架露出，称为白令陆桥。从那时起的，来自东亚和东北亚的人口数次跨越陆桥，来到美洲大陆并向南深入，成为印第安人的祖先。
然而，没有任何流传的材料告诉我们1492年前美洲的人口，这个数字只能通过估算得来。本次研究的作者将美洲分为七大区域，通过对发表文献中上百个估算数字中各地区军队规模、税收情况、聚落规模等信息的整合，认为在1942年左右，北美、中美、南美大约居住了6000万人。作为对比，当时土地面积不到美洲一半的欧洲有人口约7000~8800万。
大洋隔绝了其他大陆的传染病染指美洲，同样，原住民的免疫系统从未受过某些病原体的考验。而15世纪末，欧洲人已经受过黑死病等传染病的千锤万凿，病原体对这些疾病的幸存者和后代的威胁较小。正是这些对欧洲人不一定致命的疾病，造成了免疫上没有防备的美洲原住民一波接一波地死亡：没有死于天花的可能死于流感，没有死于流感的可能死于麻疹……
至少有七种流行病在美洲原住民间爆发，大多数疾病源于欧洲人带来的家畜。
根据新研究估算，疾病和其他因素让17世纪初年美洲人口比1492年时少了约5600万（90%）——当时全球人口的10%。
荒地还林，能多减少多少温室气体？ 人口死亡不会直接导致全球变冷，而人类对自然地貌干预的减少会。
考古材料表明，美洲原住民有很长的农业历史。他们进行刀耕火种，修建梯田，构筑土丘，改变原有的地貌。
而当人口锐减，大量被人扰动过的荒地再次长出植被，称为次生植被演替。这种演替速度很快，可以在百年之内完成。新的植被相比农业用地，能从大气中固定更多的碳到地表。例如，相比玉米地来说，亚马逊热带雨林的地表生物量（above ground biomass）是前者的14倍。演替的前二十年中，地表生物量的累积最为迅速。
![公元后2000年气温复原曲线。图片来源： Robert A. Rohde/Wikipedia](/post/2020-09-19-6_files/Screen Shot 2020-09-19 at 4.29.50 PM.png)
在16世纪的美洲，自然植被在大量荒地间恢复。新的估算认为，因人口死亡而荒废的土地约5580万公顷——这大概是前殖民时代90%的人为用地面积，约占整个美洲的10%。这些土地具有更强的从碳循环中吸收碳的能力。作为结果，恢复的植被减少了大气中百万分之5的二氧化碳（结合其他因素，二氧化碳浓度共降低百万分之7至10）。
这解释了南极冰芯在17世纪初二氧化碳含量的骤降，以及为什么当时全球温度降低了0.15℃。
现代世界以灾难开始 降温直接影响了全球农业。
而在前工业时代，受气温影响的农业是许多政权的根本。气温降低可能意味着作物减产，民众缺少足够的食物，政权能获取的税收减少。另一方面，温度导致的植被带南北移动，能引发农业民族和游牧民族间的冲突。已有研究发现，我国古代气候寒冷期战争多，温暖期战争少，战争数量与温度呈负相关。在17世纪初年，严峻的冬天和低温的夏天导致了从欧洲到日本的饥荒和动乱。
1492年，欧洲正处于文艺复兴的早期阶段，这一年艺术大师达·芬奇刚好40岁，已经完成了《岩间圣母》，还没有画出《蒙娜丽莎》。研究者表示，现代世界以一场灾难开始，毁灭的人数之多近乎难以想象。
不过，放在全球变暖的今天，百万分之5的二氧化碳减少会有什么影响呢？没什么影响，从2017年1月至2019年1月间的大气二氧化碳浓度增量，刚好也是百万分之5。（编辑：Ent）
 参考文献 European colonisation of the Americas killed 10% of world population and caused global cooling
https://theconversation.com/european-colonisation-of-the-americas-killed-10-of-world-population-and-caused-global-cooling-110549
Earth system impacts of the European arrival and Great Dying in the Americas after 1492. https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0277379118307261
王俊荆. 历史时期气候变迁与中国战争关系研究，浙江师范大学硕士论文，http://kns.cnki.net/KCMS/detail/detail.aspx?dbcode=CMFD&amp;amp;dbname=CMFD2008&amp;amp;filename=2008044067.nh&amp;amp;v=MjA0NDRSTE9mWmVSdUZ5emxWTHJOVjEyN0ZyTzhHdEhLcUpFYlBJUjhlWDFMdXhZUzdEaDFUM3FUcldNMUZyQ1U=
Climate Change: Atmospheric Carbon Dioxide.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>